原創「屎屍色」網絡小說《廁探Toiletective》

小弟寫故新手上路，呢個小說本身三年前已經想寫，但拖到今時今日終於發佈（之前都發佈過零碎片段，可以不理），希望大家可以支持一吓，啱睇就留名，唔啱睇亦任Hi唔嬲：）呢個會係一個情色偵探小說嚟，唔洗驚會爛尾／寫寫吓唔寫，總共會有四十幾章，因為我已經差唔多寫完：）

《廁探》 第一章 「黎明」

錯誤並唔可恥，可恥嘅係為咗個人利益而選擇一錯再錯嘅世人。

「老婆…老婆…出咗事喇……」

凌晨四點幾，當連一眾蘭桂坊USB 都番曬歸做緊驗屍官嘅時候，天空上面有兩粒嘅大雨雲唔知做乜搞到愈嚟愈深色，忽爾澎湃而洶湧嘅巨雨不停以「啪啪啪」嘅聲音空襲街道，又係一個鹹鹹濕濕嘅夜晚。

喺條街上面，躝下躝下嘅曱甴仲多過人，偶爾有一兩架坐得幾丁友嘅N車同的士駛過劃破寂靜濺起水花又復歸波平如鏡，有幾盞昏黃而眨下眨下嘅街燈，同撲火嘅燈娥作伴，似有還無嘅光暈映照著兩個保持住五秒距離嘅行人。

一女一男，呢兩個人嘅移動軌跡好似一嚿一凹一凸嘅正負極磁石，天生異性相拒，你慢我慢，你快我就快，唔知邊度嚟嘅默契，如影隨形，而呢個情況足足維持咗三、四個街口，如果佢地係識揸車，一定係成龍廣告入面「駛出真功夫」嘅大師傅。

「條友做咩跟住我啊，唔係想劫財又劫色下嘛？」呢位烏髮及腰行頭嘅女士，好刻意咁用噴咗玫瑰味REXONA止汗香體噴霧嘅加拿大夾住自己果個粉紅色Longchamp手袋，豆大嘅冷汗由額頭滑向面珠流到下爬，再滴落鎖骨，成身都濕向左走向右走曬，不過佢真係好驚。

風大雨大，無遮勝有遮，雨點由四面八方打亂章咁飛埋嚟，女士就好似戰壕入面嘅士兵，明明有方盾保護但仍然身中多槍。豪雨同豪乳狹路相逢，加埋連綿不斷雨聲嘅干擾，根本就無可能知道後面個人同自己距離有幾遠，女士加快咗腳步，一手拎住把粉紅色LACE遮，一手撳住條已經濕鬼曬，只係啱啱可以遮住八月十五嘅短裙仔，彈吓彈吓，目不斜視咁望住前面堅定嘅光源前進。

「係公廁，有救星喇！」有人話比河水衝走嘅時候，我哋嘅希望係條吊吊揈嘅樹藤；而比變態佬跟蹤果陣，平時我哋覺得好嘔心嘅公廁原來就係唯一嘅依靠。

有D地方雖然好臭好腥好侷促，但總比風雨飄搖嘅出面好；雖然個個都知政府工無乜發展個人才能嘅機會，日日番工等放工，放工等放假，但總比跑街撈私人市場隨時比人兜好。

數學年年肥佬嘅女士，以一個箭步用八十九點五度近乎直角嘅姿態閃入公廁，諗住搵個廁格避難，以逃離跟蹤狂嘅魔爪。政府宣傳都有講，罪案嘅嘢取易不取難，成個廁所總共有五格馬桶，都係匿埋入最後一格穩陣，斷估個變態佬都唔會咁夠薑拆埋度門嚟搞事啩？突然，廁格外傳嚟急促而沉重嘅腳步聲，而跟住唔知點解又停咗，個公廁比啱先仲要死寂，好似只係得兩道欲蓋彌彰嘅呼吸聲……

「IT……」第一度門被徐徐打開，呢個係唔係死刑嘅倒數音樂？

十秒鐘之後，「IT……」

「IT……」，再過十秒，第三度門已經被打開埋。

而喺第五個廁格入面，女士竟然無啦啦開始剝衫剝褲，一邊喺心裡面自言自語：「劫財劫色好喇，唔好攞我命啊……劫財劫色好喇，唔好攞我命啊……我可以咩都比曬你啊……」原來人到咗絕境連命都無果陣，真係會發癲咩都肯制。

由露臍短衫迷你裙T-BACK再剝到一絲不掛，渾圓嘅胸部仍然未乾得曬，幾粒水珠夾住喺山峰內側唔上唔落，佢用好似支掃把咁幼嘅手環抱自己雙腳，低頭合十作祈禱狀，瑟縮喺馬桶蓋上面，做一個臨時嘅信徒，靜待奇蹟或者處決嘅來臨。

空氣好似凝止喺半空之中，連抖氣都唔夠膽用鼻而要用口，擘大個口用陰力抽動氣管，好驚任何動作會發出無謂多餘嘅聲音。如果可以，女士希望自己能夠匿埋喺個屎塔入面，然後沖走自己，屎，我係一篤屎。

「IT……」第四度門繼續被推開，祈禱無用，信仰並唔係人用嚟逃避現實嘅有效工具。

等，寂寞到夜深。有人話時間係相對嘅，瞓覺係人類目前穿越時空嘅唯一做法，你呢秒瞓低，下秒起身已經係鬧鐘狂響嘅五個半鐘頭之後。時間可以快，但同時可以慢，女士經歷嘅呢一兩分鐘係佢呢世人覺得最漫長嘅兩分鐘，一分鐘就好似有六百秒咁長，喺熱鍋上嘅螞蟻，係一秒都會嫌多，每一秒都好似身處喺阿鼻地獄。

忽爾第四個廁格傳嚟放低廁板嘅聲音，女士聽到隔離廁格鬆開皮帶鏗鏘嘅聲音，佢決定烏低個身望吓發生咩事：一對NIKE跑鞋、粗壯多毛嘅雙腳，「DUM」一聲，「DUM」兩聲，「DUM」三聲，果種清脆嘅水聲明顯係經過長期訓練肛門壓水花及飲食控制得宜嘅成果，然後就係一輪散彈，睇嚟佢要食多啲菜。

原來，個變態佬唔係變態佬，只係一個屎急如焚嘅男人，周圍搵緊地方柯屎，喺無曬商場開放嘅凌晨，香港人想搵個地方屙屎都難。

「但點解佢唔入頭三格廁格度屙？唔通係因為頭三格都有屎？」女士心思細密，忍住惡臭，決定繼續等。女人總係喜歡等待男人柯屎，因為佢地認為呢個係愛嘅表現，自己願意忍住臭味去陪個衰佬好sweet，但佢哋從來無諗過對方究竟想唔想比啲屎自己個老婆欣賞。

而喺等緊悶悶哋嘅同時，佢拎咗部IPHONE PLUS出嚟，唔係報警或者求救，而係舉起V字手勢自拍咗張SELFIE，再喺美圖秀秀度好細心咁執咗面上嘅每一忽瑕疵。最後用熟悉嘅狗仔FILTER遮住個樣，跟手加句CAPTION就擺咗上INSTAGRAM—「永遠懷念今晚」。

便秘難敵睡魔，第四格條友遲遲未肯沖水走人，女士竟然等等吓等到瞓鬼著咗。而奇蹟亦靜悄悄地出現，真係無變態佬去無開嗰第五度門，女士人豬安好，度過咗呢世人最驚心動魄嘅一晚，而INSTAGRAM亦前所未見咁拎到幾十個厹嘅讚好。

雀仔開始叫，雨開始停，天開始光，呢位女士永遠會記得今晚，不幸中有大幸，著番衫褲，準備離開廁格衝番去屋企補眠。

門係向外推嘅，將門栓向左橫拉，冒住無搽防曬會變黑炭嘅危險，準備迎接從來都無咁想要嘅陽光。輕輕力用手枕位推門，點都開唔到，好似卡住咗或者攝住咗某啲嘢，再推，都係開唔到，好似有啲古怪，不安感再次蒲頭。

女士愈嚟愈著急，因為睇完《葉問》而學咗詠春嘅佢紮行個「二字鉗羊馬」，借埋全身嘅力去推，搞餐矇都係開唔到度門。臨走前都要搞到身水身汗，無嘢比困喺一個有沖唔走嘅屎嘅廁格入面更絕望。

「滴滴滴，滴滴尼咩滴，都停咗雨咁耐喇！」從來無人理過嘅天花板突然開始滴水，好似係為女士嘅慘況而喊，仲滴咗幾滴落女士嘅頭殼頂同塊面肫墩上面。

女士抬頭一望，佢嘅瞳孔喺三秒內急速放大至虛空，佢唔敢相信眼前睇到嘅嘢：一個男人將自己個頭掛咗係道廁所門上面，個樣好猙獰，凸出成面黑色好似鉛芯嘅鬍鬚，油頭垢面，似笑非笑，戚起咗條眼眉而咀半開，仲露出一對好有殺氣嘅眼神。但好違和咁，接近一個鐘以嚟佢完全無發出過任何聲，只係好安靜咁望住個女士。而喺佢嘅眼球入面，反映到女士已經震曬嘅倒影，伴隨住嘅慢慢愈濕愈大撻嘅廁格地板。而滴嘅原來唔係雨水，而係男人血盤大口入面黏立立嘅口水。

黎明不再來，下一秒，原來已經無下一秒。日出日落每日如是，原來無嘢係真正嘅必然。呢一秒可以解讀為消失，亦可以解讀為永恆，只餘一聲嗌得無得更淒厲嘅慘叫……

《廁探》 第二章 「張敏」

無論臨瞓之前點樣屙清啲尿都好，尿都總要喺瞓覺果陣急。

脹大嘅海綿體一邊將我扯離軟綿綿嘅KING SIZE大床，軟綿綿嘅大床又一邊用自然界嘅萬誘引力將我纏住，我係一隻嚎哭待宰嘅羔羊，等緊膀胱劊子手「斬」嘅一聲手起刀落，引爆水彈。

「刀下留人！」呢個係TBB劇集入面成日出現嘅老土濕鳩情節，但我決定唔可以比自己再濕鳩多一次，射到一褲都係。惺忪嘅我幾經辛苦，終於成功離開溫暖嘅刑場，直奔十步之遙嘅洗手間。室內滿庭皆春，水聲潺潺，係一派煙濛嘅迷幻氛圍，馬桶口呢一刻係一個十八處女嘅秘密花園，喺呢這幾十秒，甚至幾分鐘內就係我專屬發洩嘅出口。

等唔切咁拉低橡根褲頭，除埋條紅色嘅CK底褲，熟練咁掏出同掰開細佬，以雷霆萬鈞之勢用高壓喺小口度激射而出，我幻想自己喺度拎住把AK47，掃射班港英餘孽，爽到想學里安納度喺《鐵達尼號》咁大叫一句：＂I am the king of the world！＂

馬桶入面全部都係我淺黃帶泡嘅尿尿，拉水沖廁就好似要殺死自己嘅親生骨肉咁。正喺度猶豫之際，我發現龐然巨物並無因為頭先嘅釋放而態度軟化，反而就挺得更高更直，好似軍人挺胸Left Right Left咁步操，跟住無形嘅節拍律動，等緊指揮官發號最高指令。水聲戛然而止，我驚覺原來啱啱比尿魔蒙蔽，無發現到廁所竟然有人。

喺純白嘅大浴缸入面，有一個雪白嘅身影喺迷霧入面徐徐現形，「好一個背多fun呀……」果個豐腴滑溜嘅玉背留住咗本來想急步鬆人嘅我。

儒家嘅中庸之道真係世界少有嘅真理，叉燒半肥瘦就係top fit，而女人都係，最緊要就係應大則大，應細則細，唔係唔好砌。皮膚白雪雪，葫蘆身型並無多餘嘅贅肉同脂肪，蛇腰廿四吋，配合明顯練過深蹲，需要比啲掙扎先練到嘅大pat pat，難怪細佬會吶喊助威，預早紮馬進入戰爭戒備狀態。

回眸一笑步生花，但今次就係「回眸一望扯旗啦」，不經意嘅一個轉身，我只可以諗到用「神奇、頂級、超卓」嚟形容眼前見到嘅荒謬之事：廟細燈籠大，圓潤嘅胸部差不多淹蓋到半個上身，瘦底大波，但粒lin竟然唔啱比例到好似一顆初熟嘅小櫻桃咁。啊，唔記得講塊面，五官雖然唔標緻，但配合得恰到好處，雙眼水汪汪，KAWAII呢嘅包包面，大家可以ff係類似白石茉莉奈果種楚楚可憐嘅女仔。

君子唔會乘人之危，都係頂住自己果把尚方寶劍，立即道歉走佬算罷啦。喺腦交戰之際，本身已經蒸氣繚繞搞到好溫暖嘅浴室突然間變得更暖，我感覺到全身嘅血液被推得更集中到某一點。低頭一望，竟然睇到白石喺度手口並用幫我出精，當人哋咁努力嘅時候，我又點忍心潑人冷水呢？

估唔到白石除咗係人哋老母之外，喺個人方面都有濃厚嘅音樂底子，仲係環保方面嘅先鋒，為咗唔排出過多嘅二氧化碳污染已經病得好重嘅地球伯伯，佢不斷起勢咁用力吸，盡力將口腔抽至真空嘅狀態。而另一方面，口裡翻騰，我完全感覺到佢條脷上面嘅每一個凹凸不平嘅味蕾，不斷三百六十度咁掠過龜頭同根莖，時而深喉，時而淺嘗，時而郁都唔郁等我感受到佢嘅鼻息，大汗疊細汗咁希望令寶劍出鞘，殺害千億子孫。

我好大力咁嘗試推開呢個陌生，好似前世未食過德國嘢咁嘅尤物，點知佢繼續比力同我抗衡，佢雙眼好堅定咁向上望住我雙眼，目光無半點遊移，反而令我倒轉頭咁唔夠膽望住佢。幾時都話認真做嘢嘅女人係最吸引嘅，我覺得有少少比佢打動咗，真正嘅愛都係嚟自無言嘅付出，冰山都有被焰火融化嘅一日。

而呢種拉扯就變咗最攞膽嘅活塞節奏，九淺一深，欲迎還拒，你表面上愈反感想推開，心底裡其實就係覺得愈爽。由抗拒變成迎合，我覺得人嘅道德底線喺情慾之下係連條底褲都守唔住嘅，香港男人面對服待週到嘅靚女投懷送抱，每日一車車咁落嚟香港挑戰港女地位，一邊SERVE你，一邊用娃娃音同你講：「巧痴巧痴，禾眉廳刀尚痴」，同港女要又埃又西先肯執番兩劑，我哋仲配走去講乜嘢堅持，快手啲除褲好過啦。如果反抗唔到呢種強姦，做唔到唔「乘人之危」，咁唯有揀去「成人之美」，唯有揀去享受……

由求救變成求教，合埋雙眼享受呢首極盡感官之能事嘅魔笛追魂，連白石都開始情不自禁咁發出氣若游絲嘅嬌喘，誘人嘅呼吸聲不斷喺耳邊盤旋。一陣熟悉嘅氣味突然加入協奏，我盡平生之力一吸，嘗試索盡美女自然嘅體香。幽香悠悠飄進鼻腔之內，半秒間芬芳竟然突然間變咗做惡臭，係喺扑野果陣無可能存在，無法言喻，只可以用嗅覺同味覺去感受嘅味道！

喺呻吟中勉強打開眼皮，廁所入面乜人都無，我坐緊喺一個合埋咗蓋嘅馬桶上面，純白嘅浴缸憑空消失，取而代之嘅係前面寫滿MK仔女粗口嘅一道廁所門，我成日都唔明點解班超級撒亞人要喺廁所入面塗鴉，乜嘢「大B到此一游」，「我愛細儀」啊咁，快快手掉咗個元氣彈咪算囉，真係貪公廁香咩！

我六神無主，對眼OUT曬FOCUS，失曬控咁嗌：「條女呢？條女呢？我仲未出架！」

近大門左手邊第二個廁格突然傳嚟一陣竊笑聲，然後就有把沙啞嘅聲音怒吼：「屌你老母呢度男廁嚟架，搵女人出嘢就去叫雞啦，男人老狗喺個廁所度呻吟……陷家鏟！」

驚魂甫定，我決定用力搣下大脾內側，睇吓自己係咪發緊春秋大夢，結果痛到仆街，瘀左兩日。有人話過，每日叫自己起身嘅應該係自己嘅夢想，但萬萬估唔到，今日叫我起身嘅，竟然係屎坑啊叔既爛屎味……

《廁探》 第三章 「我是誰」

雖然好快就比浸濃得化不開嘅屎味臭醒咗，但係喺入男廁門口第一個廁格度揸灘十五分鐘，係我每日返工嘅小確幸。拉一拉個水掣，軟而無力嘅水聲隨之而來，然後就整理番好件泛黃嘅制服，將門栓拉左，推門行出第二個屋企，正式開始一日嘅工作。

「做乜撚嘢男廁會有咁多長頭髮碎架？又有排掃！」我大嗌。

「大驚小怪，屌你咩嘈住我打飛機！」又係第二個廁格條仆街。

「又話我叫春，你自己咪又係喺度打飛機！」我答。

「點撚同啊！死廢青！又樣衰，淨係識洗廁所！」佢再話。

明明佢喺度打緊飛機，而我喺度做緊嘢，點解我反而會係廢青呢？有啲人講嘢永遠都好大聲好似好有道理，但往往都係講到天上有地下無，但落手就會搞到一塌糊塗。

然後，我就無再回果個叫人叫雞，但自己明明有需要又唔走上去一樓一嘅老嘢，廁所入面得返佢睇緊果套AV入面囡囡似有還無嘅淫叫聲。

雖然喺公廁尾格搵到一堆長頭髮碎係幾邪嘅事，同你喺酒店尾房搵到本打開咗嘅聖經一樣咁驚嚇，但其實純粹都係為嗌而嗌，順便伸個懶腰。呀伯都錯唔曬，喺今時今日，男廁見到疑似女人嘢又有乜值得咁大驚小怪呢？乜嘢髮夾、橡根、M巾、假鳩、震蛋都見過曬，甚至有人試過吊條底橫係道門嘅掛勾度風乾唔記得拎走。

而呢樣野其實同你喺香港見到大陸人而見唔到香港人一樣咁正常，個個一喼兩喼拖香港貨返上大陸，香港人無得飲益力多同香港奶粉，反而要返番上大陸買。香港唔單止得香港人，男廁唔單止得男人，土地問題嘛，習慣就好

二話不說，馬上拎起垃圾桶旁邊嘅大掃把，掃起果堆頭髮碎同埋廁格上面半滿嘅CONDOM，完完整整咁倒落咸水度，然後拉手制，浮游嘅精子無從掙脫人造嘅漩渦，可能生命就係咁化學，精子唔一定可以搵到卵子結合成為受精卵，就正如宅男都唔一定可以搵到女人結婚，一公升嘅咸水，將昨夜無盡嘅慾望一嘢沖曬去未知嘅彼岸…

講咗咁耐，我究竟係邊個？個名其實唔重要，你叫我小明又得，小強又得，總之就係當你喺條街度大嗌，好多人都會應機嘅果種公廁名。姑且就叫我「傑仔」，份人無咩特別，簡單啲講，就係你行一轉旺角西洋菜南街，一個招牌由銀龍廣場廿五米高跌落嚟，擲死都未知咩事嘅果種人。

如果要用一隻寵物小精靈去形容自己，我諗我就係POKEMON GO入面，成日震鳩你機，但你捉都都費事捉，「係雞係公廁」嘅「波音蝠」。

講到個樣，我會形容係嗰種典型八九十年代上進嘅忠厚青年，即係《整蠱專家》入面「我要努力向上」果挺呢，個款有種「時不予我」嘅違和感；

咁其他部位呢？個鼻唔高，但係戴住黑色粗框嘅大牛龜眼鏡，兩塊凹透鏡比充滿黑頭嘅鼻翼仲要厚，係古代嚟講，算係一個盲人。而打側望嘅時候，你會見到兩隻眼係陳年嘅乾豆豉咁細粒，比眼鏡鏡片上重重嘅圓圈圍住，好似IQ博士咁，而唔識我嘅人，唔知點解都會以為我讀書好叻，唔係醫生，就係律師；

至於個咀，尺寸尚算適中，但就好似含住一粒好酸嘅酸梅，長期都乸埋一嚿；

塊面？用苦瓜乾嚟形容就最貼切，面無四兩肉，但竟然闊到好似一塊十三吋嘅大PIZZA咁，仲要只係放咗兩粒抽乾曬嘅車厘子，一條垂直嘅廚師牌芝士腸，同埋一片半月型向上翹起嘅罐頭菠蘿，非常唔符合廿一世紀「順眼」嘅比例，唔好睇，亦唔好食。

外國調查發現，剃光頭嘅男性對外國女性有更致命嘅吸引力，因為佢地極有可能係好man嘅嘅軍人或者警察。但香港並無呢支歌仔唱，髮線從來都係一個殺戮戰場，成千上萬嘅軍隊爭先恐後咁喺額頭上登陸搶灘，以年份為單位不斷向頭頂呢個大本營推進。

喺廿六歲之齡，話老唔老，話後生唔後生，剃光頭又死，留正常髮型又死，點都死。喺迫於無奈之下唯有留一頭長亂髮，再去樓下阿伯SALON度經歷一次連霍金都讚嘆不絕嘅宇宙大爆炸，做一個不羈嘅浪子。

而響今日嘅香港，有人比咗個咁嘅稱呼我—「毒撚」，但又WHO FUCKING CARES呢？突然，公廁門外傳嚟咗一陣嘈吵嘅聲音，好似好多人喺度竊竊私語咁，唔通係大陸旅行團專程入嚟參觀香港世界級嘅公廁？「咸魚啊！」突然有把疑似係C9嘅魔音大叫咗一聲。

由呢一刻開始，一連串嘅奇幻旅程就正式宣佈開始……

《廁探》 第四章 「成龍」

「BI BU BI BU BI BU BI BU……」紅藍色嘅閃光喺廁所門外不停虛晃，我完全無覺得驚，反而有啲興奮，諗緊呢個山旮旯嘅地方附近究竟發生咗咩事，要驚動到警車同救護車到場。

公廁門外原來已經聚集咗好多記者，佢地每個人都帶咗自己嘅咪，而咪上面有佢地廣播或者新聞公司嘅LOGO。大家都想將第一手罪案消息UPLOAD上網搶HIT RATE，因為喺網絡世界，你輸一秒就會輸咗成個世界。記者們應該係等緊警察嘅出現，好似拍警匪片咁喺幾十支咪面前交代案情嘅情況。睇警訊就睇得多，但有案件喺我附近發生，反而真係一千零第一次。

唔洗兩分鐘，一個頸上掛住白恤衫委任證嘅便裝警察，帶埋四五個下屬，昂首闊步咁行咗入去臨時嘅「扑咪」區域。個大SIR稍微反番好啲佢件黑色POLO SHIRT衫領，由左至右，右至中間嘅形式，用微笑環顧所有記者，雙手稍微垂低，拗番後個膊頭，然後以「黑堪」嘅聲音清一清個喉嚨，以身體語言話比大家聽，佢準備開始發言。

「大家準備好未？大家準備好未？」呀SIR問，記者紛紛點頭示意，鎂光閃燈不絕，大家連抖大啖啲氣都唔敢，好似準備緊迎接一個驚人嘅消息。

「各位早晨，首先自我介紹一下，我係西區警署刑事總督察陳家駒，係今次案件嘅負責人。有關於今日朝頭早大約五點幾發生嘅姦殺案件，受害女士姓吳，十九歲，佢係香港大學嘅學生，已經當場被救護員證實死亡。」

「姦殺案！？」原來喺我尋晚放咗工嘅時候，竟然發生咗咁得人驚嘅事。

「警方接報有晨運客發現吳姓女士衣衫不整咁倒臥喺草叢入面，到場經過初步調查之後，發現受害人有被強暴過嘅痕跡，下體亦有撕裂出血情況，而頭髮有被人亂剪嘅嫌疑，但案件初步估計無財物損失，吳女士嘅銀包仲有超過二千蚊嘅現金同幾張信用卡。」

「要人唔要錢？搞嘢洗唔洗殺埋人啊？」我暗忖。

「根據初步觀察，死者無表面傷痕，估計係因為被強姦而誘發隱性心臟病而死嘅，更多嘅詳情唔方便透露，有待詳細觀察同埋化驗結果，暫時將案件列作強姦同謀殺案處理，希望各位傳媒朋友可以報導今次嘅案件，呼籲有機會目擊案件嘅市民向警方提供任何相關線索。唔知大家仲有無咩特別問題呢？」

我唔知可以用咩去形容呢一刻嘅心情，雖然人係終須一死，但死有輕如鴻毛，亦有重於泰山，我第一次覺得原來死亡可以距離自己咁近。我好同情個學生妹，辛辛苦苦考到入KONG U，竟然比佢遇到一件咁慘嘅事，比人姦完無咗貞操不特止，仲要無埋條命，細至父母家人朋友，大至成個社會，都係一個莫大嘅損失。有時我會諗，點解死嘅唔係我呢個呀伯口中所講嘅「廢青」呢？

「點解咁殘忍嘅殺人案可以明張目膽咁喺大街大巷發生？」有一位記者問。

「係咪反映咗警力係子烏虛有呢？有無人需要問責？」另一位追問。

「抑或警方覺得市民嘅安全都只係雞毛鴨蒜？」記者似乎唔想比警察抖氣。

「有無警察需要為事件而進行紀律處分？相關咇份嘅警員係咪偷懶？佢地係咪當夜更果時瞓覺？」記者繼續。

「你作為成個警署嘅副指揮官，你認為自己有無責任？需唔需要引咎辭職？」質問此起彼落，亦愈嚟愈離譜。

「停！我可以答得未？」霸氣外露嘅大SIR大力喝咗一聲。

「我……我好想同各位伙記講，你哋無做錯到！I will now recap in English, they don’t do wrong！而我都無做錯到，如果再有任何疑問，可以透過EMAIL向警民關係組查詢，唔該曬大家。」大SIR回應。

然後，大SIR就連同果幾個跟班雞咁腳上咗架細嘅巡邏警車離開。

「屌～」，成班記者異口同聲一齊噓爆果幾個警察。又話比人問問題，到人哋真係問問題果陣，又喺度亂答一通或者答官腔，係咪學堂有教所有警察耍太極防身架呢？

「試問有幾多警力都好，又點可能確保每一個地方都有警察睇住呢？」

「我作為警署副指揮官，願意為撲滅罪案負上責任，所以我會聯同我嘅團隊盡力緝拿兇徒歸案，以保護市民嘅生命財產為最大依歸。」

「香港警察一定會竭盡所能令香港繼續能為世界上最安全同穩定嘅社會！」

喺呢一刻，我其實好想可以代表香港警務處出嚟向記者解釋一切一切嘅弱智問題。只可惜，我只係一個連聲都唔敢出多粒嘅廁所管理員。曾幾何時，我都想做一個差人……但，你哋又有無見過毒撚可以做到警察吖？

推！

《廁探》 第五章 「退熱貼」

每個自卑嘅毒撚都有一段隱忍不言嘅過去，因為佢哋最忌就係有信心。

「鈴—」第二個小息嘅鐘聲響起，突如其來嘅電鐘聲總係會嘈醒好多由上堂瞓到落堂嘅學生，尤其喺我哋呢種課室落曬簾無王管嘅BAND3學校。走廊上嘅人潮好似樽倒瀉咗嘅咸蝦醬咁不斷湧落有蓋操場嘅小食部，不斷有插隊或者一個人買曬全班食物情況嘅出現，為嘅係果包蒸暖咗，落曬辣椒油嘅魚肉燒賣同一支甜到入心嘅維他奶，呢兩樣嘢對於無心向學嘅學生嚟講，係返學嘅唯一意義。而我自己，明知唔夠人迫，食都食得唔夠過癮，就坐咗喺自己個位度，填緊已經遲交嘅英文暑期作業。

「喂呀傑，你發燒啊？好擔心你啊。」佢問。

欲擒故縱，比班同學眼金金望咗半日，終於比佢發現到我有咩唔妥。

「我無嘢啊，做咩咁關心我啊？」我瞇眼笑住咁話。

「咁你做咩成日痴住塊退熱貼啊？。」佢追問。

「你真係想知點解？我有啲唔好意思講喎……」我知道我嘅奸計就快要得逞。

「係啦，係咪生咗粒大暗瘡要遮住佢？我不如介紹你用茶樹油暗瘡膠布吖，粒石頭瘡會好快謝。」佢仲未知道佢已經跌咗入去我專程為佢掘嘅大坑度。

「唔係，其實都唔知點解我好鍾意痴住佢，痴住佢可以令我好有安全感，我迷上咗呢種感覺。」

「你係咪痴咗線啊？無病扮有病，快啲諗下一陣LUNCH食乜啦！一打鐘就要衝過去，唔係又無位喇！」

「唔係，食乜都唔緊要啦，我只係想話比你聽，我好鍾意痴住塊嘢，真係好鍾意，你明唔明？」

「咁關我乜事姐？你係咪有咩唔妥啊？等我摸吓你個額頭仔，睇吓你係咪燒壞腦先。」

佢想伸手用柔軟嘅手背掂一掂我個額頭，然後，我把握機會一嘢捉住咗佢隻右手。

「我真係好想日日夜夜都痴住你啊，小林。」我用堅定嘅雙眼望住佢嘅雙眼，有人話兩個人對望超過八秒就會愛上對方，喺果次我係望足十秒。

要正式表白嘅表白，根據英國研究指出，十個有九個都係衰嘅。有啲人係為咗啖氣，明知會衰都要做，係都要對方明白自己嘅心意，唔係會唔甘心；而有啲人就真係以為自己係電影嘅主角，可以表白完等對方應承話OKAY，一直以嚟都只係等你開聲，然後打個深情嘅車輪；而有啲人就好似我咁，半講笑半認真，好似跳TANGO咁，你行前一步，我踩後一步，進可攻，退可守，衰咗唔會戅狗狗，得咗，就真係得咗。

「你係咪撞邪呀？」然後小林就一嘢甩開咗我隻手，急步衝咗出去課室門口。

於是，成個課室由兩個人，走到靜番一個人，仲有幾聲可憐嘅抽泣。

就係咁，我嘗試咗我人生第一次嘅表白，亦係唯一嘅一次。果日我呃小林話我放學之後去咗睇醫生，實情係我放學之後衝咗番屋企打多次飛機冷靜自己。

好諷刺地，品學兼優嘅小林大學果陣揀咗內外全科，仲成為咗我哋果屆唯一一個入到U嘅學生，過咗咁多年，學校門口仲係貼住佢張相做生招牌，一車車無辜嘅學生就比佢呃咗入去呢間極品中學。而到今時今日佢已經係一位準醫生，專門負責幫啲嚴重意外嘅傷者做外科手術，學佢爸爸一樣做個杏林精英，聽人講佢係因為中四果陣媽媽失蹤死咗先努力發奮讀書，呢家前途已經係一片光明，係醫學界嘅明日之星。

每年都有咁多醫生滿師畢業，個個喺公開試都起碼幾支火箭揸手，英文可能仲講得好過廣東話，但點解得佢係明日之星？唔通係因為佢成績係best of the best？唔通係因為佢曾經做過咩驚人壯舉嘅手術？定係佢對於醫學領域有無限嘅熱誠？

全部都唔係，其實只係因為佢夠靚，去到幾專業嘅領域都好，仍然一樣係咁膚淺。你試下特首係靚女做吖，那怕佢推乜嘢國民教育，都一定有大把厹爭住做佢嘅國民，願意比佢教育。醫生罕有，靚女醫生就係更加罕有，試問經過咁多年寒窗苦讀，正式執業之後仲要考N咁多個試，唔捱到爆曬暗瘡或者千度近視，都總會有個大過筆袋嘅眼袋喇啩？

「天生麗質難自棄」，世界從來都唔係公平嘅。曾經香港興過一個TERM叫「人生勝利組」，人靚聲甜，身高一七零MODEL身型，著住件醫生袍問你有無邊度痛啊？真係未醫都好番九成，聽講佢做手術嘅成功率係非常高，「白衣天使」嘅名銜佢當之無愧，係瑪麗醫院病人嘅福氣。

而最重要嘅係，佢並唔係藍血人，喺畢業之後咁多年都仲同我呢個廁所管理員KEEP住做到朋友，得閒出嚟飲茶食飯。喺公廁做嘢，仲要係男廁，試問又點可能會識到異性朋友呢？不過我哋都可能係因為有啲共通點先做到朋友，一來係我哋都算係「子承父業」，之不過佢係妙手仁心，我係執屎執尿；二來係我哋都係單身，之不過佢係選擇單身，而我係被迫單身，有時我都唔明點解佢咁耐以嚟都無拍過拖。

而喺今個星期日，我又約咗佢食TEA，唔係去酒店食BUFFET，而係約咗去茶餐廳食我哋最鍾意嘅西多士同熱狗，去地痞少少嘅地方，有時可能會有仲多嘢睇。

推推！！

lm,幾好睇

《廁探》 第六章 「套套邏輯」

「一開閘果陣啊，五號精英大師應聲彈出，八號巴基之星緊隨其後……」

星期日照例跑馬，係賭徒一星期兩度聚會開P嘅時間。一大堆呀叔呀嬸一早已經霸咗自己嘅地頭，馬會門口企滿同坐滿曬中年老年人士，可能佢哋先係佔領公眾地方嘅先驅，可以連續企足成個下晏，你話關愛座係咪多餘。

我同小林幾經辛苦先可以喺馬會旁邊間茶餐廳度等到個卡位，但仍然避唔過賭馬嘅人潮，乜香港真係咁多人善長仁翁鍾意捐錢比馬會咩？店內媽聲不絕，仲嘈過街市，每人枱面上都擺咗杯凍熱檸茶奶茶華田齋啡好立克，人客們以每十五分鐘一啖嘅頻率慢慢去品嚐水吧師傅驚天地泣鬼神嘅傑作。

「成日話香港變咗乜乜乜，計我話都唔係吖，咪又係「馬照跑」，班叔叔嬸嬸賭馬賭得幾開心啊！」我話。

「嗯…「舞照跳」都係啊，你睇吓旺角行人專用區班大媽晚晚跳舞跳得幾開心，有時我都好羨慕佢哋。」小林回應。

「但果啲大媽廣場舞，唔係香港人跳架喎，唔通你都試過一齊跳？」

「無呀。」小林一秒之間紅都面曬。

「仆街，隻西嘢連PLACE都無！」一位好似林雪嘅蟹伯叫咗一聲。

「終於贏返張獨贏過關！可以飲多杯熱檸水！」另一個中年男人話。

賭博可能就係一場咁樣嘅玩意，有人歡喜嘅時候就會有人愁，正如你跳舞嘅時候，唔鍾意睇嘅人會覺得你阻街，成個社會係無可能有劃一嘅意見。

電視機畫面轉咗去賣廣告，比班馬評人攤抖一吓，呢個同時又係賭仔們做低頭族嘅時間。下一場馬就快開跑，佢地都爭分奪秒咁去度緊下場應該買乜好，度緊買邊隻會輸得最金。突然，公仔箱就傳嚟靚女主播陳嘉倩嘅聲音。

「以下係一則午間新聞報道，有關昨日清晨發生嘅謀殺案，遇害女子姓吳，十九歲，為香港大學學生，生前有被強姦過嘅痕跡，警方呼籲所有案件目擊者盡快與警方聯絡，提供一切可能嘅線索，及早將兇徒緝拿歸案。」

電視鏡頭不斷游移喺衣衫不整嘅女屍身上，隱約見到死者身上著嘅露臍短衫同迷你裙，真係嘥料。一大堆警察喺度做緊搜證嘅工作，希望搵到任何同兇徒有關嘅蛛絲馬跡，唔放棄任何一個破案嘅關鍵。但係我好記得果個夜晚落咗好大雨，乜嘢證據同線索，應該都會跟住流水而沖走，淹沒一切懸而未解嘅真相。

「雕你老味，咁夜仲一個女仔出街，抵撚死！」

「咪係囉，著到咁唔知搏乜呢？呢家求仁得仁喇！」

「夜媽媽見到佢咁嘅戰鬥格，一定係蒲完老蘭啦！唔洗恨！」

「雞！全部都係雞！」

「出得嚟行，預咗比人執屍啦！」

「勞資糾紛嚟姐，大驚小怪！」

「咁又係呀，廣東人做雞有特別多嘅方法！」

「我果晚唔係度咋，鳩硬起上嚟，比我都擒佢！」

「屌你記得戴套啊！」

「我戴兩個添啊！唔驚佢有病呀？嘻嘻！」

－
茶餐廳嘅談論聲此起彼落，氣氛好似仲高脹過頭先跑馬果陣，同聲同氣嘅力量其實可以好大，只係爭在佢地同聲同氣緊啲乜嘢。我聽到咬牙切齒，食到背脊骨落，幾甜嘅西多士都變到無紋無味，喺呢個MOMENT我覺得我就快要爆。

「你哋究竟係咪人嚟架？人都死咗，講嘢可唔可以比返啲良心？屌你！」我用左手手掌一嘢拍咗落茶餐廳張枱上面，然後怒吼。

店內熱熾嘅氣氛好似突然凝結咗咁，永恆剎那，剎那永恆，我好似做咗一秒而不朽嘅英雄，連果個用電話落緊條三串七嘅呀嬸，好似都驚到CUT咗線。

「挑，講下笑咋嘛！」林雪回應。

「咪係囉，唔講又邊有得笑啊！」另一人和應。

「乜你識隻雞咩？嘈嘈嘈！」風向好似又轉咗。

「講笑唔係唔得，但你會唔會搵你死咗嘅老母講笑啊？我呢家唔係屌你啊，係屌你老母！」我嬲到握實拳頭，隻眼爆曬紅筋。

「唔好意思大佬……」林雪帶頭認錯。

「大家都有老母生架，唔係要你出咩力幫手，但可唔可以唔好落井下石呢？」我忍唔住爆多句。

然後，成個茶餐廳嘅嘅人開始拍手掌，讚嘆我嘅偉論，亦有人向我比咗大大隻手指公。

「HEY！做咩呆曬咁嘅？」小林用隻手掌喺我隻眼前面上下咁郁，睇吓我係咪仲有意識，原來我一直都喺度發緊夢。

擰轉個頭望下小林，我好驚自己會失禮咗佢，面對住咁離譜嘅嘢都唔敢爆班老嘢一獲。但我發現原來佢都皺曬眉頭，面有難色，隻熱狗已經食到得番個飽而無咗條腸，睇嚟我哋真係心靈相通，嫉惡如仇。

「LET’S GO？我頂唔順喇。」估唔到呢句說話係由小林開口。

「好啊，我唔想聽到佢地講嘢。」我話。

「我都係，搞到我個心好唔安樂。」佢答。

快手埋單，兩個下午茶餐盛惠六十蚊，短短十五分鐘嘅時間就食咗超過我一個鐘頭嘅人工，但有得同靚女撐枱腳就點都值嘅，最難得嘅係佢放假竟然就到我放假。個天愈嚟愈黑，聽天文台講話晏少少仲會打風，所以我哋就各自返歸。

睇嚟，今晚會風起雲湧，都係留返喺屋企穩陣啲。

推推推！！

《廁探》 第九章 「鄭嘉穎」

人終須一死，而有關人生嘅意義，好多人都講過。有人話個意義係在於你捱到隻狗咁做完嘢之後老婆為你煲嘅果碗青紅蘿蔔煲豬骨，有人話係在於到你生兒育女之後你個女嗌你做爸爸嘅果一刻，亦有人話係在於你睇到你父母見到你成功之後嘅果個笑容。而對於我嚟講，今個月甚至係今年嘅「人生的意義」，就係今晚。

將碗瘦肉湯灌落個肚度，食埋果兩嚿豉椒蒸排骨，加一啖瑤柱水蛋，扒埋碗飯，

食飽飽之後就即刻換衫，今晚嘅主菜並唔係佢哋。

原來我唔記得拆開小林份禮物，份嘢係一個印咗佢個樣嘅尿袋，呢份禮物對於一個日日執屎執尿嘅人嚟講算係特別諷刺，背後仲寫咗三個規矩：「唔好唔見」、「唔好借比人」、「唔好唔帶出街」。試問我又點捨得將咁可愛嘅佢借比人呢？而對於一個毒撚低頭族嚟講，尿袋就更加係生活嘅必需品。

原來嚿嘢已經預早叉滿電著咗綠燈，講貼心，小林認第二，無人敢認第一，呢樣嘢係我咁多年嚟收過最滿意嘅生日禮物。然後，我就將佢好穩陣咁放咗入自己個背囊入面。

「呀媽我出去溫書喇。」溫書對於無心向學嘅人嚟講，從來都係一個暗號，而對於一個淨係識洗廁所嘅廢青嚟講，更加係荒謬。

世界有光明同黑暗兩面，而香港嘅日與夜，都係兩個截然不同嘅國度。棟棟一式一樣嘅舊樓，個個一式一樣嘅入口，良家婦女睇落平平無奇，香港仲係世界上最安全穩定嘅都市之一；而對於斤斤計較嘅麻甩佬嚟講，佢哋並唔介意喺夜晚氣羅氣喘咁登山，我哋甚至會見到不良於行嘅伯伯竟然都可以行神蹟咁上到樓梯，因為舊樓將會係今晚佢地搵到一夜快慰嘅天堂。

每一次上樓都係一次膽搏膽嘅冒險，因為你永遠唔知度木門後面究竟收埋咗一個點樣嘅女人。喺商品化嘅社會入面，性同愛、情同慾係可以分開嘅，我哋成日喺新聞見到乜乜乜女明星嫁入豪門，乜乜乜富豪迎娶女主播，究竟係咪個個女仔都係鍾意有錢人嘅呢？我唔知，但我只係知道我喺呢晚會比佢哋高尚，用真金白銀明買明賣一夜嘅風流。

「叮噹。」門外面果個「大波蕭后」嘅螢光粉紅色紙牌令我非常困惑，既然係大波，又洗乜做蕭后呢？而既然係蕭后，又洗乜要大波呢？我帶住呢個咁哲學嘅問題，㩒咗今晚嘅第一次鐘仔。

－
第二次、第三次、第四次、第五次……

每一次開門，房入面都係另一個宇宙，有人話叫雞又唔係過人世，唔好太揀擇，有奶便是娘，蒙頭入閘盡情抽插就OKAY。但我唔同意，已經預咗無心靈交流，

但如果連肉體需求都滿足唔到，我點解唔返屋企打飛機？

一係唔做，一做就要做到最好，於是喺今晚，我因為佢手指同腳指上面布甸狗嘅GEL甲而揀咗佢，根據我嘅經驗，有童真嘅雞，通常都係好雞。

「除衫一齊沖個涼先吖，將你個袋放入夾萬就OK架喇，記得穿條鎖匙喺隻手仔度。」佢話。

「啊—」無驚天動地嘅電光毒龍鑽，亦無浪漫嘅巴黎鐵塔反轉再反轉。喺一個WHATSAPP訊息就可以出軌嘅年代，我哋都對對方虔誠，只少無望過電話半秒，至少喺呢幾分鐘內忠貞，以傳教士式作結。

喺精液逃離細佬嘅果一刻，我好似變咗做一個無慾無求嘅聖人，好有衝勁想為世界做番啲嘢。而旁邊嘅肉團喺完事之後，突然喊起咗上嚟，我發現佢可能啱啱離咗婚，無名指有個好深嘅戒指印，婚姻就好似個戒指印咁，即使你已經除咗隻戒指，但唔好嘅經歷仍然會跟住你一世。

就嚟無尾班車，但我無即刻換衫走，亦無問佢究竟做咩喊，我只係輕輕將佢攬咗入我個身度。攬埋一舊之後，梨花帶雨嘅佢喊得更加利害，溫熱嘅淚水整濕咗我嘅胸口流到落肚臍。我覺得佢喺呢個MOMENT係我做人以嚟見過最性感嘅女人。

每個人都有一段隱忍不言嘅過去，雞都係人，任何人都可以做雞，佢哋好多都只係被背叛過而唔再相信愛情嘅受害者，搵錢先可以比到佢哋真正嘅安全感。

「醒多Q比你，唔洗你戴0.02，陪多我一陣吖。」佢喺我耳邊低吟，然後用條脷好曳咁挑撥我嘅耳珠，慢慢以螺旋嘅形式鑽入耳窩。

春宵一刻值千金，寸金難買寸光陰，曾經有本大熱嘅書叫：What Money Can't Buy，每個人可能都有自己嘅答案，而對於我呢個雞蟲嚟講，錢係買唔到靈慾合一嘅交流。佢由我嘅耳仔鍚到落咀再瀨落頸，然後慢慢啜到落下身，再由下身啜番上去同我嚟個法式濕吻。平時叫雞，埋牙嘅時候精通騎術嘅囡囡們一定會以最快嘅速度騎上你個馬鞍，然後模擬山路上顛簸不平嘅征途，好似日日都比山賊追咁款，以最快嘅吞吐頻率將你嘅精元吸乾。

「擺喺入面唔好郁吖，其實我好鍾意呢種被填滿嘅感覺……」

於是，我同佢繼續纏綿咗超過三十分鐘，雖然我都好想留低攬住佢瞓一覺，，但為咗另一個女人，我都係決定要不辭而別返屋企，而果個女人，就係喺屋企等緊我門嘅老母。於是，我襯囡囡唔為意，喺枱面順手拎埋果個未用嘅CONDOM袋入褲袋，然後頭也不回揚長而去，無論幾夜都好，我今晚一定要番到屋企。

推推！第九章！！

《廁探》 第七章 「八字波」
（原來之前唔記得放第七同第八章 ）

「晚間新聞報道，強颱風帕卡將會喺晚上十二點十五分嘅時間喺香港以南一百公里範圍掠過，天文台亦會喺晚上十一時三十分改掛八號風球，敬請各位市民留意各大交通工具嘅狀況......」

香港嘅颱風總係鍾意夜晚登陸，然後朝頭早離開，成個城市都好似有個隨住番工時間而開關嘅保護罩，難怪呢個豆潤咁嘅地方可以成為世界嘅金融中心。呀媽由細到大都教落打風唔好出街，一粒電芯一個月餅罐一個招牌飛埋嚟，你已經可以同條命仔講拜拜。但係喺呢個八號風球嘅深夜，似乎仍然有人唔肯安份。

「死啦，會唔會無地鐵返屋企架？」少女自言自語咗一句。喺大風之下，的確係寸步難行，而對於一個連一百磅都無嘅女仔嚟講，仲難。

喺暴風雨之下，簡單咁過條馬路都變成咗對意志同毅力嘅考驗，就算你開遮擋雨，下一秒就會比強風吹反，顧得到個髮型，你睇唔到車，睇到車，你個身就會全部濕曬。喺大雨之下，人嘅曲線往往係無所遁形嘅，黑夜好似隱藏住無數咁多對憂鬱嘅眼晴，將每個仲喺街上嘅途人由頭到腳咁視姦。響呢一刻，距離尾班車時間就只係得番十分鐘。

「老闆唔比我收工要我點埋啲貨，我都唔想架嘛，呢家衝過去地鐵站上到車先算。」一個睇落得二十歲嘅女仔，用左手擔住把遮，右手用WHATSAPP個錄音講咗呢段說話，係咪錄比男友架呢？但佢無諗過呢個可能係呢部電話嘅最後一個訊息。

「SHIT，又無電！」三星電話再次出現咗SAMSUNG嘅歡迎LOGO，宣佈陣亡。

喺無咗電話嘅光源之下，原本已經好黑嘅黑夜變得更黑，只有僅餘嘅街燈映照住被黑暗反噬嘅街道。少女用手捉實個電話，一心一意行緊過去轉彎就到嘅地鐵站。天雨路滑，無出到咩意外，可以成功番到屋企沖個熱水涼，就係少女今日最大嘅勝利。

「小姐，可唔可以借個火嚟？」有人轉角遇到愛，而少女竟然喺轉角度遇到一個陌生人向自己借打火機。

「仲有五分鐘，幫到人就幫啦。」少女心諗。同是風球淪落人，佢決定做一次好人。

「等等。」少女喺凌亂不堪嘅手袋入面，越過一盒粉底兩包眉筆三支唇膏同四對假眼睫毛，終於搵到個美國製嘅ZIPPO打火機，但忽然間一陣惶恐不安嘅感覺，好似平時想嘔咁湧咗上個腦度。

「邊有人喺打風果陣借火架？」少女喺眉心度標咗一滴冷汗。

「嗱，貴嘢嚟架，唔好整爛。」少女向中年漢伸出友誼之手，但唔知係凍定係驚，少女隻手好似震到柏金遜症咁。

「多謝你，我永遠都會記得你幫過我。」中年漢答。

—
正當中年漢伸手去拎個火機之際，佢突然以極快嘅速度搶走咗少女手上部電話，然後向地鐵站相反嘅方向喪跑，原來佢係一個處心積慮嘅賊仔。

距離尾班車仲有三分鐘，少女諗都無諗，就用盡九牛二虎之力去追個賊仔。雖然遲咗起步，但總算仲見到個中年男人嘅車尾燈。

可能係平時成日落開樓下打卡跑步嘅關係，少女嘅速度一啲都無輸蝕比果個身材睇落好FIT嘅中年漢，而且距離逐步收窄。但始終風大雨大，視野模糊，少女始終搵唔到個機會搶番自己部手機，但係佢知道佢唔可以放棄，因為佢唔可以無咗手機入面嘅閃卡。

呢場追逐戰足足維持咗兩三條街，雖然喺途中都仲撞到幾個路人，但佢哋都因為八號風球無車番屋企嘅關係，面對住少女「賊啊賊啊」嘅求救，竟然頭也不回，甚至加快腳步扮聽唔到急急腳走人。香港喺呢一刻就好似變咗個叫天不應，叫地不聞嘅死城，要拎返部手機，要拎返啲閃卡，始終都係要靠自己。少女跑啊跑，雖然著得非常密實，外面一件ADIDAS風褸，入面仲有件ADIDAS TEE，配合埋ADIDAS嘅運動長褲，唔知仲以為佢係劉心悠拍緊運動廣告，只不過佢同心悠BB唔同嘅，係佢果對好激盪人心嘅八字波。

四通八達嘅街道，可以喺方便市民嘅設計，亦可以係走唔番出去嘅迷宮，喺街角度轉一轉彎，你想要追嘅人已經可以係永遠消失，想追到，就唯有加快更大嘅腳步。少女甚至唔介意去櫃員機拎啲錢去救濟下呢個賊仔。中年男人愈跑愈遠，甚至慢慢開始離開市區範圍。眼前就係轉彎就到嘅天橋底，而果個地方就係死路一條，除非個男人玩到咁大，跑埋上去高速公路。

「追到天腳底我都要追到你！」少女大叫咗一聲，呢句說話係對自己嘅激勵，而同時係對中年男人嘅警告，因為少女知道自己勝利在望。

急步衝到去天橋底，個中年男人好似突然間喺空氣之中消失咗咁樣，現場只有被大風吹起造成嘅垃圾漩渦，喺地下上面拾荒者一舊舊紮好嘅紙皮，一個大型嘅綠色垃圾桶，同埋自己濁重嘅呼吸聲。唔通個中年男人識瞬間轉移？

少女心急如焚，好似搵老公咁周圍望吓個男人係邊，因為佢知道自己一旦唔見咗部手機，咁佢就真係會搵唔到老公。但環顧四周，都係搵唔到，佢唯有默默咁去接受自己將要守寡一世嘅命運。

「你肯出嚟拎番部電話比我，我就比番一皮嘢你做報酬，好過去搶吖！」少女開出呢個最後嘅盤口，但通諜並無奏效，佢只係聽到自己嘅回音喺呢個幽閉嘅空間入面迴盪。

擰轉身準備番歸，呢場鬧劇都係時候要結束，怪就怪自己枉作好心。一襲黑影突然間從垃圾桶入面撲咗出嚟，原來係中年男人特登引少女嚟到呢個地方，甚至個大垃圾桶都係一隻預先擺好嘅棋子，一切都係個精心設計嘅騙局。

狂雷暴雨亦要擁抱好嗎？如是者，中年漢就係咁緊緊擁抱住已經嚇到暈咗嘅少女，兩個人嘅身體隨住風聲而擺動，魔鬼陰謀嘅齒輪好似又行前咗一步……

「特別新聞報道，沙宣道對出天橋發生兇殺案，據警方資訊，死者被先姦後殺，更被完整切去整對乳房，手法兇殘，係短時間內香港發生嘅第二單姦殺案，警方呼籲……」

push~今日會放埋第8章!

《廁探》 第八章 「韋小寶」
一單駭人聽聞嘅兇案，經過香港傳媒嘅洗禮，一日之間變咗做全城熱話，甚至連東張西望嘅吳幸美，都話要去天橋底度重組案情。

行過報紙檔本來諗住睇下有咩新出嘅女星寫真，點知幾乎所有媒體都喺度報緊同一單嘢：「雨夜屠夫再現 濕身誘色魔行兇」，《西方日報》係咁寫嘅，過咗成朝仲有一半左右；「八號波偷八字波 密實姑娘假正經」，《芒果日報》就咁報道，得番幾份就快賣曬；「連環少女遇害，夜歸人士當心」，呢個係《暗報》嘅標題，成棟紙山完好無缺。

傍晚為咗買嚿瘦肉番屋企煲湯而行過街市，呢度係一個社會嘅小縮影，因為無論你幾歲，係咩階層，平時有咩興趣都好，你都係要食飯，都係要買餸，除非你話日日都係出街食或者吓吓靠曬工人架姐。而人愈多，聽到嘅嘢就愈多，對所謂人性都會愈理解。

「喂，咁啱嘅，買餸吖？」一個C9同另一位C9寒喧。

我無心偷聽佢地講嘢，只不過係因為佢哋太大聲。而面對呢啲對話，我成日會忍唔住笑咗出嚟，真係想答佢哋一句：「唔通去街市係打波咩？」

「係吖，呢排有無咩搞啊？」C9二號話。

「無啊，都係日日買吓餸煮吓飯咁囉，你有無睇尋日個細路女比人姦嘅果單新聞啊？好多朋友喺微信度比呢單新聞我睇，好紅喎！」C9一號繼續R吹。

「有啊，個細路女好慘，我老公仲叫我唔好夜晚出去打牌！」

「你老公係咪唔想你無咗對……，哈哈！」

「衰鬼，希望警察可以快啲拉到個仆街啦！」

咁樣嘅對話，充斥住成個街市，尋日嘅天橋底強姦案已經成為咗香港人茶餘飯後嘅話題，不約而同地，大家都唔係關心緊個女仔，而係關心緊果個女仔被完整切割嘅胸部。唔通係用嚟做標本？唔通係個兇手有「戀胸」情意結？抑或佢係星爺演嘅韋小寶，識百發百中嘅「揸波龍爪手」？而最大嘅可能，都係喺個女仔對八字波背後，存在咗一個不可告人嘅秘密……

喺成地都係爛菜同污水，望唔見盡頭嘅人群入面穿梭，個個呀婆都伯都拎住一袋二袋食材開開心心咁準備返屋企，我反而覺得愈孤獨，突然因為呢件事而好感嘆。其實大家都唔識果個比人割咗對波嘅女仔，但點解有咁多人會走去講佢單嘢架呢？唔通呢個社會無其他更值得講嘅事？無其他更值得去講嘅「波」？如果大家真心覺得個女仔慘，大可以網上發起個捐錢行動架？聚沙成塔，幫到女仔個屋企幾多，就幾多。

「屌你，係咪買架？唔買就過主啦！」豬肉佬嘅一聲粗口將已經出神嘅我叫返番嚟。

「一...一嚿瘦肉吖唔該，唔該曬。」我口震震咁話，雖然理論上我仲係一個客。

諗幾多都無用，只可惜我只係一個連豬肉佬兇鳩我都唔識反擊嘅傻仔。都係好似果個C9話齋，交番比警察拉人算數罷啦。眼前呢個肉騰騰，赤膊上身，目測超過二百磅嘅大肥佬，假假哋都係位「肉類切割員」，月薪超過兩萬蚊，而我呢？只係每個月搵得果一萬零八百蚊嘅廁所管理員咋！

「生日快樂，我以為你喺屋企，所以交低咗份生日禮物比伯母，希望你會鍾意」小林SEND咗個WHATSAPP比我，送生日禮物比我係佢年年都一定會做嘅事。

原來今日係我嘅生日，連我自己都差啲唔記得咗，而我一向亦無慶祝生日嘅習慣，但今日比個豬肉佬屌就一定唔可以唔報仇。於是，我拎住袋廿蚊雞嘅瘦肉，個心谷住谷住咁行返屋企，我知道我今晚一定要將啲敢怒不敢言嘅鬱結一鋪過發泄曬出嚟，做一次岩布仙尼，只要我一日嘅人工，一切一切嘅問題都可以完滿地解決。

《廁探》 第十章 「追」
（第九章之前已經PO咗）

「這一生也在進取 這分鐘卻掛念誰 我會說是唯獨你不可失去」

打開串流APP，雖然無比到月費所以無得揀歌，但喺條街上面戴住耳機聽歌係我漠視呢個食人社會做到嘅唯一對抗。音樂啱啱可以蓋過街上面嘈吵嘅聲音，雖然喺條街度，但又好似入咗去自己嘅宇宙入面咁，每首隨意嘅歌，都好似講緊自己喺呢一刻嘅心情。

「好風光似幻似虛 誰明人生樂趣」

「好風光似幻似虛 誰明人生樂趣 我會說為情為愛仍然是對」

為情為愛？喺有銀紙就有娘子嘅香港，談戀愛之前你應該先有海之戀，想玩龜頭，你應該先有磚頭。其實一直以嚟，我都想做一個警察，為嘅唔係可以施展手臂嘅延伸，而係真真正正咁做個男子漢大丈夫，除暴安良，為維護公義，保障市民生命財產出一分力。我成日幻想自己右手槍袋陀住支左輪點三八手槍，戴住貝雷帽，著住軍裝雄糾糾咁係街度追截罪犯，然後單手降住佢上手扣，再幫佢笠頭套押上警車，一大堆記者不斷影相拍片，膜拜緊一個伸張正義嘅英雄……

只可惜，我只係個秤埋都唔夠百三磅，得英數經濟同歷史四科合格嘅洗廁所工人。

電話音樂愈嚟愈細聲，本能地再推高個VOLUME，都係無反應，睇嚟又要換機。喺廿一世紀嘅今日，無情人係無問題，但就絕對唔可以無咗部智能電話。呢條番屋企必經嘅路線，好似因為無得聽歌而變得愈嚟愈長。

壞機嘅情況似乎無改善到，張國榮首《追》愈唱愈細聲，我甚至聽到一啲喺首歌以外嘅嘈音。

「救命啊….救命啊…」原來唔係個耳機愈嚟愈細聲，而係街上面嘅嘈音愈嚟愈大，喺呢條空曠嘅街道上面，求救嘅聲音劃破咗黑暗同寂靜，仲要係把女聲。

環顧四周，周圍望吓究竟係邊個女仔夜媽媽喺度求救，唔通係有人叉錯腳攝咗入坑渠？突然，我見到前面冷巷有兩個黑影係度郁緊，一個踎咗係度，一個瞓咗係度，亦係求救聲嘅源頭。不過如果真係出事，幫到手嘅，我一定會盡力去幫。

愈行愈近，同堆黑影距離唔夠十五米，但求救聲反而愈嚟愈弱，甚至喺半秒之間忽然無咗，現場靜係得我對波鞋踩地發出嘅氣墊聲。

「嚓。」打開咗電話上面嘅弱雞嘅電筒閃光燈，竹籮同垃圾散落一地，我唔敢相信我眼前所睇到嘅嘢。

—
一個戴住CAP帽口罩嘅中年男人以前弓後箭嘅形式跪咗喺度，佢用粗壯嘅右手拎住把類似鐵鋸嘅物體，而把鋸一早已經由鐵色染咗成紅色，而佢嘅左手係更加大隻，但只係拎住一碌肉色嘅嘢。

再望真啲，竟然係一隻完好無缺，手臂上面有幾粒墨屎嘅左手（唯一可辨識嘅記認）！個女仔咁樣比人斬咗隻手，倒臥喺自己嘅血泊之中，但仍然堅持住以極微弱嘅聲音嗌緊「救命」。

「放開個女仔！」我大嗌，個中年男人轉咗身，以目露兇光作為無聲嘅回應，莫非佢係以吸人血維生嘅怪物？

「警察啊！」個中年男人指住前面，望住我身後面嘅位置叫咗一聲。我立即轉身望吓發生咩事，點知鬼影都無隻，好一招「反嚇為主」。而回神果陣就發現個中年男人已經拎住隻手開步奪命狂奔。

「如果我捉到佢，咁我就會變成英雄。」少一事不如多一事，我決定搏盡同個癲佬死過，儲咗廿幾年嘅正義感，終於可以喺今晚一嘢爆發曬出嚟，我就唔信廿幾歲後生細仔追唔到一個睇落似五十歲以上嘅男人。

以雙手五指伸直嘅跑姿去減低風阻，你雙手郁得愈快，你雙腳就會跑得愈勁，頭微微向下垂低，形成一個完美嘅流線形狀態，所謂速度其實背後都有科學根據。

憑住先手嘅優勢，我同隻怪物喺追到同追唔到之間爭持咗幾十秒，估唔到佢都係個跑步撚，拎住隻手都可以跑得咁快。如果一架名貴嘅超跑係愈比油就行得愈快嘅話，我就只係一部二手，一路愈行愈慢一路漏緊油嘅TOYOTA，輸贏唔係點五步，而係一開波果十秒鐘，我完全唔記得我啱啱先咁扑咗兩次嘢！

有人話搞嘢搞咗兩分半鐘，體能消耗就等於跑完一百米，咁我頭先前前後後都起碼跑咗10K，可能捉唔到佢係我嘅命運，明明見到個殺人犯都要眼白白睇住佢走甩。

腎上腺素爆標又滑返落到正常嘅水平，我突然醒起除咗唔記得自己扑咗兩次嘢之外，我仲唔記得做一樣超級重要同埋會令我一世都後悔嘅事。

我以比頭先跑得最快仲要快嘅速度跑番去原地，唔知點解我不斷喺度流眼淚，微風撲面而嚟，我已經分唔到果啲係我嘅鼻涕定係我嘅淚水，我只係知道，我可能犯咗一個彌天大錯。

返到去條冷巷，「救命」嘅求救聲已經無咗，我用盡平生嘅勇氣，將我左手嘅食指同中指放咗喺個女仔人中嘅位置，佢已經無咗一個活人應該有嘅呼吸。

究竟我係咪殺咗人？我嘗試說服自己就算早啲報警佢都唔會頂得住，但明明佢啱啱仲講到嘢。我好亂完全唔知點算好，一係我將條屍掉咗落海就一了百了？定係好似大王咁燒咗條屍就搵唔到證據？

於是，我打咗比小林，除咗叫雞嘅果一PART，我將今晚嘅經歷一五一十咁講咗比佢聽，我好想佢可以話比我聽應該點做。

「你有無事吖？點解你係都要逞英雄？你係咪以為自己係superman？」佢好嬲咁話。

「我果時個腦靜係諗住追個兇手…」我答。

「就係你乜都唔諗咁衝動，所以搞到呢家咁囉！所有嘢都要慎重計劃架！」佢從來都未試過咁樣鬧我。

「我真係好內疚，點解好好哋追賊會搞到咁架….」我話。

「嗱，呢家我以DOCTOR嘅身份命令你，睇實個女仔，然後報警等差人處理啦！」佢繼續講。

收咗線之後，我口窒窒咁打咗人生第一次嘅999。我無諗過，我嘅人生從此就開始改寫……

《廁探》 第十一章 「666」

冷巷入面得返我同條死唔眼閉嘅屍體互相對望，我從來都無見過死人，無經歷過生離死別。原來人死咗就好似部手提電話突然間無電咁樣，前幾秒仲播緊歌嗌緊救命，下一秒個畫面就已經黑曬。個女仔臉如死色，最搶眼嘅反而係佢果個血淋淋比人鋸斷咗左手嘅傷口，佢好大可能係因為傷口太大而流血流死咗。

「電台，EU CAR 66到場，詳情後報。」率先嚟到嘅警察嗌機。

「ROGER，萬事小心。」電台覆機。

「嘩搞乜向左走向右走嘢！今晚唔洗收工！呢排做乜咁多老謀架？」個膊頭上面有三劃嘅沙展大聲講咗一句。

警察喺夜晚未必會好忙，但當部對講機一響嘅時候，通常都係大嘢。

「係咪你報案架？企喺度咪郁，拎張身份證睇睇。」我同個警察大約相隔一點八米，佢擺緊左腳前右腳後嘅POSE，右手用「C」字型嘅手勢叉住條擺滿裝備嘅腰帶，然後伸出左手問我拎身份證。

「係啊，係我呢個良好市民報警嘅。」我扮作鎮定，伸出右手將身份證交比果位警察，因為距離太遠，只可以啱啱將張卡交到佢攤直嘅手板上面。

「電台麻煩一個CODE 6 CHECK， ID 狐狸716284，尾數9，OVER。」

「CODE 6 NOT WANTED。」部機把男人聲回應。

我雖然唔明點解警察到場嘅第一件事係CHECK我身份證，我甚至聽唔明佢哋講緊咩，點解夜媽媽會有隻狐狸，但只要聽到佢講啲我唔明嘅英文，我就覺得成件事好PRO好專業。

「我哋已經知會咗重案組嚟做搜證嘅工作，但仲想你跟我哋返警署落一份詳細嘅口供，明唔明白？」個女EU話，佢個樣有幾份似朱千雪，講嘢果陣笑起上嚟有個對酒粒，好甜。

「清楚明白，幫到你哋破案就可以。」我繼續嘗試說服自己人唔係我殺嘅，而個女仔一早已經死咗，一定係，除非唔係。

「嗱，你話架。」朱千雪又笑咗一笑。

然後，我就跟咗朱千雪上衝鋒車返差館，部車好CHOK好搖，我仲差啲比道勁重嘅車門夾親手指。我從來都未入過警署，唔知警署係咪好似電影入面講有張啡色嘅枱，跟住有個靚女女警同我落口供架呢？我唔知，但我預計到今晚呢個黑夜將會史無前例地咁長。

「喺間房度坐陣先，重案組師兄做緊嘢，好快就會嚟招呼你。」朱千雪話，然後房入面就得番部老爺冷氣機「轟隆轟隆」嘅聲音。

大約五分鐘之後，取而代之嘅就係一個黑黑實實，著住衫都睇到八嚿腹肌，張委任證掛繩攝喺波罅嘅警察，佢喺門口同朱千雪大約傾咗大概一兩分鐘之後，就將一堆好似係口供紙嘅物體擺咗係木枱面，打開筆蓋，好似要準備錄口供，但佢始終都無望過我一眼。

「喂，你咩名，幾歲，呢家撈緊咩？」佢仍然無抬起頭望吓我。

「我…叫陳俊傑，今年廿六歲。」我答。

「呀SIR問你撈乜啊，係咪聾咗啊？」佢繼續低頭寫緊我嘅資料。

「我係一個…管理員。」我答。

「係咪即係保安啊？邊個屋苑？」佢問到好唔耐煩。

—
「公廁嘅管理員…薄扶林道公廁。」終於好唔好意思咁講咗出口。

「乜話？洗廁所就洗廁所啦，Hi 你屎坑佬！」佢繼續寫，右手用力到差唔多畫穿張紙。

「結咗婚未？睇你都上唔到車，無人要架啦！」原來錄口供要問咁多私人嘅嘢，我無答到佢，我覺得佢好唔尊重我呢位主動報案嘅良好市民，而因為我嘅沉默，佢終於抬起頭同我嚟咗第一次眼神交流。

「你啞架？你唔講我以為你四十五歲啊，咁後生就搞到自己樣樣衰衰面青口唇白咁，唔知真係以為你係嚟自首！」

「嘈夠未？唔好漏招，呀輝同佢做個SEARCH先。」門外面好似傳嚟咗一道聖旨，大隻SIR馬上出咗去門口向「皇上」跪安。

「收到李SIR，但係佢係報案人嚟架喎……」我聽到大隻SIR話。

「快手啲，上頭對單案好重視，已經係近半個月嚟嘅第三單姦殺案，一定要比啲成績佢哋睇吓。」原來佢哋真係以為我聾咗。

過咗半分鐘之後，大隻SIR入返嚟，但佢無再坐低，反而係好反常咁望實我。

「嗱，呢家懷疑你同一單謀殺案有關，會同你做個伏牆搜身，請你保持合作。」

「點樣合作？我明明係熱心市民，點解呢家會掉轉頭嚟懷疑我？你有無腦架？」

「扒埋牆啊！」

然後，佢將我一嘢扯咗起身，然後用力推我嘅胸口埋去果道比冷氣吹到好凍嘅牆上面，佢用自己對腳分開我對腳，然後用右手手肘加埋全身嘅力壓住我嘅左邊身，用佢嘅左手由上而下咁拍打我嘅身體。

「頭望右邊啊！」我根本無反抗嘅能力，個身比人由頭摸到落腳，再由腳摸返上個頭，我好似知道咗比人強姦嘅滋味，搜完左邊，就到右邊。

「好人好者做咩有個安全套喺褲袋？」我第一次見到佢笑，笑起上嚟棚暴牙無所遁形。

「我啱啱去咗叫雞…要有一套嘛！」我唯有誠實咁答。

「有無咁啱啊？呢頭有人比人姦完，你果頭又話自己去咗叫雞？」佢質疑。

「啲嘢話唔埋嘅，我夠唔知點解會比你當係兇手啦！」

「咁你搵唔搵得返隻雞出嚟做你證人吖？」佢繼續追問。

路痴如我，頭先㩒咗咁多次鐘，一早已經神智不清，又點會記得啱啱叫果隻雞係邊幢大廈幾樓幾室呢？

「我唔記得喇…但你比我去搵吓就一定會搵到。」我話。

「我比個官你做都仲得啊！」佢反駁。

「收聲，夠曬料扣留佢四十八個鐘。」又係門外嘅魔音。

「YES SIR THANK YOU SIR！我呢家即刻帶佢去臭格。」大隻SIR答。

「同你TEAM人講，呢兩日唔好放工返屋企，一定要入到佢，唔係芒果日報實寫死我哋。」砌生豬肉，原來唔單止係監倉發生，係警署都會發生。

我曾經有一秒鐘諗過將件事嘅真相和盤托出，講出我遲咗報警嘅細節，希望警察大哥可以從輕發落，但估唔到我唔洗講任何嘢，警察已經自編自導咗一次謀殺事件。

—
「DUMDUMDUMDUMDUM」一堆機關槍子彈掃射水面，濺起咗唔少啡色嘅水花。

有人話幸福係當你好肚餓嘅時候食到好西，而我喺呢一刻嘅幸福，就係當幾千萬隻大象喺個肚入面奔騰嘅時候，我可以打開門比佢哋呼吸新鮮自由嘅空氣。

我最後都返唔到屋企，仲要係連續兩日都返唔到，大隻SIR嘅果句「睇路呀，遲早拉返你入嚟」嘅說話不斷喺我個腦海度盤旋，臭格嘅陰影揮之不去，而最恐怖嘅係，果度屙完屎係無得洗手，所以我就乾脆忍咗四十八個鐘頭，一共係二千八百八十分鐘，亦即係十七萬二千八百秒。

估唔到打一次999，估唔到叫一次雞，會令我陷入咗呢個謀殺案魔鬼嘅深淵入面，甚至令我蒙上咗有機會殺人嘅污點。但喺深淵入面嘅我，就好似嚿屎比人屙咗落屎坑，爭在未比人沖走，又可以做啲乜呢？而果個次次戴口罩CAP帽嘅物體，究竟係人，定係怪獸呢？

推~!!

《廁探》 第十二章 「思覺失調」

三單連環嘅姦殺案，好似一粒核彈咁撼動咗成個社區，炸出一個好大嘅蘑菇雲。搞到香港嘅女仔不論係豬扒定公主，都唔夠膽出夜街，原因係因為搞到我陷入謀殺案危機嘅果位女士，的確係唔靚，甚至可以話係樣衰。

而民間自有民間嘅力量，生命往往係野心家用嚟爭奪利益嘅籌碼。甚至有人話要發起搞「一蚊雞保鑣」嘅大行動，每位夜歸女士只需要比一蚊陀地，集齊二十個人就可以由集合地點一齊行到去港鐵站／巴士站／的士站，全程有猛男保護，幫你叫埋uber包保你唔會比人姦殺。但亦有人抨擊呢個做法，話保鑣嘅做法係發「死人財」，襯火打劫撈油水。

有關呢單案嘅議題不斷發酵，有議員乘機發起聯署活動要求加強風化案刑罰，女權組織亦發起遊行抗議要求政府保障女性權益，亦有市民覺得香港同印度已經唔再有分別，監獄嘅朋友同時聲明已經磨拳擦掌準備好照顧即將入冊嘅巴打。

今日已經係九月十五號，由我比人拉咗嘅果一日起，足足有兩個禮拜，香港再無任何一單姦殺案發生。

「相信搞到咁大件事之後，個變態佬應該唔會敢再強姦喇啩？」我同小林講。今日我約咗佢上咗去一間樓上咖啡店度食嘢。

「一個Caesar Salad，要多醬吖唔該。」呢家好多女仔都唔興食肉。

「仍好嗎 重會每天失眠到 天光嗎」店入面響起咗劉浩龍嘅歌聲。

「聽講你呢家先係全香港最大嫌疑嘅兇手喎？會唔會真係你殺架！」小林笑住再講，一滴沙律醬唔小心滴咗落佢條連身碎花裙度，有啲潔僻嘅面色沉咗一沉。

「我無你咁重口味，同你講吖，對住果晚果個女仔，我諗我扯都扯唔起，真係唔知個變態佬點解會搞得落手。」個侍應捧住碟滿到瀉嘅沙律，然後擺咗喺小林枱面。

「話明係變態吖嘛，啲嘢又點會咁易比你估到呢？你唔好再講衰嘢啊吓話你聽！」

嘻嘻……對住你我就實得，我屋企今晚無人喎……」我笑到見牙唔見眼。

—
其實我唔係講笑，想當年佢媽媽走咗果陣，因為佢爸爸成日要返夜更，屋企得番佢一個，而女仔人家好驚鬼，我哋又住得好近，所以我哋真係會一齊瞓。

而我指嘅一齊瞓，係指喺同一間屋一齊瞓，我瞓廳佢瞓房。但每次去到佢屋企，佢都會溫書溫到三更半夜，而我就梗係一早瞓到好似隻死豬咁，我好後悔點解果時無一齊好好讀書，如果唔係今日我就可能係陳醫生。

「也許相愛很難，就難在雙方各有各寄望怎麼辦…….」小林嘅電話鈴聲係《相愛很難》，係《男人四十》嘅主題曲。

「嗯…嗯…嗯…好，HOLD住先唔好亂嚟，我即刻過嚟吖。」喺聽筒旁邊嘅小林不斷咁點頭，神色有啲凝重，應該係醫院又有大嘢發生，要急CALL佢呢個專業嘅外科醫生返去幫手，我識到呢個朋友，係我呢世人覺得最自豪嘅事。

「呀傑，我有啲緊要嘢要做，今次碟沙律你請吖，我下次請番你食放題補數。」然後，佢就好急咁走咗。。

食完碟沙律同飲咗杯特濃咖啡之後，我就自己一個慢慢行咗番去警署報到，個大隻SIR規定我每日都要返去警署簽簿報到，證明我無著草離開咗香港。表面上就講得好聽，比我可以日日番屋企，但其實就係一路拖住我，等佢地砌夠資料同證據之後，就會上門拉我，然後升職加人工。

望住街上面一個又一個嘅女性，香港嘅女多男少現象已經唔係第一日嘅事，香港男人娶大陸女人就有，試問又有幾多香港女人會揀大陸男人做老公吖。明明香港就有咁多女人，明明叫雞都只係需要幾百蚊，明明強姦同殺人要判終生監禁，明明條女咁樣衰，點解個變態佬要一而再，再而三咁犯案呢？可能有啲嘢就係無得解，就好似我呢個「屎坑佬」明明係唔關事，但偏偏就因為好心而捲入呢單案嘅漩渦入面，甚至有機會殺錯咗人，公平咩？

望住入去差館每個警察對我不懷好意打量嘅目光，我完全唔想同入面嘅任何人有任何嘅眼神交流，無人知我嚟咗，無人知我走咗就最好。但係我知道，我一定要快過「皇上」，我一定要比佢更快知道一切一切嘅「點解」，今時今日嘅香港，已經變成唔係人哋去指證你有罪，而係要你自己證明自己係清白嘅地方。

但，可以點證明自己係清白？或者會唔會根本我就係兇手？點解每次發生姦殺案嘅時候我都會係附近？會唔會連我自己都唔知自己係有思覺失調？每次殺人嘅時候，另外一個人格就會出現，做盡一切喪盡天良嘅事。

「你咪走住，又搞嘢？」我見到成班警察步伐一致咁沖咗出警署，唔通又有新一單姦殺案？咪住，呢家下晏六點都未夠喎！說時遲那時快，兩位警察已經一人一隻手壓住咗我兩邊膊頭，唔比我離開差館嘅報案室。

「喺冷巷果單斷手嘅姦殺案，現場發現嘅五條勁毛，已經證實咗係你架喇！」皇上嘅聖旨再度頒報，但我點都估唔到，今次會衰喺五毛手上。

《廁探》 第十三章 「地下鐵碰著她」

九月一日 星期六 晴

車子拿了去做定期維修，今天搭了我今年第一次的地鐵，怎麼也估不到，我在人多擠迫的車廂中碰著了她。

是她迷人晶瑩而熟悉的雙眼吸引了我的目光，她的眸子就像是黑夜裡的螢火蟲，在伸手不見五指的環境裡閃閃發光，我不能把注意力放在其他人身上，只能屈服於她無可抵擋的美，我覺得這是命中注定的。

但這不是真正的夜，只是一個尋常的下午。在眾目睽睽之下，在接踵摩肩的車卡裡，明明只是相隔兩個人的距離，我也不可能接近到她，更遑論有進一步的行為。但我仍能看到她手機大屏幕上的畫面，正在聽歌的她，原來播放著陳百強的《地下鐵碰著她》，難道她是DANNY的歌迷？

抵達每一個車站都像是對我臨終前的宣判，引刀成一快，宣布我們從此天人永隔，炮台山、銅鑼灣、灣仔、金鐘、中環、上環、西營盤，為何她還未下車，難道命運注定我們會相遇？

她終於在香港大學站下了車，原來她是港大的學生，充滿書卷氣的雙目因潛藏了無數哲人的知識和墨客的情感而顯得份外靈性，勾魂奪魄的眼神更像是會看穿人的內心，她美得令我不敢直視。說時遲，那時快，蜂擁下車的人群已將嬌滴滴的她淹沒，我的身型對穿梭於人群絕無優勢，勉強只會令人白眼或惹來非禮的嫌疑，就這樣，我要永遠失去她了嗎？

九月八日 星期六 晴

難得休假的一天，可以先放下研究，但我仍還沒忘記她。

同一個時間，同一個地點，我上了由炮台山通往堅尼地城的地鐵，但我沒有再碰到她，難道她今天不用上學嗎？抑或她根本不是香港大學的學生？

儘使車廂內有無數的人，但他們都只是過客，於我並無任何意義和價值。每一張面孔都像未經過妥當處理的墨寶，受潮後就化開變得面目模糊。而我只想找回那對在黑暗中給予我光明的眼睛，指引我未來要走的道路。只要她一上車，我一定能夠馬上感覺到她的存在，因為我知道她將會是我生命中很重要的一部份。

回家後，我將忐忑不安的感覺如實表達了給她知道。她非常體諒我的處境，也清楚明白命運的齒輪一旦向前推進，就已經沒了後退的可能，她鼓勵我繼續追尋自己所愛的東西，因為我的未來，終究是我的，她將會無條件地盡一切的辦法去支持。然後，她騎上了我的身體，自覺地不斷上下搖擺，將一切的忐忑化為律動，換來了一夜無醒的安睡。

—
九月九日 星期日 陰

帶著累透的身體回家，又做了一次愛。我們都珍惜彼此靈慾合一的機會，未來是如此顛簸不平的，但我們都會堅決去開創未來的路，老婆更提醒我要把意外和辛苦得來的東西好好處理，努力工作。然後，她為我買來了一部新的智能手機，並安裝了一個新的軟件。

她說現在香港已進入了一個「人肉搜尋」的年代，只要你知道她的名字，或一些基本資料，就有辦法在不同社交平台上找到她的聯絡方法。可惜我不知道她的名字，甚至連她是否住在這區也不知道，可能只是剛巧找朋友而已。

但，我知道她喜歡陳百強。

陳百強是香港歌壇的其中一個傳奇，在短短的一生中有過多首膾炙人口的歌曲，例如《喝采》、《漣漪》、《偏偏喜歡你》等等，而我最喜歡的就是《念親恩》，孝順的人往往最有魅力。

可惜，美好的東西總是短促的，而早逝往往就能令傳奇不死，將最美好的都凝止在一息間而成永恆。

然後，她將我手機軟件內的照片換成陳百強，資料設定為年齡廿五，信奉天主教，碩士畢業，任職於投資銀行，正在尋找一段穩定而健康的關係。

我不知道她正在搞什麼，為何要送我新的電話，為何要將一堆虛假的資料放上互聯網，可能我真的與時代脫節得太過利害。我直接將手機交給了她處理，這幾天我先用著自己的舊IPHONE，雖然有點慢，但還是值得的。

九月十二日 星期四 晴

她說終於找到了她，在相片中的她顯得略為清瘦，皮膚也比較白溜，但不變的是她那動人的雙眼，空靈的眼神似要把男人的注意力都要吸光。我們兩個都感到非常興奮，以傳教士式的姿態相擁，含情對望，共同迎接合二為一的高潮。

九月十四日 星期六 晴

經過兩日的相處，她終於答應了她的請求，相約在一間工廈咖啡店一起欣賞我從家中帶來的限量版陳百強黑膠唱碟。我們今晚沒有做愛，她說我要好好休息準備明天的約會。但我主動用舌頭及咀唇去答謝她連日以來的努力，她興奮得抓緊那張二人床的床單不停呻吟，甚至用右手壓著我的頭不讓我好好呼吸，但我不介意，因為我真的很愛她。

推推推！！！

《廁探》 第十四章 「喜歡你」

「做咩捉住我？」我大嗌，但係我身後邊果兩個差佬好似唔識聽廣東話咁，唔通佢哋唔係香港嘅警察？佢哋繼續用厚實嘅手板㩒住我兩個膊頭唔比我郁。

「隔離啱啱又發生咗單大嘢，你精精哋就同我坐好！」㩒住我左邊膊頭嘅果個白板差佬話。

「你㩒住我又點坐好啊？」我問。

「你係坐好我又點會㩒住你啊？」㩒住我右邊膊頭嘅果個差佬插咀。

「夠膽你就鬆手！」我講。

「夠薑你就坐好！」佢哋兩個好有默契咁一齊話。

「嘈夠未啊？你兩個，出去SUPPORT返行BEAT啲軍裝，呢條友仔等我搞。」係果把熟悉嘅聲音。

「SOR…SORRY SIR！」兩個大隻佬終於肯放手，喺差館入面係人人平等嘅，之不過有啲人比其他人更加平等。

抬起頭一望，我以為自己見到黃德斌，係一個大隻得嚟精瘦，黑黑實實，塊面四四方方嘅男人，你唔會話佢靚仔，但就係正路到無可挑剔嘅一個人。原來一直以嚟頒聖旨嘅，就係呢個著住白恤衫嘅大SIR，膊頭上面仲有三粒花，對比起頭先果兩個膊頭上面乜都無嘅PC仔，難怪啲細嘅會馬上好似狗咁聽聽話話。但我都要多謝佢，斯文人應該有斯文人嘅做嘢方法，吓吓用暴力係無好結果。

「唔係是必要你講嘅，除非你自己想講喇，但係你所講嘅嘢，可能用筆寫低及用嚟做證供嘅。」佢用咗三秒就講完呢堆嘢，快到好似啲財經主播讀緊免責條款咁樣，我實在好難聽得清楚。

「拍戲咩？咁即係點啊？」我唔係好知佢想點。

「已經證實咗之前單嘢現場果五條鳩毛有你嘅DNA。係咪你做嘅？講！」佢用一種近乎命令式嘅語氣問我。

「做乜先得架？我一入嚟報到就比你哋捉住咗啦。更何況果晚我真係有去過現場。」我答咗啲連我自己都覺得有少少荒謬嘅嘢。

「咁又點？」大SIR問。

「我天生嘅基因就係容易甩毛，我喺現場唔小心甩多咗幾條都唔奇怪。」我有意無意咁指咗自己因為太少頭髮而電咗嘅爆炸頭一吓。

「有乜可能會甩呢啲毛？你痴線架？」大SIR繼續質疑。

「你唔比我果晚無著底褲？」其實果晚我絕對有著底褲，但唔知點解我衝口而出咗呢個答案。

—
「我呢家思疑你同一單啱啱發生嘅謀殺案有關，請你馬上跟我返差館！」佢無理過我嘅回應。

「我哋呢家咪喺差館囉！」我寸番佢轉頭。

「唔好講廢話，唔準諗，即刻答！」佢開始唔耐煩。

「講廢話果個好似係你喎！」繼續帶佢游花園。

「呀SIR我係港大犯罪學碩士畢業架，你真係唔知埞！」佢特登提高咗佢嘅聲線，全個報案室開始留意到我哋嘅爭論。

「咁又點？我咩屎未見過啊？你憑咩懷疑我？」我借住大家嘅注意開始還擊。

「就憑每次發生大嘢你都會喺附近，加埋你副猥瑣嘅尊容，咁低嘅學歷，人唔笑狗都吠嘅職業，形成咗你唔服從權威，鍾意用越軌行為挑戰社會規範嘅性格，你係咪兇手？」佢再問多我一次。

「我係兇手仲點會返嚟警署報到啊？你忽架？」我忍唔住再駁佢。

「你就係鍾意呢種踩鋼線嘅行為，同時為自己製造不在場嘅證據，當報紙不斷報你單案，而警察搵極都搵唔到兇手嘅時候，你就會愈興奮，跟住接二連三去咁犯事，因為你可以喺犯案過程當中搵到世界比你嘅認同感！」差館入面嘅女警都不約而同咁停曬手，驚嘆於呢個大SIR振振有辭嘅分析。

「咁…你塔我啦。」我捉實拳頭，手掌向天，伸出咗兩隻手。我好似比絕對嘅權威懾服咗咁，喺呢一刻我覺得我可能真係有精神分裂症，我嘅第二個人格會無啦啦跳出嚟殺人，無可能次次都咁橋。

「咁你係咪認罪？係咪？」佢以為自己勝利在望。

「我唔認！夠料你就拉我！我唔信幾條鳩毛就入到我罪！」一人做事一人當，如果真係我嘅另一個人格殺咗人，咁應罪都應該係由佢嚟認。

「今日無嘢係你好彩，我話過我一定會卒死你！孖四同我送佢走！」原來佢搞一大輪嘢就係想我自己認罪，咁樣就唔洗再查落去。

「李SIR，啱啱單嘢個案發現場CHECK咗係「三無」架，無CCTV，無保安同無鐵閘。」

「咁有咩特別？之前果幾單嘢都無人證同物證啦！」

「唔係啊呀SIR，本身都諗住可以好快收隊，但頭先幫辦同條屍做搜身，睇吓佢有無特別嘢係身，但發現本身合埋對眼嘅屍體原來比人挖咗兩粒眼珠！」

究竟係咪我挖咗人哋對眼走呢？我突然間諗起小林，啱啱同我食完嘢，比人挖走咗對眼嘅會唔會就係佢？我嘗試打電話比佢，但打極都唔通，會唔會係喺醫院做緊手術呢？抑或係佢已經死咗？我唔知，我唯一知道嘅係，我已經同呢單案脫離唔到關係，我自己衰唔緊要，但靠班差人破案就一定唔掂，睇個勢小林終有一日會遇上危險。

雖然喺FACEBOOK新聞上面已經知道今日遇害嘅人係一個法律系學生，而唔係醫生，但我仲係好想話比小林聽，我好擔心佢，好驚有一日佢遇到意外，我會永遠無咗佢呢個朋友。

「我無事吖，有無睇新聞吖？我返咗醫院幫手去同果個比人挖咗眼球嘅女仔做手術，但最後都救唔到佢，好唔開心，所以一直無WHATSAPP返你。」小林喺當晚終於覆番我嘅WHATSAPP。

為咗我喜歡嘅人，為咗我殺錯嘅果個人，為咗我自己，我一定唔可以比果五條鳩毛累事，我決定要認認真真咁去查出呢單案嘅真相。

推～～

好好睇呀樓主 加油!

多謝你...!

《廁探》 第十五章 「廖啟智」

齊戢戢割走嘅一對波、兩粒眼珠、比人亂勁咁剪嘅頭髮、一隻左手，究竟點解每個死者嘅身體到死果陣都係唔完整架呢？我無讀過犯罪心理學碩士，甚至連高考都無資格考，實在好難理解到兇徒犯案嘅行為同動機。

但我可能就係香港唯一一個同佢曾經有過正面接觸嘅人，如果果個中年男人唔係我幻想出嚟嘅話。我一路諗住呢個問題，一路用個廁所泵緊一個裝滿曬屎，塞咗嘅馬桶。

「喂，Hi Auntie，今日到你開工呀？」如果做醫生嘅朋友圈係醫生，做律師嘅朋友圈係律師，咁我呢個洗廁所嘅，朋友圈入面就充斥住呢種鍾意去公廁痾屎嘅呀伯。

「係呀，唔通我嚟瞓覺咩？我都唔會問你係咪嚟痾屎啦Hi！」粗口係我哋溝通嘅語言。

「我嚟痾尿唔得嘅？係都要窒勁呀伯！」

「我認得你啲屎味架嘛！」

「Hi 你，有無咁向左走向右走勁啊？尿你又聞唔聞到？」呀伯喺屙屎果陣順便屙埋尿。

「你篤尿一定好黃，尋日完全無飲水，靜係飲咗你最鍾意嘅凍奶茶！」

「乜都瞞唔向左走向右走到你！有無睇新聞啊？好多個女仔比人姦殺咗喎，嘥勁曬！」

「梗有啦，分返件比我就好囉！」我話。

「等陣收工打個飛機就算啦，死咗嘅人好邪架！」

「我真係唔向左走向右走明點解要搞到人哋死無全屍！」我話。

「你唔向左走向右走明啲咩吖？」

「搞嘢點解要殺人？定係姦死魚會爽啲？」

「少年你太年輕了！篤尿係黃色定係白色，係睇你較咗乜嘢燈，而唔係篤尿本身係咩色架！啲嘢靜係睇識得睇面果浸，就碌Seven啦！」

「你講乜春啊？」

「就好似我去公廁痾尿咁，唔通係我鍾意去公廁痾尿咩？」雖然見唔到呀伯個樣，但言談之間聽到佢有半分自豪。

「可唔可以再講白少少？」

「我係想嚟同你傾計啊衰鬼！」

「我係講個兇手啊！Hi 你！」

「你個腦裝屎架？自己諗啦！」呀伯終於拉水沖廁。

「Hi！」隨住一句粗口，個塞咗嘅屎坑突然間通咗，但係我腦入面嘅一堆問題並無因為咁而解決到，我仲係唔知應該從邊度開始去查呢單案。

呀伯痾完尿之後，個公廁又再得番我一個同堆泛黃而且不斷出水嘅尿兜你眼望我眼，潺潺嘅咸水聲就係我工作地方嘅背景音樂。做洗廁所嘅，除咗番工番學同放工放學，其他時間其實真係好得閒，當喺另一邊廂個三粒花李SIR喺度埋頭苦幹要砌我生豬肉嘅時候，我諗我唔可以浪費喺呢個公廁入面嘅一分一秒，只要有心去做，喺邊度都一樣可以查案，邊度都可以做好一切嘅準備。

—
而諗咗一輪之後，我決定要「公廁私用」，鎖咗公廁入面最尾果個廁格，好似呀伯話齋，呢個廁格表面係一個廁格，而實際上從今日起，就係我查案專用房。

我準備咗一堆A4紙同箱頭筆，嘗試將我一直以嚟對幾單姦殺案嘅認知寫曬出嚟，睇吓會唔會有咩頭緒，雖然我唔知幾單姦殺案係咪都係由一人所為，甚至啲嘢究竟係咪我自己做。

據我所知，暫時發生嘅姦殺案有四單，佢哋分別發生嘅日子係八月廿五號、八月廿七號、九月一號，同埋最近嘅九月十五號，而頭三次行兇嘅時間係凌晨至清早，今次就係下晝，無明顯嘅趨勢可以跟到，亦代表兇手工作嘅時間唔穩定，或者係一個無業遊民。

而四個死者都係女仔，喺西區一帶遇害，年齡介乎十九至四十歲，其中以失去左手嘅吳姓女子年紀最大，亦係報紙入面炒作得最勁嘅一位，因為憑佢嘅外表真係無理由會比人姦殺。

兇手嘅性取向幾乎可以鎖定係女性，職業分別係護理系學生、法律系學生、家庭主婦同埋時裝店售貨員。每個遇害者生前都有被強暴過嘅痕跡，先姦後殺，除咗第一個港大女學生係因為嚇到死咗之外，其他死者都係因為傷口失血過多致死。

四個被拎走嘅部份分別係喺頭髮、眼珠、左手同埋乳房，似乎兇手無任何停止犯案嘅跡象，警方亦無表示掌握到任何關鍵性嘅線索。但點解割咗嘅果對波要係一對細嘅八字波？點解第四單案會隔咗成兩個禮拜？拎走人哋啲頭髮用嚟做乜？點解係都要咁殘忍咁挖走人哋對眼？

「啲嘢靜係睇識得睇面果浸，就碌Seven啦！」呀伯嘅呢句說話深深刻咗入我嘅腦海入面，但除咗勁估，盡可能用現有嘅資料嚟做推測，仲可以做啲乜呢？

我唔係無盡過力，我曾經用我僅餘嘅記憶去返當日叫雞嘅果幾棟舊樓，可惜去到一係就無人，一係就有客到做緊正經嘢，唔通係香港嘅土地問題，人人都無地方扑嘢令我永無翻身之日？

一人計短，二人計長，三個人就變咗諸葛亮，我決定要搵人加入我嘅查案小隊，喺小林有危險，同我比人拉之前，將真相查到水落石出，還自己一個清白。

第十五章上線啦

連filter都直接copy咗過嚟 之後會注意返

樓主等你出文呀

樓主起身未 等睇你既文

呢家出~感動！

《廁探》 第十六章 「三劍俠」

「今晚出嚟食飯？好耐無見喇！」

半粒鐘之後……

「喂，唔得都出句聲吖。」

喺資訊爆炸嘅今日，通訊APP可以令人與人之間嘅溝通無遠弗屆，話之你係WHATSAPP、WECHAT定INSTAGRAM，甚至係大陸人先用嘅QQ，唔理係咩時間同咩地方，你用廿秒打個訊息，就可以搵到你嘅老友。

但唔知究竟科技令人嘅距離係遠咗定近咗，已讀不回藍剔嘅感覺令我相當難受，見到佢喺線上彈出又彈入就更加火滾，尤其係當我真係有嘢需要幫手嘅時候。

「屌你，做咩唔覆我whatsapp！」我終於忍唔住打咗比佢。

「唔好意思大佬，小弟要搵食架嘛，個個幾百萬上落等住我架！」

呢個係呀俊，雖然我都唔知佢邊撚度俊，但總之佢就係叫呀俊，係我中學最好嘅朋友之一。而逢親唔識佢嘅人，都會比佢講嘅嘢嚇死，但如果你真係了解佢，你係絕對會笑死。

「乜撚嘢幾百萬上落呀，我起碼億億聲架喎！」

「係咪想拎貨呀又？你個衰鬼！」

無錯，呀俊係一個生意人，佢由中學畢業之後就自己創業，然後無幾耐就唔知發咩癲而搬咗出去自己一個人住，一手一腳撐起成盤生意，雖然唔可以話大富大貴，但總可以話係自食其力，ONE MAN BAND忙到無時停，比起我呢個洗廁所，日日都要睇經理面色嘅嘅廢柴叻得多。

「唔係呀，其實我係想搵你幫手……」

「洗鬼用手咩，我等陣寄件好嘢比你啦！」

「真係唔係呀，你聽我講先…」

於是，我將我喺呢半個幾月嘅奇遇話咗比佢聽。

「我得閒都去搵吓女朋友出火啦，係老友嘅，我留返個最新型號嘅飛機杯比你，但果壇嘢就免喇！」

「我真係好需要你嘅幫手架，我等你電話吖，三日內覆我吖。」

「喂…喂…喂…」佢話佢嘅電話訊號好似收得唔係咁清楚，然後就收咗線。

雖然比喺廟街賣性玩具嘅呀俊狠狠咁拒絕咗，但我仲有呀豪，佢係我呢個無乜朋友嘅LOSER嘅最後希望。

記得當年喺中學嘅時候，我哋三個毒撚自封為「三劍俠」，毒來毒往，以三個人嘅力量排斥曬全間學校。雖然無人知道我哋花朵嘅來由，以為我哋一齊打機打到上腦，但有啲嘢，我哋三個心照就OKAY。

係就係打機，不過係一齊打飛機。喺中學嘅時候我哋一齊意識到性愛對於人體身心靈發展嘅重要性，所以自然就會將我哋嘅珍藏公諸同好，乜嘢明日花啊，乜嘢蒼井空啊，乜嘢吉澤明步啊，都係我哋嘅中學生涯入面真正嘅老師。而畢咗業之後北上尋歡就少不免，東莞羅湖福田口岸，都留低咗我哋唔少嘅鳩毛。

「喂，唔該呀豪吖！」

「你所打嘅電話暫時未能接通，請你遲啲再打過嚟吖，THE NUMBER YOU HAVE DIALED……」打咗幾次佢嘅電話都無人聽。

又係嘅，今時今日嘅呀豪，已經貴為香港九龍一樓一馬伕嘅主管，唔再係以前果個一齊去揼邪骨嘻嘻哈哈嘅佢，手下幾百條女跟佢搵食，由A排到去Z都有，我指個名，又真係無乜可能隨時隨地聽到我嘅電話。

於是，我留咗個口訊比佢哋，希望佢哋可以喺三日內打返個電話比我，點都好，出嚟食餐飯慢慢講。

「不見一日，如隔三秋」，如是者我就喺工作中度過咗九年，結果呀俊同呀豪都無再打返比我，但三日內我就收到超過五個入境快遞嘅電話，明明我從來都無淘寶嘅ACCOUNT。

有人講過感情係唔會因為距離而脆弱，係人嘅選擇先至會。我唔明點解我人生入面嘅兩位好朋友會唔理我，我又唔係賣保險，我又唔係做傳銷，我更加唔會叫你去信教。我只係想佢哋兩個可以喺果幾單兇殺案上面比啲意見我，睇吓佢哋會唔會有啲新嘅角度，唔係要佢哋冒乜嘢危險去捉賊。我望住一直擺喺我銀包入面果張「三劍俠」嘅合照，唔知點解有啲眼濕濕，心酸到想一嘢撕爛張相，但又唔捨得。

可能香港真係一個食人嘅地方，一出嚟做嘢之後唔好話要一齊去做「三劍俠」，約埋食個飯都難，個個都要為口奔馳。

想發生嘅嘢無發生到，唔想發生嘅嘢，就偏偏發生咗。一扭開電視機，又有女仔遇害嘅消息，但今次唔係姦殺，而係被失蹤，香港呢個社會，究竟痴咗邊條筋。

第十六章上線啦

樓主!! 做乜咁晏先蒲頭
留名加速

我一日先會擺一章

樓主加油

《廁探》 第十七章 「口交戰」

「服務港島，佢哋最強！多謝大家！」大聲公上面嘅聲音有啲沙啞，又有啲熟悉。

「今日好榮幸可以請到立法會議員嚟到為我哋嘅新店開幕剪綵，好多精彩嘅菜式等住大家！」

香港係一個美食天堂，你諗得出嘅國家，都可以喺香港搵到佢嘅餐廳，美俄法意日，你唔洗驚無得食，你只需要準備好你嘅銀包。

而喺香港，你問十個女仔，十一個都會答你「食嘢」係佢哋嘅「興趣」，自稱為「FOODIE」，食過幾多間米芝蓮推薦嘅日本拉麵或者EGG BENEDICT，就係佢哋引以為傲嘅人生成就。好似今日咁，西區又開多間素食餐廳。

而呢樣嘢無疑係區入面素食者嘅喜訊，間舖頭以台式風味做主打，可以食到齋嘅「牛肉麵」、「蚵仔煎蛋」同埋「鹽酥雞」，完全係港女嘅福音。見到一車車等緊位嘅食客企曬喺間店出面排隊食好西，啲好可愛又有靈性嘅牛牛終於唔洗再流眼淚。

時間去到差唔多十一點九，已經接近收舖嘅時間，店入面仲爭一枱兩個女仔未埋單，而店員愈夜就愈精神，不斷加快緊執拾枱面上無謂嘅物品。

「不如走囉，我哋唔好阻住人收工啦。」著住條白色摟屌裙嘅女仔A尚算體貼。

「巧啊，有無嚇場？」女仔B一路用唔係好正嘅廣東話講，一路嘗試撥走跌咗落佢小背心乳溝入面嘅鹽酥雞碎。

「下咩場吖，返去開工就最實際。」女仔A拎咗張單同一張金牛，遞咗比隔離嘅侍應。

但係，佢哋仲未知道，喺街上面嘅某一個角落，有一對眼睛從佢兩個入去間店開始，就已經望實佢哋嘅一舉一動。

「達乜嘢？巴士？定兩個人輝的？」唔食肉嘅佢，原來係食煙。女仔B一出咗間店門口就拎咗包幼卡碧出嚟，急住要呼吸新鮮嘅空氣。

「行路啦幾個字咋嘛，唔係搵埋都唔夠洗啊！順便比你有時間嘆返支煙。」女仔A話。

揀咁夜出街係一個選擇，揀去呢間新開嘅齋店食嘢都係一個選擇，而揀同好姊妹返去開工，揀行路，都係選擇。但佢哋仲未知道，有啲選擇未必係自己揀嘅，而係人哋一早已經幫你安排好。

「喂，巧累同巧京京啊。」女仔B喺條返去屋企必經嘅巷仔入面話。

「生人唔生膽，兩個人驚咩啊！」女仔A睇嚟係兩姊妹嘅大家姐。

凌晨十二點幾嘅時間，話早唔早，話夜唔夜，但偏偏條街上面完全無人，只係得返兩個睇起上嚟身材唔錯，高高哋大概米七嘅女仔喺晚燈下面慢慢移動，而兩個人唔同嘅係，企喺左邊果個腳粗，而右邊果個條腿就好幼，睇嚟係平時有做開帶氧運動。

—
「就快到啦，又慳廿蚊。」雖然流曬大汗，但企喺左邊嘅女仔A仍然一臉滿足。

「小姐，你跌咗銀包啊！」有個中年男人喺距離兩個女仔大約廿米之外嘅巷仔入面大嗌，路不抬遺係每個香港人都應該做嘅事。

女仔A本能咁睇咗一睇自己個LV經典款嘅手袋，發現銀包仲喺度。

「你又跌銀包，今年已經係第三次哦可？」跌嘢嘅人唔係自己，女仔A乘機抽水。

「唔係喎，禾一直拎住個銀包嚟行架。」女仔B用眼神去示意佢手上面果個綠色嘅長型COACH銀包。

「好啊，唔該曬你，你真係好人！」女仔A見到個長銀包之後即刻轉身，多謝果個有錢都唔識執嘅男人。

原來係一個LV嘅啡色格仔銀包，地上執到寶，問天問地攞唔到，連埋自己個鎖匙包，今次佢終於可以集齊一套LV嘅COLLECTION，行路原來唔止可以減低碳排放，仲可以有意料之外嘅驚喜。

「小姐，個銀包係咪你架？睇吓有無唔見嘢？」個男人好心到企係度等女仔A行過去，個銀包仲係地下，可能佢係驚人哋話佢掂自己個銀包。

「仆街…」烏低身去執返個唔屬於自己嘅銀包，著住摟屌裙係唔方便跪低嘅，尤其是係好緊身嘅果啲，女仔A情不自禁咁喺心入面爆咗句粗口。

原來呢個LV銀包唔止係一個銀包咁簡單，裡面仲有一疊好厚嘅一千蚊紙，目測有超過八萬五千蚊。

女仔A望住呢八萬五，好似見到自己生命中嘅希望，平時死慳死抵縮果一個幾毫為咗上車，今日天降橫財，可以話係時也命也。

正當女仔A比果八萬五沖昏咗頭腦嘅時候……

「咪郁，強姦……」一把鋒刀嘅萬用刀已經擺咗喺女仔A條頸上面。

原來一切都係個局……個裝滿咗八萬五嘅美夢係引誘女仔A入後巷嘅騙局，但個女仔A出奇地冷靜完全無大嗌，唔通佢學過防狼術？

「原來係鳩痕咋嘛，唔洗姦，我叫埋我姊妹過嚟，請你玩雙飛。」

句嘢都未講完，佢嘅姊妹見到勢色唔對，都行咗過嚟。

「喂，佢話要強姦我喎，做善事送一Q比佢算啦。」女仔A話。

「典話典好啦，當白做一轉囉，快啲返上樓啦。」女仔B迫於無奈之下同意。

「食煙嘅，廣東話都未正嘅，同我扯。如果唔係我就割落去！」個中年男人警告，嚇到女仔B馬上從冷巷入面消失咗。

「原來鍾意打野戰同玩單飛，兩王一后都唔識嘆，死蠢！」女仔A反客為主，開始主動除咗自己條摟屌裙同條HELLOKITY底褲，去得後巷，都係推車。

「喺個銀包度拎個安全套出嚟，著返條底褲，擘大口！」中年男人居高臨下，發言施令。

「乜都做得，就係唔會幫人含撚，我由細到大都係食齋架！」女仔A喺強姦面前，竟然仲想講價。

說時遲，那時快，扯到行曬嘅巨棍已經CHOK吓CHOK吓咁放咗去女仔嘅咀邊，喺比人割大動脈同要破戒食肉嘅選擇入面，女仔A為咗苟且偷生而揀咗後者。

左手拎住把刀，右手開住手機嘅電筒照住個女仔，女仔A表現得愈掙扎，個中年男人好似就覺得愈興奮，終於喺兩分鐘之內，芝士腸爆出濃郁嘅肉汁，食肉原來都有食肉嘅滋味。

「咁我走得未呢先生？我想去刷牙啊！」女仔A不斷向個地下狂吐口水。

「係時候走啦。」個中年男人終於肯放人。

抹一抹咀，女仔A唯有當自己係唔好彩，而果八萬五蚊當然就係一場氹你落疊嘅自由幻夢。

有人話比你差嘅人先會喺你背後插你一刀，而叻過你嘅人根本唔會有時間理你。但個中年男人就真係襯女仔A轉身個陣，喺背後鎅咗佢頸上面嘅動脈一刀。然後男人就抬咗昏迷定唔知死咗嘅女仔A上一架預先準備好嘅黑色經典波子，成件事前後都唔夠十分鐘……

熱辣辣嘅第十七章

推

個男人捉左阿a入後巷之後 阿b去左邊?

好快會揭曉

Lm

thanks

樓主weekend休息?

來啦!

《廁探》 第十八章 「路小雨」

少女失蹤案再次驚動咗成個社區，睇嚟兇殘嘅罪案會陸續有嚟，你永遠唔知個癲佬幾時先肯收手。

「禾朋友尋晚比人姦完唔見咗人喎，係咪胡應該等四十八個鐘呢？」

「點樣證明你個朋友比人姦咗？你係唔係睇到佢比人姦咗先？」

「個變態佬要脅我叫禾走啊……唔係佢就殺咗禾朋友！」

「咁你尋晚做咩唔報警？」

「禾以為禾朋友同佢傾掂數嘛，點知……」

「哦，咁姐係雞啦，勞資糾紛去番小額錢債審裁處啦！」

「但佢今日真係唔見咗，依定係比個變態佬捉咗…」

「咁你認唔認到個變態佬個樣啊？」

「戈時個後巷巧HI，禾乜都睇唔到啊…」

「好黑吓話？咁你又知你朋友比人姦咗？會唔會去咗長洲咋？」個警察冷笑咗一聲。

「但佢唔聽禾電話喎…」

「唔聽你電話就係失蹤啊？咁我老婆一日都失蹤幾百次啦！」

「佢連工都無返喎，又典計先？」

「我發咗達都唔會返工啦，聽日先再嚟啦！我哋好唔得閒架！」

我喺報案室報到嘅時候見證住呢段對話，仲睇到有個警察係個辦公室度離遠影住成個情況。喺今時今日嘅香港，你想靠警察幫你伸張正義已經無用，唔見咗人要自己搵，比人砌生豬肉要自己還自己清白，如果要立到案，我諗要去搵個裝住篤精，濕淋淋嘅陰部咁去報案先可以。

由警署行返出去好似個大蒸爐嘅街上面，啱啱個大陸女仔行得仲快過我，好似趕住去死咁。佢喺佢個手袋度拎咗一大疊紙出嚟，原來係佢自己印嘅街招，去警署之前，佢已經做咗兩手準備，睇嚟佢尋晚成晚都無瞓過。

而張街招嘅文字係用黑色MARKER寫上去嘅，上面寫住佢朋友嘅名、身高、體重同當日著嘅服飾等等嘅資料，中間仲有大大幅黑白嘅車頭相，而當望到佢個樣嘅時候，突然有一種莫名嘅熟悉感，然後我就突然當街當巷咁大叫咗一聲。

失蹤嘅果個女仔原來係叫碧芯，竟然係我同個變態佬撞到當晚叫嘅果隻雞！一夜快慰之後，估唔到我哋已經再無見第二次嘅機會。

而再諗深一層，碧芯係呢個世界上唯一一個可以證明我有不在場證據嘅人，佢可以證明我哋果晚究竟玩咗幾耐，究竟出咗幾多次，而最重要嘅係，佢可以證明我絕對無任何強姦任何人嘅意圖同動力。

「我幫你貼吖。」鼓起咗平生唔敢主動同女仔講嘢嘅勇氣，我要把握每一個可以救到自己嘅機會。

「胡洗啦，禾自己搞電得架喇。」佢答。

「橫掂我得閒，一個人要貼曬成區好辛苦架，我幫你貼喺啲高啲嘅地方，比我幫你吖。」個大陸女仔唔知我要幫嘅，其實係我自己。

「好啦，禾叫小雨呀，雨天個雨，個人同個名好唔襯哦可？係碧芯嘅同事。」盛情難卻，佢終於分咗半疊街招比我，我仲留意到佢右手手背度有一對羽翼嘅紋身。

佢下意識咁望一望自己對大乳，原來太認真做嘢個BRA移咗位，小背心露咗對南半球出嚟，唔怪得警察哥哥都忍唔住要拍低。貼緊街招都不望拉客，原來佢都係雞，但佢係一隻有義氣同敬業樂業嘅雞。

「我叫呀傑啊，傑出個傑。」可惜現實中嘅我一啲都唔傑出。

就係咁，我哋貼咗成個下晏嘅街招，雖然係一種好愚蠢嘅做法，基本上唔會有人去關心電燈柱上面嘅街招，所以我就自動請纓，將呢張街招用電話影低擺咗埋上FACEBOOK「西區人」嘅群組。我深信只要喺成個區度有一個適合嘅人用一秒嘅時候望到呢張A5紙，咁我哋就會有希望。

「我哋會再見架可？」我問。

「依定會啦，聽日要走去中環度貼吖。」

夕陽好似半個咸蛋皇咁，由好遠嘅山邊慢慢下沉，成個天空都係變咗色，映照住街上面嘅行人。陽光灑落去小雨嘅背影果度，佢嘅頭髮都被染成橙色，我望住佢身材均勻嘅軀體，只有一個異性朋友嘅我竟然有啲心動，我好想問佢究竟喺邊度返工。但「有啲嘢，唔洗喺一晚內做曬」，我哋聽日仲會再見，天文台話聽日唔會落雨，希望在明天吖嘛，聽日我哋兩個一定要搵到碧芯究竟係邊。

新鮮滾熱辣第十八章～～

樓主好慘
成日得自己一個推

知就好

推 用毅力去推

個故好sad..
樓主出快d啦 好想睇落去

就係要慢慢出，想多啲人睇啊...

幫推

感激，夜少少會有新一章

孝感動天 多啲人睇啦

用力一推
樓主文呢?

《廁探》 第十九章 「希望在明天」

兩日嘅連假隨住走咗去貼街招而無曬，每一張街招都係我哋嘅一個希望，唔理個希望幾細都好，少少嘅光已經可以足夠照亮整個天空。

我同小雨兩個人由西區貼到去中環，再去中環貼到落去銅鑼灣，成個中西區嘅燈柱同郵箱都係碧芯嘅資料，唔知仲以為佢爭人好多錢。而事件亦引嚟咗唔同媒體嘅注意，我哋嘅舉動一傳十傳百，好多記者開始跟住我哋想採訪第一手嘅消息。

而我同小雨都樂見呢件事情嘅發生，因為單嘢炒作得愈勁，我哋就有愈大嘅機會搵番碧芯。小雨喺鎂美燈下講述番單案件同埋警察不合理嘅做法之餘，亦不斷向鏡頭拋媚眼，向睇緊直播嘅觀眾問好，睇嚟佢係想拎番呢兩日貼街招所失去嘅生意。

「請問你朋友失蹤咗幾耐啊？」一個記者問。

「佢已經濕蹤咗一日幾，電話唔通，無返過屋企！」呢件事都係交比小雨全權回應比較好。

「咁你有無報警，點解要自己走出嚟貼街招？」記者追問。

「班叉佬同我講要「以法辦事」，唔見咗唔夠四十八個鍾，所以唔奶我！」

「你點知佢無返過屋企？你哋係咩關係？」另一位記者追問。

「禾係佢嘅同事，但禾哋喺一齊住嘅，佢屌咁條毛我都知！」

「可唔可以講多少少？你係佢同事定係家人？」記者對佢哋嘅關係有啲好奇。

「我哋住喺平時做嘢嘅地方，即係「胸」office……地址係薄扶林道….」

聽到「胸」office果吓，我好唔爭氣咁笑咗。

「你咁高調尋人驚唔驚自己都有危險？個強姦犯專搞女人架喎！」煽情一向都係記者嘅專業。

「禾果晚話搵個地方hole hole服侍佢，佢都話唔要，因為禾食煙同我係大陸淫！」

食煙同大陸人？究竟同強唔強姦有咩關係？莫非個兇手係個本土派？

「知唔知點解個強姦犯唔姦埋你？會唔會同近嚟嘅中港矛盾有關？」

「中國同埋煙仔，唔通係佢驚咗北京嘅霧霾？」

「本身以為碧芯答應咗個難忍嘅要求就走得，仲話唔收錢當自己黑仔，點知到今時今日都未見淫！」小雨繼續向記者陳情。

原來小雨一早已經應承咗個變態佬肯比佢搞，但點解順攤比佢搞完都唔肯放人，究竟係搞邊科呢？

「要求？個男人究竟提出咗咩要求？」班記者嘅雙眼閃閃發光。

「我喺離開果陣，聽到個難忍叫禾朋友擘大口，我估佢係想玩口爆啩。」小雨實在老實得過份。

「咁你朋友點解唔一嘢咬落去？」

「今時今日搞成咁，你朋友會唔會都有啲責任呢？」

「點解你唔一齊含？」記者嘅質問此起彼落。

我從來都唔明點解出現性侵犯事件嘅時候，大眾嘅焦點永遠都係擺喺個受害人身上，覺得佢哋係雞無時無刻都搏屌，茶餐廳班呀伯係咁，連讀過吓書嘅記者都會問埋呢啲咁低質素嘅問題，喺呢一刻，我要爆喇。

「講就凶狠，做就碌撚！你班仆街試吓幫人含果陣咬斷人哋條碌嘢吖？你，出嚟試吓吖，仲有你，係你啊，唔好兩頭望！」唔知邊度嚟嘅勇氣，我怒屌咗果三位問埋啲濕鳩問題嘅女記者。

現場嘅氣氛好似平時玩跳樓機咁，去到最高點靜止咗幾秒之後就完全唔郁，無人敢打破呢種充滿尷尬嘅氣氛，街上面就得番啲熙來攘往嘅車聲。

「搵到喇！搵到喇！」突然間有個記者用佢嘅左手舉住部Iphone，然後大嗌。

大家嘅視線都不約而同咁望住呢位紅到面曬好似發咗癲嘅記者，唔知佢究竟搵到啲乜呢？

「搵到個女仔，今鋪發達喇！」佢繼續嗌。

估唔到貼街貼有咁大作用，可以吸引到記者幫手廣傳事件之餘，亦可以咁快搵番失蹤咗嘅碧芯。

作為成單案最大嘅持份者，我二話不說咁衝咗埋去個記者旁邊，一手搶走佢個電話確認一吓呢個喜訊，無嘢比可以還到比自己清白更加興奮。

打開個屏幕，個感覺就好似架跳樓機由幾十層樓用兩秒嘅時間衝咗落G/F，但原來我無攬到安全帶，搞到粉身碎骨，我唔敢相信我喺mon上面睇到嘅嘢。

「少女完整殘肢現西區 嚇暈拾荒漢」呢個係芒果動新聞嘅標題，我㩒埋條LINK入去睇，發現碧芯嘅四肢比人齊口切咗然後棄置咗喺垃圾筒，意味住佢已經一命嗚呼。

現場嘅記者都比呢單新聞嚇到呆咗，原來頭先果位記者嘅興奮唔係碧芯仲未死，而係佢挖到單勁料可以報。我個頭痛到好似比人一嘢用磚頭扑咗下勁咁，個心好亂，完全唔知點做，乜個兇手唔係鍾意啲手手腳腳架咩？做咩今次又會全部都唔要，究竟發生咗咩事。呢個世界已經無曬可以還我清白嘅人

「屌，得啲手手腳腳，定啲先啦！」有個年紀睇落去有五十歲嘅記者呀叔話。

「係囉，可能唔係呢個女仔呢」有記者和應。

佢哋嘅說話點醒咗我，可能仲有希望，我都唔明自己點解咁快打定輸數。

「胡洗估啦，係佢……」小雨用手指指住啲手手腳腳上面嘅布甸狗GEL甲。

估唔到今日我同小雨真係搵得番碧芯，但竟然係搵得番佢啲手手腳腳。我唔知嘅下一步我應該點行，但唯一知道嘅，就係從今日開始，應該會多咗一個人同我一齊去查出呢單案嘅真相，我將喪喊緊嘅小雨一擁入懷，完全無視咗身邊記者嘅機關槍連拍。

喺果晚，我並無返到屋企，反而跟小雨上咗佢嘅架步。

「禾…禾無咗禾最好嘅朋友。」小雨梨花帶雨咁話。

「從今日開始，我會係你不離不棄嘅朋友。」我同小雨講，以前嘅人結拜會燒黃紙歃血為盟，但佢就話要同我合二為一。

完事之後我同小雨攬住一齊瞓咗陣，但就因為天氣太熱而責醒咗。我望吓電話個鐘，啱啱好十二點正，但更令我驚訝嘅係，我喺幾個鐘頭之內有廿幾個未接來電，呢個數目絕對超過我一年MISS CALL嘅總和。

今日我已經衰到貼地，仲有咩衰嘢等住我呢？喺呢個時候，小雨一個翻身無意識咁用佢嘅豐滿嘅上圍壓住我嘅左手。人生在世，都係為女姐，我唔想重蹈上次碧芯嘅覆轍，決定留喺度瞓到聽日開工。有乜嘢都好，聽日先算。

第十九章

好睇 加油

《廁探》 第二十章 「愛我請留言」

猛烈嘅陽光從絲質嘅窗簾透咗入間二百呎嘅一樓一單位，靠住日光望清楚周圍，又見一簾幽夢，地方整齊但空虛，得一張床一張木枱同一啲擺設，原來一直以嚟想搵番嘅地方就係呢度。可惜已經物是人非，就算重游舊地，入面嘅人先係靈魂所在，已經無嘢可以再證明到我嘅清白。

打開部電話，原來唔止係幾十個未接來電，仲有一大堆留言同WHATSAPP，究竟有咩要急到一定要三更半夜去講呢？打開通訊軟件，竟然係呀俊同呀豪兩個死仔。

「喂呀傑，我係呀俊啊，聽到留言就CALL番我吖。」

「傑仔我啊，啱啱先睇到原來你搵過我，打番電話比我吖，掛住你。」

「上次你話果單嘢，有得諗喎！」

「覆覆我吖，雖然遲咗少少，不過我諗你無咁小氣嘅！」

「喂喂喂…真係要你幫手啊，快覆！」

「班囡囡我唔搞住架喇，幫老友要緊嘛，之前係我太忙先回唔到你咋！」

「喂，我話要幫你呀，聽唔聽到啊？」

「我比個機會你比我幫，哼。」

「家吓係咪玩失蹤啊？」

「嚟啦靚仔快啲聽我電話。」

當每個留言錄音都係講埋啲一式一樣嘅嘢嘅時候，你真係會無心機聽曬，而最扯火嘅係你成日會唔記得自己聽到第幾個，於是我聽咗最尾果個之後就索性唔聽，反正都係嚟嚟去去三幅屁。

古語有云：「有朋自遠方來，非奸即盜」，但兩條粉友無端端話肯幫我，我又真係無蝕。於是，我約咗佢哋兩個喺今個星期六見面，有咩出嚟先講。就算佢哋唔係真係要幫我，聚下舊都好。不過放完兩日假之後，我起碼都要等多五日先有假放，求神拜佛希望呢五日之內唔會再有任何悲劇發生。

如果我呢家叫醒小雨，幾乎肯定佢會願意同我執多一劑。但望住佢熟睡嘅姿態，我發覺喺呢個時候先係第一次細心咁留意佢個樣，落咗妝其實都完全見得人，幾近都睇唔到佢嘅毛孔，個樣仲有幾分似幼齒版桂綸鎂，眉宇間滲出一股文青嘅味道，就算瞓咗成晚，個咀唇依然紅潤有光澤，令我想一嘢咬落去。

我唔捨得嘈住佢瞓覺，於是留咗張字條比佢：「下次煲定湯等我。」

日子一日一日咁過去，我並無放棄到喺番工果陣任何嘅空閒時間，將我所諗到嘅嘢都用A4紙寫低然後貼咗喺最尾尾個廁格果度，但總係諗唔到任何突破性嘅頭緒。

「唔係人人都姦」「香港人優先」「一定要殺」「靚唔靚無關係」「一定要死無全屍」「年齡唔係重點」「集中喺西區」「無分職業」「唔起雙飛」「中年男人大概五十幾六十歲」「圍繞喺我嘅身邊」「唔鍾意食煙」「犯案動機成疑」

我嘗試將呢幾單姦殺案嘅共同點同特別嘅地方都寫曬出嚟，但除咗遇害嘅都係女性，而遇害地點都喺西區之外，每單案件都有佢哋獨特嘅元素，例如每條屍受損嘅程度都唔一樣，所有女性嘅背景都唔同，而我最唔明果一點，就係點解個男人會唔鍾意起雙飛，兩后一皇玩THREESOME明明係每個男人嘅夢想。小雨話案發果陣其實係想同碧芯一齊番去個一樓一單位度服侍個變態佬，點解個男人唔肯，仲要喺事後殺埋人呢？如果你真係覺得條女係正嘅，你唔會揀殺咗佢，因為你永遠都無得再幫襯。點解要摧毀一條又一條嘅生命呢？莫非個兇手討厭嘅係人，唔想佢鍾意嘅嘢有生命？

好多個黑人問號充斥住喺我個腦入面，而電話個屏幕無啦啦著咗，原來係小雨嘅WHATSAPP。

「今晚上不上來陪我睡？洗澡洗到好累。」

沖涼只係一個暗號，因為每當接一個客，小雨就要沖兩次涼。我成日都覺得佢哋日日都沖咁多次涼，但竟然做埋呢啲工作，真係唔知可以話佢哋係乾淨定係污糟。我唔肯定自己係咪鍾意咗佢，因為我逢親同每隻雞上床或者同年齡差唔多嘅異性有親蜜少少嘅交流嘅時候，我都會覺得自己鍾意咗佢。

不過我肯定嘅一樣嘢係，小林一定會好過小雨，不論喺職業上，不論喺學歷上，不論喺修養上，醫生又點會可能差得過雞。自從中四揀科果年開始，小林就發奮讀書，成績突飛猛進，所以先有今時今日嘅成就。而唔讀書又唔叻嘅，就只能夠好似我咁做洗廁所，或者好似差館個大隻SIR所講—屎坑佬。

我無應到小雨嘅MESSAGE，反而將個對話框框轉咗去小林果度，我將我聯絡番呀俊呀豪嘅事講咗比佢知，然後仲想問埋佢今個星期六一唔一齊行吓街，四個人聚一聚。

「我唔去喇今個星期六要考試，你哋玩得開心啲吖。」一個醫生就算執咗業，都成日要面對大大小小嘅考試。

「星期六邊度見面？」我喺「三劍俠」個WHATSAPP GROUP度問。

「老地方啦屌！」呀豪話。

「老咩地方，我個個禮拜都仲去緊！」呀俊答。

就係咁，三日之後我哋三劍俠就要重出江湖，而所謂嘅江湖，當然就係我哋成班FRIEND喺中學時候日日都去打躉嘅蒲點，亦即係毒撚宅女嘅聖地—旺角信和中心！

第二十章！！

《廁探》 第二十一章 「殺我請留言」

九月十九日 晴

自從在一個月之內連續五次行動之後，警察不分晝夜地在區內全天候巡邏，西區已不是一個能夠任意行事的地方，雖然事件由意外而起，應該在兩三年後才開始比較合適，但我們的計劃快將完成，絕對不能半途而廢。

我向了我的老婆道歉，因為我實在太急進，並非每次行動也有作事前的通知，但按目前情況而言行事還是鮮有穿崩的地方。但很多時候也要勞煩她在事後進行一些補救的工作，若沒有她的幫忙，我老早就要坐牢，不可能完成我們的計劃。但我實在按捺不住自己的衝動，只希望行動能夠盡快完結，我受夠了這種不見光和提心吊膽的生活。

老婆說我們的行動要從此要絕跡於西區，也要避免主動現身，她已盡了最大的力量幫助我，而我們的境況也會愈來愈危險。但我們應該怎樣做？我們好像再想不到走下去的方法，為何聰明伶俐的她也會有解決不到的問題？我不想她為著我而苦惱，我不想大家要為著開心的事而不開心，所以我把她抱起，張開她的雙腿，然後盡根而入。

做完愛後，她又拿出了一個新的電話，在電話裡登入了一個新的FACEBOOK ACCOUNT，帳戶入面有好多生活照，狀況及動態，甚至有「家人」，而「家人」們又是一個又一個悉心設計的面書帳戶，但這都不是我的真實資料。她說，為確保質素，之後必須慎選對象，否則就會功虧一簣。

九月二十日 晴

一向使用微信的我，其實還不太懂使用FACEBOOK，這雖然不是一個有著真人資料的ACCOUNT，但偶爾還是有一些身材姣好的女士向我傳來交友邀請，早午晚不停轟炸我的帳戶，但我統統都不放在眼內，因為我要的並不是導彈級36D的身材。

九月二十二日 晴

經過幾日的努力，「行動」一事略見小成。面書就是我們選擇性向其他人展示的自己的一個地方，然而也是能讓我取得最多資訊的地方。不論是照片、影片或是個人的STATUS，我們總可以從不同方面了解人的不同特點，例如喜好、價值觀、背景、朋友圈等等，這對於「行動」而言無疑是一個極大的喜訊，完美主義得以在網絡的助力下彰顯，這一晚，我們為挑選合適的對象而徹夜無眠。

九月二十五日 陰

「漁翁撒網」式的「HI」、海量的搜尋，我總能找到一堆符合資格的人出來見面，老婆提議我將見面地點訂在油尖旺一帶，我想這是因為人夠多品流複雜，行動或出事後也較容易脫身。今天我就約了她出來，她對我真人與網路上的落差一點也不驚訝，因為她自己也是一樣。

網路上的她有著蘇菲亞羅蘭的高挑身型，身高超過米七，但真人看來應該還不夠五呎，美圖秀秀應記一功。結果我還是請她在尖沙咀吃了一頓OUTBACK扒餐，安格斯肉眼扒固然可以勉強放入口中，但她反而對於黑糖麵包能夠任點一事感到非常雀躍，我看她還是屬於草根階層的一類，過時過節才去兆萬中心吃個廉價放題，沒吃過OUTBACK絕對不奇怪。吃飽之後，我怕她有危險，駕車送了她回家，而在樓下的時候，她也很有禮貌地送了我一個GOODBYE KISS和邀請我上她家中喝咖啡，但我婉拒了說我要回去工作，我知道我們永遠不會再見。

九月二十七日 晴

大海撈針可以在一秒內撈到，但亦可以一世也找不到。今天依舊試試自己的運氣吧，在FACEBOOK上她經常分享有關日本動漫的資料，甚麼《你的名字》、《銀魂》、《東京喰種》、《涼宮春日的憂鬱》等等，我聽也沒有聽過。

但我們都是愛日本動漫的，《鬼太郎》、《鐵人28》、《足球小將》就是我的最愛，家中就放滿了一堆動漫人物的擺設及漫畫書，它們都是古董及不容易搜購的，我很愛老婆為我張羅得來的這些禮物。

在網上的聊天室裡，我們都可就著自己喜歡的話題暢所欲言，雖然我們素未謀面，雖然我們年齡有著很大的差別，她正值廿五、廿六歲這個不能夠更好的年紀，而我也將近六十歲了，但我們真的很談得來。由邵佩詩傾到索羅斯，她喜歡唯心的阿德勒，我就喜歡唯物的馬克斯，正好陰陽互補，天生一對。

我知道，若然網路上的她就是現實上的她的話，她將會是我一直以來最夢寐以求的對象，我一直會好好珍惜及愛護她。

「聽日，幾點邊度等？」她問。我不知道應該約她去哪個地方，我問了我老婆的意見，她說明天才能告訴我實際的位置，地方離不開油尖旺一帶，跟我說叫女孩明天隨時準備好外出，我心想，這對住深水埗的小女孩而言，應該不會是難事。

第二十一章！！！！！

推！！

《廁探》 第二十二章 「在信中心呼喚愛」

個個都行信和，唔通個個都想行信和咩。喺今時今日，香港人行緊嘅已經唔係信和中心，行嘅只係一份回憶。試問信和嘅靈魂係乜嘢？漫畫、明星相、CD同四仔，咁呢幾樣嘢究竟有咩共通點？就係佢哋喺今時今日都無乜人會再願意比錢買，我都已經起碼有幾年無踏足過呢個位於九龍彌敦道嘅地標。

「終於見到呀豪你個死仔喇！做咩又大隻咗架？」熟悉嘅朋友久別重遇，第一句總係挪喻嘅說話，強勁嘅臂彎同埋結實嘅胸肌，就係阿豪嘅最大特點。

「阿俊呢？又遲撚到呀？」秒秒鐘幾百萬上落嘅生意人，每次約佢總係要遲到半個鐘。

「喂死鏟到未，我哋企咗係信和門口乾蒸！」轉眼間阿豪已經急不及待咁打咗阿俊。

「係呢？做咩你會約埋阿俊嘅？」阿豪問。

「咩啊？乜唔係你哋夾埋一嚟搵我架咩？」我答。

「係就係搵你，不過唔係夾埋囉，我見阿俊條粉友應機都覺得奇怪架喇！」佢答。

「SORRY SORRY，遲曬大到，唔好意思！飛機杯我嘅！」阿俊好作狀咁由三、四米嘅距離衝咗埋去我哋度，然後將個飛機杯交到去我同阿豪嘅手上，生意人不愧係生意人，係有佢嘅公關手腕。而佢嘅舉動亦都惹嚟咗行人嘅目光，因為佢係一個超過二百磅嘅嘅四眼大肥仔，跑步難免會造成一定程度上嘅地震。

「快撚啲行啦，又唔送埋KY，成世人都係咁嘅！」阿豪口硬心軟，咀角間滲出一絲甜笑，睇嚟佢好想快啲試吓個飛機杯，個包裝盒上面仲有波多野結衣嘅淫笑。

就係咁，三劍俠再次重出江湖，江湖上嘅腥風應該少不免。沿住條熟悉嘅電樓梯行上信和，望住個鏡入面我哋三個嘅影像，我就諗番起細個果陣喺呢度聚腳嘅點點滴滴：當我帶埋小林過嚟果陣就係睇CD，扮曬識貨買陳奕迅鄭秀文張學友；而當得我哋三個果陣，阿豪阿俊同我就淨係睇AV。

但係，我哋都大個咗啦，今次嚟到信和嘅目的又係啲乜呢？我就係話想搵佢哋幫手查案姐，咁佢哋究竟搵我做咩？點解佢哋兩個人會喺同一時間一齊搵我呢？

上到信和M樓，大家開始周圍睇緊唔同店舖嘅商品，好似係啲格仔舖啊、GAME店啊、FIGURE店或者漫畫店等等，但我唔想浪費任何嘅時間。

「ER…」正當我想單刀直入，開聲問佢哋搞邊科嘅時候……

「你條女呢？咁撚耐無見都唔出嚟，唔夠比面喎！」阿豪問我。

「你話小林？佢鬼係我條女咩…佢要考試嚟唔到啊……」我答。

「咁撚大個仲考試，真係讀壞腦！」對於搵到錢嘅淫業大亨阿豪嚟講，當然會有少少睇唔起讀書人嘅傾向。

「係呢，咁你又唔帶呀嫂出嚟？」我追問阿豪。

「我呢啲閱女無數架嘛，晚晚都唔同女，你想我帶尋晚果條定上個禮拜果條呀？」喺食女呢方面，阿豪的確可以話係專家。

「仲好講，有女又唔彈啲嚟！搞到我個個月都要跌五嚿水！」我答。

「係喎，呀俊咁你條女呢？」阿豪好似非常關注大家嘅感情狀況。

唔知係佢撞聾定乜嘢，呀俊並無答到個問題，反而行得仲急，喺人多擠迫嘅商場入面左穿右插，最後入咗間賣耳機嘅舖頭入面。我同阿豪覺得勢色唔對，於是盡力跟咗上去，但因為人太多，喺超車嘅途中都比人問候咗幾次伯母。

「做乜撚嘢阿崩叫狗，愈叫愈走架你！」阿豪試圖想喝停阿俊。

但阿俊都係無應到機，佢嘅目光停留咗喺櫥窗陳列嘅耳機上面，我真係好難理解究竟有乜嘢耳機會咁好睇，於是我同佢一齊望咗去個櫥窗度。

個耳機無咩特別，係299蚊包一年保養平價貨。然後我就透過櫥窗嘅倒影望到阿俊嘅正面，我發現佢流緊眼淚，同佢喺倒影入面四目交投。

「我個女朋友啱啱死咗呀…邊個可以幫我……」阿俊以顫抖嘅聲音宣佈呢個令我同阿豪都非常震驚嘅消息，原來啱啱我哋嘅對話拮中咗佢已經血流如注嘅傷口。

「究竟發生咩事？有咩嘢大家兄弟夾計拆掂佢！」我嘗試安慰阿俊，遞咗張紙巾比佢抹眼淚。

「我女朋友就係…就係前幾日果條女啊…嗚嗚」阿俊已經開始神智不清，語無倫次。

「即係邊個呀屌，唔好喊住先啦！」如果叫阿豪去做輔導員，我諗香港嘅自殺個案會急劇增加。

「即係得番手手腳腳果個啊…SUMMER死咗喇！SUMMER死咗喇！」阿俊愈嚟愈激動，係咁窄嘅信和中心嚟講更加無可避免咁成為成層嘅焦點。

手手腳腳？唔通佢個女朋友就係碧芯？阿俊係因為死咗個女朋友先嚟搵我？諗到呢度，我嘅面色沉咗一沉，我唔敢相信我聯想到嘅呢個事實，然後我就望吓阿豪嘅反應。

點知，阿豪嘅面色比我同阿俊更加黑，同兩分鐘之前燥到紅都面曬嘅佢完全係兩個人嚟。

「咩事啊？」我嘅呢句嘢唔係問阿俊，反而係問阿豪。

「我終於知道點解我同阿俊會一齊嚟搵你喇…」阿豪答。

「點解啊？點解啊？你係咪知道點樣幫到SUMMER？係咪？」阿俊用兩隻手戚住阿豪嘅恤衫衫領，睇嚟阿俊比我仲想捉到個兇手。

「唔係呀…其實佢係我公司其中一個姐仔，啱啱入行果時搵過我試鐘，好好服務，咁佢呢家死咗，我覺得要幫字頭做番啲嘢，所以咪睇吓有無咩嘢幫到手囉！」阿豪將成件事和盤托出。

「朋友妻，咪走雞」，起初我以為阿俊會一拳打落阿豪度懲罰佢勾二嫂，點知阿俊竟然突然間笑起上嚟。

「估唔到我哋兩個唔止係兄弟，仲係襟兄弟！人都死咗啦，算啦！」阿俊話。

雖然阿俊口講話唔介意，但我唔夠膽講其實唔係兩個人，係我哋三個都係襟兄弟，但成件事總叫做水落石出，阿俊同阿豪都會加入我嘅查案團隊。

「不如搵個地方坐低先慢慢傾？」喺個商場入面其實無可能傾到任何嘢，所以我提出換地方嘅建議。

「好。」兩個人異口同聲話無問題，我感覺「三劍客」真真正正咁番咗嚟，愛嘅力量真係偉大，我為咗小林，佢兩個為咗碧芯，立下咗拯救西區女性於水火嘅宏願。

準備離開信和中心，當我哋三個臨踏出入口之際，升降機前傳嚟一陣哄動，囤積咗一定嘅人群係入LIFT同唔入LIFT之間徘徊，亦引嚟咗唔少花生友嘅圍觀，唔通係有人派錢？定係有音模突襲信和呀？

「快啲打999叫白車，快！」度門開咗嘅升降機入面傳嚟咗一句如雷貫耳嘅指示，估唔到連我去到旺角都會有意外發生，於是我就同阿俊阿豪兩個一齊番轉頭睇下到底搞邊科。

「比啲新鮮空氣佢，唔好圍住！」

好唔容易先可以喺人堆之中望到部LIFT嘅情況，呢樣嘢對於本身唔高嘅我係仲難。而我首先見到嘅就係有個保安叔叔幫手按住部LIFT，LIFT入面有個瞓咗係度嘅女仔，同埋有一個男人開著咗把芭蕉扇吹住佢，個男人應該就係比命令大家嘅果位哥哥。

本能咁睇吓個女仔有無身體邊個嘅部位唔見咗，發現個瞓喺度嘅女仔只係有啲神智唔清醒，同埋手手腳腳有少少擦損流血，我諗可能係佢無啦啦發羊吊，四肢無力先會跌咗係度。

「都無撚嘢睇嘅，走啦！」呀豪話。

「啱啱…有個男人想氹我入後樓梯強姦我。」個唔清醒嘅女仔突然開口講咗呢句說話。

呢句說話唔止震撼咗所有圍觀嘅人，亦完完全全咁震撼咗我。震撼嘅地方在於點解我避到嚟旺角，強姦嘅案件都總係離唔開我，明明呢個世界上得我、阿豪同阿俊三個人會知道今日我會嚟信和，佢哋絕對可以幫到我提供不在場證據，但事件巧合嘅程度令我都忍唔住去懷疑自己，咁多件事究竟係巧合，定係人為？為咗搞清楚呢一切，我決定今晚要去醫院探呢個女仔，將所有問題一次過搞清楚。

第二十二章上線啦！！！！！！！

快啲留名啦

發現打錯咗第二十二章名，係《在信和中心呼喚愛》！

係喎 睇果陣自動同你加返個“和”字上去添
btw, 冬至快樂呀樓主

樓主係咪無心機作落去？

《廁探》 第二十三章 「阮經天」

「小姐你叫咩名？有無覺得邊度唔舒服？」救護員終於嚟到，圍埋食花生嘅人群好似紅海咁自動自分咗一半，讓路給專業的來。而喺繁忙嘅彌敦道停咗嘅A字車牌白車，亦令車龍變得愈嚟愈長。

「我叫彭淑怡，成身都郁唔到……好痛。」個女仔成身都擦到損曬，加埋頭先佢話差啲比人強姦用盡全身嘅力跑咗入LIFT，嚇到郁唔到都係正常不過。

「師傅，廣華。」兩個大大隻隻嘅救護員夾手夾腳將個女仔抬咗上一張摺合式嘅擔架床，然後推咗上架救護車入面，有地方有人名，打開手機一查，今晚六點至八點就係廣華醫院嘅探病時間，一定要搵佢問清楚發生咩事。

「今晚我哋去搵彭淑怡，睇吓可唔可以查到呢單案嘅線索。」我同阿俊同阿豪講。

「好呀，但未夠鐘喎，呢家去邊度HEA啊？不如過去廟街我再拎啲新貨比你哋吖。」阿俊似乎已經平復番佢啱先激動嘅情緒，恢復番佢嘅商人本色。

「今日個杯我哋都未撚試，都係過油麻地啦！」阿豪比咗大家一個好吸引嘅建議。

「過油麻地」只係一個暗號，唔通我哋係去電影中心睇戲咩？係人都知，油麻地仲係一個香港著名嘅紅燈區，每日傍晚開始囡囡就會企街拉客，仲會有好多無所事事嘅男人細細聲咁叫你做「老細」，唔知頭唔知路仲會以為佢哋係痴線。

「白車ALPHA258，由PC9527護送去廣華醫院。」幾個軍裝警察已經趕到，相信係同今次呢次強姦唔成嘅案件有關。另外仲有幾個警察嘗試封鎖現場，但得幾個人手又點可能封得住人頭湧湧嘅信和中心呢？話唔定個強姦犯，頭先仲喺個電梯大堂度一齊食緊花生。

「唔去喇…我自己一個喺旺角行吓。」有咗小雨呢個SP，我已經唔需要再去叫雞，而我更加唔想去記得上次叫雞之後發生嘅事。

「七點半，廣華醫院病房等啦。」我唔想太早去到，等個女仔嘅家人走曬先去問嘢應該就係最好。

「好，俊仔唔洗太唔開心，等陣請你食隻貴妃雞！」如是者，佢哋就向油麻地方向進發，而我就行番去西洋菜南街果頭。

「先生，寬頻上網。」我由始至終都唔明香港係咪咁多人未搞上網。

人來人往嘅西洋菜南街，行人專用區因為唔同嘅表演而變得好熱鬧同精彩，有人用個頭嚟頂痰罐，有人跳火圈，有人影即影即有，有人睇相，有人賣自己嘅手作仔，有人為住宣傳自己嘅政治理念而擺檔。

但呢啲行為都會惹嚟唔同程度上嘅紛爭，點解撻地要係你用嘅而唔係我用呢？點解旺角嘅住戶要容忍咁大嘅嘈音呢？點解路上嘅行人要被迫去睇咁重口味嘅廣場大媽舞呢？每個人都有屬於自己嘅正義同道理，喺理論上只要唔傷害人就乜都可以做，但擺喺現實層面去講，就複雜得多。

九月嘅旺角，仲係好熱好焗。煙味、渠味、汗味、小食味、老人味、體臭味，提煉成MK嘅十二道鋒味，你就算唔行喺商務書店對面搵個位坐，背脊都會身水身汗。所以，我決定提早少少行去廣華醫院，佢同西洋菜南街，就只有一街之隔。

白色同醫院總有一種唔可以分割嘅關係，可以代表純淨衛生，亦可以代表乜都無，係開始亦係終結，生同死都係曬入面。住喺西區嘅我，瑪麗醫院就去得多，去廣華醫院反而就係第一次。經過一輪明查暗訪之後，終於比我搵到外科病人嘅位置。

「七樓東翼。」我將個溫提WHATSAPP擺咗上GROUP，費時佢哋搵得咁辛苦，又或者唔比佢哋有藉口遲到。

「都叫咗淑怡唔好亂咁識人架啦！話極都唔聽，你睇吓！」一個男人同幾個中年女人一齊行出病房門口，睇嚟佢應該係個女仔嘅老豆。見到佢爆曬青筋個嬲樣，「養兒一百歲，長憂九十九」，做人父母真係甚艱難。而時間唔遲唔早，估唔到佢哋屋企人七點五就走人。

正想行入病房問清楚個女仔咩事之際，原來房入面有個醫生做緊檢查，難怪家人會咁早走。而因為拉咗布簾嘅關係，我睇唔到淑怡個樣，但間病房只有一個病人，靈兒應該就係簾後面接受緊治療。

「咪住…明明係探病時間，有乜可能醫生會揀呢個鐘數去做檢查？唔通係佢有咗乜嘢意外？」我好驚自己白行一趟，無咗呢條暫時唯一嘅線索。

於是，我慢慢行入個病房，盡力隱藏自己嘅呼吸聲，屏息靜氣咁迎接呢個我可能承受唔到嘅結果。

「你做乜嘢！」昏黃嘅燈光之下，我見到個醫生係張病床隔離，戴住口罩手套嘅佢拎住咗把手術刀，刀鋒指住淑怡嘅額頭，但呢個絕對無可能係做手術嘅SETTING。

個醫生似乎無停落嚟嘅跡象，先下手為強，我唯有用一個箭步衝咗埋去個醫生嘅身邊，一嘢搶走咗佢把手術刀。

「嘿。」個醫生冷笑咗一聲，我同佢相隔唔夠半米嘅距離，雖然佢戴咗口罩，但係我化咗灰都認得佢把「警察啊」嘅聲，果三粒令我後悔一世嘅字，呢次係我哋第二次嘅相遇。

喺電光火石之間，個醫生用佢矯健嘅腳步衝咗出病房，一個甩尾然後向右邊跑走咗，而我竟然無再跟上去。
「我唔可以比自己再犯第二次錯，救人最重要。」我嘅腦海閃過果晚喺後巷嘅畫面，我唔可以比我嘅自大再一次害死人。

「阿傑，咩環境啊？」阿俊同阿豪終於到咗，雖然佢哋無遲到，但對於呢件事嚟講可惜已經太遲。

「右邊，快啲追！個兇手仲喺度！」前後唔夠十五秒嘅時間，我諗個兇手都唔會走得太遠，更何況成日掙扎嘅阿豪係中學時候嘅短跑冠軍，今次食粥食飯就睇佢。

淑怡身上無任何表面嘅傷痕，有呼吸有脈搏，相信只係比個兇手用哥羅芳迷暈咗，逃過一劫。但佢無事我就更加唔知點好，應該係盡快離開現場？定係睇吓阿俊阿豪捉唔捉到個兇手？定係應該報警？如是者，我呆咗咁企咗喺度唔知點算好。

「右邊度門係用電腦鎖鎖死咗架，要拍卡先過到，我哋追唔到個男人啊！」阿俊話，佢哋兩個食白果返番轉頭。

「咁我哋點撚算？條女暈咗唔係辦法喎，幾個字之後就會完探病時間。」阿豪話。

「我哋探病用咗自己身份證登記架，點都走唔甩。」我望住自己拎住果把有自己指紋嘅手術刀，個心沉咗一沉，唔通今次幫人又會變成害咗自己？

我實在唔知應該點做，喺醫院我立即諗起小林，每次有大事發生唔識處理嘅時候，我都會問佢嘅意見。

「都叫咗你唔好成日咁衝動架啦，你比人拉咗咁我點呀？你有無考慮過我嘅感受？」小林一如以往咁緊張我。

「但係我救咗個女仔喎…」我話。

「但單嘢本身唔關你事架嘛，係都要踩落去，呢家唯有自己報警啦，將件事清楚話比差人聽，好過走佬解唔到畫！」小林講得啱，去到呢個地步，就算我走咗佬，警察都會拉我番去，到時反而會無私顯見私，我不如將呢件咁荒謬嘅事同警察講搏一搏仲好。

「咩事啊…你哋係邊個？」淑怡意料之外咁醒咗，我嚇到連手術刀都跌咗喺地下。

唔洗報警，唔洗離開現場，啱啱係差二十分鐘就會比警察拉，但呢家就係要好好把握呢寶貴嘅二十分鐘。雖然捉唔到個兇手，但我哋終於可以喺今晚，對幾單姦殺案嘅真相行近咗一大步。而淑怡，亦係我哋第一個成功救到嘅女仔，九月二十七號係一個值得紀念嘅日子。而除此之外，我仲喺醫院嘅呢間房度發現到一個驚人嘅線索。

平安夜 熱辣辣送上第二十三章！！

推！！！我唔會放棄架！

聖誕快樂呀樓主

你都係!

樓主加油 劇情加速!

《廁探》 第二十四章 「愛瑪仕小姐」

「你好…我叫阿傑，雖然你唔識我，但係你對我嚟講係一個好重要嘅人。」於是，我就將我嘅遭遇話咗比淑怡聽，希望佢可以比到啲線索我。

夜幕低垂，間病房好似唔夠光咁黑媽媽，但我哋三個卻喺黑暗之中，睇到光明同希望。

「我哋係喺facebook識嘅…有一日佢無啦啦inbox同我say hi，跟住就做咗friend，今日仲約咗出嚟食飯見面。」淑怡係一個睇落唔夠二十歲嘅日系女仔，眼大大，面尖尖，成個公仔咁。

「你哋有無話傾咗啲咩？」我問。

「一定係想迫你跑私鐘，一撚定係！」阿豪無啦啦加咗把咀。

「我哋傾咗好多日本動漫嘅嘢…但佢根本唔似我呢個年代嘅人，我講《你的名字》佢都唔識，但佢反而就同我講鬼太郎、足球小將，好古怪…不過愈古怪，我就愈想同佢傾計，我覺得佢可以教識我好多嘢，而佢都好鍾意同我傾計，所以我哋不斷連續傾咗幾日幾夜先至出咗嚟。」

「你咁靚女，你唔驚自己比人呃咩？」阿俊問。

「我唔驚，因為佢根本唔知我個樣…我喺facebook只係用咗動漫公仔嚟做頭像，我都唔明點解佢咁想約我出嚟。」

「咁你哋去咗邊度食嘢？」我繼續問。

「第一次見面，佢真人同佢facebook上張相完全唔同，但我完全唔介意，因為佢真人比佢張相型好多，之後佢帶咗我去旺角嘅一間扒房度食嘢，間嘢好貴，埋單兩個人差唔多要成一千蚊，但甜品都未嚟佢已經話要去信和度行吓。」淑兒一路講，一路開咗佢嘅facebook比我睇，但兇手果個facebook好明顯就係一個假account。

「咁點解佢會想強姦你？你係咪拒絕咗佢有關性嘅要求？」一直以嚟我都好想知道呢個問題嘅答案。

「呢層我都唔知，佢話想上去啲樓上舖頭度睇嘢，你知要睇嘢就要上落樓梯架啦，點知佢突然喺後樓梯度發難……」淑怡答。

「跟住點？」阿俊問。

「跟住我就扮迎合佢，主動幫佢除褲，然後趁佢唔為意一嘢踢咗落佢細佬度，應該都會踢到佢痛番幾日，所以先走得甩。然後我一路跑一路跑，先好彩勉強入到lift，而佢就痛到追唔到我。」嬌滴滴嘅佢，原來係跆拳道黑帶，真係人不可以貌相。

「其實我都唔知點解佢要咁急，自從喺餐廳度聽咗個電話之後就好似變咗第二個人咁。食完餐飯之後，大家都有啲FEEL，去到今晚佢想點就點啦。」淑怡再補充。

「探病時間過咗喇，請你哋唔好騷擾病人休息。」二十分鐘嘅時間已過，護士小姐已經企咗喺門口standby，而我哋都差唔多問曬所有想知嘅嘢。

「最後問多句，你記唔記得佢個樣？」呢樣嘢應該係所有問題嘅關鍵。

「過咗成日，其實我只係見咗佢唔夠兩個鐘頭，我真係講唔到佢個樣有乜特別特徵，但如果比我見番佢就一定會認到。」一個唔夠廿歲嘅女仔喺今日經歷咗咁多嘢，仲要比哥羅芳迷暈過，唔記得都係正常。

「咁我哋唔打搞你喇！好好休息！」企得最近個護士嘅阿豪示意我哋係時候要走，然後我哋三個一齊行咗出病房。

原本嚟到醫院係諗住解決問題，點知離開醫院嘅果一刻竟然出現咗更多嘅問題，我哋三個由病房門口，到醫院門口，都無講過一句說話，直至去到碧街，我終於忍唔住要出聲。

「大家點睇單嘢？」我話。

「我粗人一個乜都唔識！但睇嚟個變態佬無叫開雞，叫雞都會禁鐘仔睇吓隻雞咩樣先吖，但個男人連樣都唔撚睇就約咗條囡出嚟！」阿豪話。

「計我話齋，人哋都話有FEEL，即係肯比佢上啦，我約開果啲炮友全部都係呢條FORMULA。首先就係約飲嘢，借啲意坐得愈嚟愈埋，然後就拖手，拖完就攬，攬完就夜晚上房搞架啦。我肯定條友係有舖強姦癮。」

「你哋無聽個女仔講嘢咩？個黑帶嘅女仔話佢踢咗個男人碌鳩一吓喎。」我話。

「咁又點？」阿俊同阿豪異口同聲一齊講。

「點解個男人明明已經搞唔到嘢，都仲要喺夜晚番嚟搵個女仔？」我提出咗一個質疑。

「會唔會係佢想試吓搞唔搞到啊？大撚把老嘢上去一樓一叫雞，臨開波先話自己扯唔起架啦！」阿豪答。

「定係佢想報復比人踢斷咗碌鳩啊？」阿俊講。

「你哋試諗一吓，會唔會搞咁大場大龍鳳，又醫生袍，又要潛入醫院，又要整張假嘅醫院證，只係為咗報復同埋出嘢啊？比人拉咗唔係渣都無得剩咩？我諗個女仔一定有佢特別嘅地方，而呢樣嘢甚至係連佢自己都唔知道，背後一定有個更大嘅陰謀。」

「挑，咪就係一個老毒撚鍾意咗個宅女嘅故事，即係「電車男」囉，只係今次愛瑪仕小姐明明肯比電車男屌，但電車男係都要玩強姦咋嘛！」阿豪已經開始唔耐煩，睇唔過眼我所謂嘅「分析」。

「究竟係有咩血海深仇，搞到個男人一定要以身犯險嚟到醫院呢？為咗今日嘅事，佢究竟準備咗幾耐呢？如果佢真係淑怡講到咁型仔，一見就濕，點解佢會對淑兒呢個未夠二十歲但身體完全未發育嘅女性有興趣呢？而佢嚟醫院唔係為咗姦人，咁又係為咗啲咩呢？」我繼續拋咗一大堆問題出嚟。

「你諗多咗喇！傻嘅人又邊有邏輯可言架！」阿豪話。

「係囉！」阿俊附和。

「傻嘅人唔係無邏輯，只係佢嘅邏輯唔係正常人嘅邏輯，只要你入到佢嘅世界，你就會發現原來佢做每一樣嘢都係精心設計嘅。」我繼續反駁。

「又啱喎。」阿俊繼續發揮佢做生意圓滑嘅商人本色。

睇得TVB劇多嘅我突然偵探上身，我好記得歐陽震華曾經係某套TVB劇度講過一個令印象難忘嘅殺人故仔：

一個女仔喺個喪禮度見到一個佢好啱眼緣嘅男仔，然後個女仔番咗屋企，就乜都無講殺咗佢呀媽，如果你知道點解會咁，你就有做變態殺人狂嘅潛質。

「咁你慢慢入佢哋個世界啦，我自己會發散啲兄弟留意吓出面啲場有無咩動靜，條友咁鍾意玩強姦，一定成日會去叫雞！」啱啱先講話個變態佬唔係成日叫雞，呢家又話佢成日叫雞，神又係佢，鬼又係佢。時間已經八點幾，本身諗住一齊食埋晚飯，但阿豪已有去意。

「我都夠鐘番去開檔啦。」阿俊仲勁過汪阿姐，嚟咗個華麗轉身。

就係咁，三劍客今日之行就到此為止，但我無同佢哋講到，我搵到一樣連自己都唔好意思講嘅發現。

第二十四章！！

冇故？

《廁探》 第二十五章 「化骨龍」

專業何價？人哋警察就話可以驗指模，測DNA再用科學鑑證技術去拉人，想當年紙盒藏屍案，歐陽炳強就係咁樣落咗鑊，無人證一樣可以破到案。

而我呢？日日幫人執屎執尿，每次同其他人介紹自己份工嘅時候，我都唔夠膽出聲，只會話係自己係「管理員」。而廿幾歲仔做食蕉都夠樣衰架啦，大部份人都無再問落去，佢哋千估萬估都唔會估到，我竟然係公廁嘅管理員。

「有幾萬隻大象係我個肚度奔騰完，算好比面架喇！」

「個廁所又塞咗！」

「水制壞撚咗嘅，拉唔到水呀！」

「個屎坑仲有嚿屎嘅，你點做嘢架！」

「幫我揭一揭個廁板。」

「做咩廁所門會有人畫嘢架，同我捽甩佢！」

「個地下濕到咁，係咪想我仆街呀？」

「又無廁紙？

「無梘液點洗手呀？」

「個洗手盤係咪壞咗？咁細水嘅！」

「垃圾桶係邊？」

「塊鏡污糟到咁，係咪無錢買布呀？」

「香精無曬係咪唔識換，你隻手斷咗？」

「件制服著到歪曬似咩樣？你叫人哋仲點信得過我哋？」

如果要講我平時番工係做啲咩嘅，上面短短嘅幾句說話，已經可以講曬我喺呢幾年每日都做緊嘅嘢，雖然喺心底入面我睇唔起班砌我食生豬肉嘅警察，但如果我可以聰明啲，大隻啲，可以每日做個陀住支炮，熟曬香港法例嘅差人就好。自從醫院果晚，我又無無謂謂咁洗咗幾日廁所，查案方面一啲進度都無。

「喂傑仔，啱啱爽得滯搞到周圍都係，唔好意思！」個麻甩佬一出廁所門就即刻say曬sorry，睇嚟都唔慌有好嘢。

一句唔好意思，我就要幫個日日都嚟公廁柯屎嘅麻甩佬執手尾，我實在好厭惡呢份工作，唔想日日都係度做埋啲無意義嘅事。但係，我又走得去邊。

「屌！」慢慢行入廁格，我發現根本就唔係果回事。

喺廁板上面，有兩嚿完整嘅屎，而屎嘅隔離就有兩個清晰嘅鞋印，地下仲有一大堆嘔吐物。

「又係踩住個廁板柯屎，除非你個屎眼生喺個肚臍度啦！鬼唔望個馬桶爆開，到時你就真係”忽必裂”喇！」

「咁都比你發現咗添，嘻嘻….」個麻甩佬話。

「叫咗你唔好飲咁多酒架啦，睇吓你嘔到咁，又要我幫你抹餐死！」

「唔比我唔舒服架咩？吓吓都要屈我出去劈酒嘅？」

「有乜嘢瞞得過我個鼻同對眼呀？」

「你嗡乜春？係咪個腦有事呀？」

「你尋日係咪去咗茶仔食咗個粟米六粒飯同埋飲青島，起碼自己一個人飲咗兩支？」

「嘩你乜料！玩埋跟蹤添呀？我都知你暗戀我架喇。」

「你過嚟吖，你過嚟吖！」我叫埋佢行埋嚟睇吓佢啲傑作。

「你痴咗吖？得兩嚿屎有乜好睇！」個麻甩佬一步都唔肯行近。

「你堆嘢入面痴咗兩粒完整嘅粟米，嚿嘢仲要係鮮黃色鬆拋拋，一大浸青島味，你話呃得到邊個吖？」

「你真係痴咗！見到嚿屎仲望吓佢入面有啲咩，唔閉氣不突止，仲特登大力走去索，你真係無得救架喇！」

「如果我真係要閉氣，咁我係個屎坑做嘢就要缺氧而死架喇！」

「你唔好叫傑仔喇，改名叫龍仔啦！」

「點解啊？李小龍呀？我唔要做成龍喎！」

「化骨龍呀！」

「我有張家輝咁靚仔，又唔介意做化骨龍呀！」

因為長期喺公廁工作，喺排泄物方面嘅視覺同嗅覺已經係我入行咁多年最引以為傲嘅技能，但睇屎聞尿嘅嘢，喺呢個社會又有乜用呢？又有邊個女人知道其實我都係個多才多藝，風度翩翩嘅屎坑佬呢？

「史佛龍呀！化骨龍個真名啊！咁你都唔明！」

「屌你！」個麻甩佬走夾唔抖，廁所入面就得番我自己一個。

「咪住！史佛龍？」我突然諗番起喺醫院果晚嘅事。

喺同個變態佬第二次交手嘅果一晚，淑怡話佢哋兩個去咗間好貴嘅餐廳食飯，食咗成千蚊，我唔知佢哋食咗乜，但照我推斷，佢哋食嘅應該係午餐。

但係係喺果一晚，我竟然發現咗個男人食咗乜嘢早餐。因為，佢食緊嘢實在太易認。

雖然果晚同佢交集只有短短唔夠兩分鐘嘅時間，我又要喝停佢，又要護住淑兒，又要驚比人識穿扮探病嘅身份，但由個變態佬身上散發嘅氣味，對於我呢個嗅覺比一般人強好多嘅毒撚嚟講，係非常之咁明顯嘅。

喺果兩分鐘，我喺佢身上嘅一個部位聞到佢果份早餐嘅味道；喺果一百二十秒，我喺佢朵菊花度聞到佢果份早餐嘅味道；喺果一千二百分秒，我喺佢朵菊花度聞到佢朝頭早食咗果碗譚仔米線嘅味道；喺果十二萬毫秒，我喺佢朵菊花度聞到佢朝頭早食咗果碗譚仔特辣過橋米線嘅味道。

雖然隔住條褲，但我完全聽到佢果朵灼熱燃燒緊嘅菊花係度不斷悲鳴，完全感受到由佢菊花由外而內再到番外嘅果種濃重嘅麻辣味，完全體會到佢果種既想柯屎但又無嘢柯嘅心情，我諗我終於可以明白到一個殺手嘅心理狀態。

但知道佢食譚仔特辣又有咩用？全香港大大話話都有幾十間譚仔，港島九龍新界都有，人海茫茫，又點可能搵到佢？

「月經很痛，想你。」小雨SD咗一個WHATSAPP比我，我哋的確有一段時間無見過面，估唔到當日派傳單嘅一面之緣同一夜夫婦，可以將我哋嘅關係維持到今日。

「等我，下班後我買切雞飯上來一起吃，餵你吃紅腸。」

「好，你真貼心。」佢唔知道紅腸係另有喻意，除咗打飛機，我都差唔多有一個月嘅時候無出過火。但上小雨果度其實唔係純粹為咗性愛嘅歡愉，自從碧珈死咗之後，小雨就自己一個人住，就算係幾堅強嘅女人，都需要男人幫手打點生活上嘅一切，更何況佢係一個無人無物嘅大陸新移民。

從茫無頭緒，到知道個變態佬鍾意食譚仔特辣，雖然仲係乜都唔知，但都總算有啲線索，我知道好快我就會同個變態佬再次見面。

第二十五章！！！！

《廁探》 第二十六章 「霸王雞」

一式一樣嘅字眼，千迴百轉嘅一樓一單位，每次上番去小雨嘅屋企我都差啲會盪失路，我恨我太遲先搵到呢個地方。而因為燒味檔無開門，我就求其喺隔離茶仔度買咗兩盒霸王雞飯，希望小雨可以明白我嘅心意。

自從姊妹死咗之後，小雨門口外面嘅金句都由以往嘅「大波雙飛」去到今時今日嘅「電光毒龍鑽」，我知道個「毒」字寫錯咗，應該係講緊「孤獨」嘅意思。每日啲男人喺小雨果度出出入入，但仲仍然覺得孤獨寂寞，呢樣嘢唔係好諷刺咩？所以由我哋建立咗肉體關係嘅果晚開始，我應承咗自己要成日都上去。

「嚟咗啦，冰你除咗件外套先。」體貼嘅小雨真係貼心，時間已經去到十月，秋意漸濃，而小雨亦令室內嘅溫度調較到啱啱好，畢竟喺個單位入面唔著衫嘅時間比著衫嘅時間多。

「等我放低盒飯先啦，唔好急。」我話

善解人衣嘅小雨似乎無理過我嘅說話，佢突然將我嘅橡根褲頭一嘢扯咗落去，然後將我果度擺咗入口吞吐，估唔到佢咁想食紅腸。

「你做咩呀你！」睇嚟小雨真係好肚餓，我本能咁推開咗佢，但竟然睇到佢抬起頭之後有啲眼泛淚光。

「唔好意思…如果你真係想，我都要入廁所洗乾淨比你先。」其實我唔係驚小雨污糟，而係驚我下面會臭親小雨。

「嗚嗚…」點知小雨真係開始喊起上嚟，我仲見到靜係著得條底褲嘅佢，下體出現咗啲血塊。

「我知道你嚟M會好唔舒服，等我斟杯暖水比你飲，然後餵你食飯吖。」

「其實…禾唔係嚟M…嗚嗚」小雨話。

「咁…洗唔洗幫你報警？」我都大概心裡有數知道發生咩事。

「唔洗喇，就係叉淫查牌果陣上嚟咩咗我…」

「咁咪即係食霸王雞？點可以咁架！嚟，我同你去報警！」我勞氣到成塊面都紅曬，已經分唔到呢種火係源自妒忌定係嬲。

「奶估到時叉淫信佢哋班伙計，電係信禾呢隻雞？」

「但都唔可以比佢哋為所欲為，試咗先囉。」

「到時如果激嬲咗班呀SIR，佢哋日日上嚟查牌，禾就無得撈架喇！」

喺呢個時候，我都諗起點解喺醫院果晚我無報到警，明明見到個兇手揸刀想殺人都唔敢再搵警察幫手，因為喺法律面前，並唔係人人平等。

「咁做咩我一入門口，你就想幫你含？」我提出咗一個疑問。

「我以為個個男人都係想要呢啲嘢，我只係想要奶開心…」小雨答。

「人與人之間嘅關係，唔係一定要建立喺性果方面架。」明明就係諗住出火，但唔知點解我講咗呢番說話。

「貢奶上嚟係為咗啲咩？」小雨問。

「我…咪係想上嚟陪你囉，仲要問！」我答。

每個人做嘅行為都有自己嘅原因，而呢個原因可能同你口講嘅，或者係表面上表達緊嘅係差天共地嘅兩回事，雖然我話係想陪小雨，唔係吓吓都係要性，但實際上就只係想喺一個對佢有好感嘅女性面前展現吓自己嘅男子氣慨，比佢有「我真係想對佢好」嘅感覺，將我哋呢段關係可以不斷維持落去，令佢真真正正，由心出發咁幫我含。而喺講完呢句說話之後，佢就將我最私密嘅部位一口氣咁放曬入佢嘅口度，唔夠一分鐘就將我嘅精兵盡收。

「有無啲個變態佬嘅消息？」完事之後，小雨瞓咗喺我嘅心口上面，我唔係果啲一射完就比錢走人嘅男人，好多男女都係喺搞完嘢之後先至可以進行最真摰嘅交流。

「間屋變咗一個人租，所有雜費都要開始由禾自己比曬，呢排都日日都要趕住接客，你知架啦，客人搵到上門而我唔喺度就會少咗單生意。」小雨點著咗支幼卡碧，原來煙都可以咁幼，陣味可以咁香。

「加油呀，我一定會還碧芯一個公道。」男人開空頭支票永遠都係最叻。

「咁奶呢？查唔查到啲咩嘢？」

「ER…」我唔知應唔應該去講我嘅「開心大發現」。

「咩樹？」小雨用佢水汪汪嘅雙眼望住我，但我更在意嘅係佢下體嘅傷口。

「你下面有無事？洗唔洗同你洗傷口？」

「頭先真係痛到要打WHATAPPS比奶，但唔知點解一見到奶，就乜嘢痛都胡記得曬啦。」小雨紅都面曬，佢連啱啱比人夾硬搞完都話比我聽，我仲有咩嘢唔講得呢？於是，我就將醫院果晚嘅事講咗比佢聽。

「譚仔？貢你諗住之後點？」

「無話點架，靜係知道佢食過譚仔特辣，可以點姐？」

「貢你可以搵番果個人出嚟架嘛。」

「點搵？除非我識時光倒流同埋影分身啦！去曬全港九咁多間譚仔伏佢！」

「禾諗…禾應該可以幫到奶手。」我實在唔知理解一隻雞可以點樣喺譚仔嘅呢件事上面幫到我手。

「其實禾有唔少姊妹都喺日頭做侍應，夜晚就會自己開檔，奶知道架啦，有啲大陸女人嫁到落嚟香港先發現個男人包二奶，貢佢哋就要自力更生。」小雨嘅說話令我諗起譚仔入面的確清一色係新移民嘅姐姐，估唔到佢哋先係香港精神，日又做，夜又做。

「禾睇吓佢哋會唔會有啲客嘅買嘢紀錄，連埋閉路電視片段再SEND比奶啦，食特辣嘅淫應該唔多嘅。」

「就算我知道個變態佬曾經去過果度食嘢，有埋片咁又點？」

「如果有人想伏奶而佢唔知道奶住邊，佢都識嚟我樓下等奶啦！」

「你又知佢會再番去果間嘢？」

「奶都會成日嚟搵我啦，又唔見奶搵第二個？」

就係咁，譚仔竟然成為咗我破案嘅一個關鍵嘅地方，喺佢未變成日本拉麵店要大執之前，我一定要搵到呢個兇手出嚟。

新一年，第二十六章！！

幾好睇，加油

快啲入嚟睇啦

《廁探》 第二十七章 「戲迷情人」

十月一日 晴

經歷了幾日前的失敗，也令我和老婆吵了一場前所未有的大架，反正一切由意外而起，而計劃亦只剩下幾個步驟，就那麼的幾個步驟，為何要把事情弄得這麼複雜。而因為受傷，我拿了兩星期的大假好好休息和盡量避免露面。我不明白為何計劃一定要依從她的指示去做，亦因為她的指示我差點就在信和中心失手被擒，幸好旺角人多，警察才無法完全封鎖現場，行動根本從來也不應在下午進行，我們的行動和那個陌生的男人究竟有什麼關係，計劃根本就不應該牽連任何無辜的人，老婆一直不肯告訴我。

吵完架後，老婆轉過頭來吻我，由上身一直吻到下身，我說我沒心情，然後就出了街看了一套電影，那套戲叫《我們停戰吧》，是很小眾而值得支持的本土製作。看完之後我在想，為什麼世界上會有哪麼多的鬥爭？與其要互相仇恨，為何不相親相愛？我想起了自己受到的壓迫，然後在眼眶裡流出了一滴淚來。

十月三日 晴

放假的日子總是百無聊賴，與老婆的關係還未來及修補，早出晚歸的生活就直接將她揸乾。每日晚上看到她，我還是沒有上她的意欲，可能是那一腳的緣故吧？今日看的電影是《見習無限耆》，工作的確不須以年齡作為局限，應該以有能者居之為原則，其實不止是工作，很多東西也不應以歲數作為束縛，更何況很多時候事情根本與別人無干，為何社會的眼光要變得這樣的冷峻呢？唯有努力，唯有不斷的努力。

十月四日 陰

幾日的時間，我的身體還是完全沒有任何的起色。今天新上畫的是《解救吾先生》，講述的就是拯救劉德華的故事，但誰來解救我呢？這麼多年來，就只有我和老婆一直在努力在不同的領域上奮鬥，從來也得不到其他人的協助。老婆晚上回來的時候，她說這十幾天的時間都要繼續全日加班，說我不能擅自行動，甚至不要出外或去經常去的地方，我說我一定不會亂來的，因為我根本就不能亂來，計劃只好一再拖延。

十月十四日 陰

沒有老婆的日子很是煎熬，想念我們過去靈慾合一的日子，有心無力就是極為痛苦的一回事。雖然老婆叫我不要外出，但我已經超過一星期沒有外出過了，去看看看電影問題應該不大吧？反正老婆也要接近凌晨的時間才會回家。由早上到夜晚，襯這是假期的最後一天，還是來個久違的電影馬拉松比較好，連看《命懸一線》，《不能拆的禮物》及《當旅程結束時》三套外國電影，為兩星期的連假來一個完美的落幕。不寫那麼多了，在網上買好戲票，三套電影在同一個影院，同一個位置，第一套電影快將開場了，出門去。

第二十七章

個故幾有追看性 樓主加油

多謝你！

推！！多啲人睇到！堅持咗兩個月啦！

《廁探》 第二十八章 「譚仔」

小雨嘅判斷，啱咗一半，錯咗一半。

啱嘅一半在於佢成功委托到佢嘅朋友搵得番當日個變態佬喺店入面出現嘅畫面，雖然閉路電視嘅片唔清唔楚，而我見親佢都係戴咗口罩，但佢嘅身型，佢嘅雙眼，佢比我嘅感覺，化咗灰我都認得佢。喺淑兒受傷遇襲入醫院嘅果一晚，原來個變態佬去過謝斐道果間譚仔食早餐，果日佢明明要出旺角，但都特登要過去銅鑼灣食米線，睇嚟佢係譚仔嘅真粉絲。

「勿演懶肉畜牲麻勒山小，凍撚殘。」譚仔呀姐將碗米線同杯嘢飲擺咗上我嘅枱面，今晚已經係我連續第十晚食米線做晚餐，仲要特登去呢間分店度嘆慢板食嘢，我條脷唔厭，我個胃都會就穿。

雖然每次聽個呀姐用佢唔咸唔淡嘅廣東話同我落單，我都覺得好好笑。但喺譚仔入面統一係用新移民呀姐，的確可以比到佢哋一個有尊嚴嘅工作機會，唔洗靠男人，唔洗拎綜援，可以自力更生。但遲吓就係譚仔米線都要賣比日本仔，變咗做「譚仔烏冬」，香港本地嘅文化一個接一個被吞噬，呢撻地方仲可以守住啲咩呢？

小雨錯嘅一半係，十日以嚟我根本再見唔到個變態佬嘅蹤影，如果佢真係咁鍾意食譚仔，咁無可能十日都唔嚟啩？譚仔之所以係叫過橋米線，唔係因為佢用傳統嘅方法用熱湯淋落米線同食材果度，而係因為佢嘅米線舖係多到過條橋就有多間。或者佢果日去銅鑼灣只係路過，譚仔周圍都係，又洗乜去指定呢間呢？一切都只係小雨諗多咗。更甚嘅係，一開始我就認錯人，CCTV入面起曬雪花嘅畫面根本就睇唔到個男人嘅真樣。

「一個腐皮豬潤特辣，唔該曬。」呢幾晚有不下十個人叫咗特辣米線嚟食，正所謂希望愈大，失望愈大，佢哋統統都唔係個變態佬，而根據自己嘅非正式調查，女人食辣嘅程度比男人嘅比率係高好多。

嗌嘢食果把聲音由我嘅背後傳嚟，係一個聽落就知好溫文爾雅嘅男人，同個變態佬聲音差好遠，我望都費事望佢。

「有無搞撚錯呀你，咁鳩論盡！」又係果把男人聲，不過今次就變得非常粗魯。

原來係個譚仔姐姐唔小心整跌咗隻筷子落地下，佢想執嘢果陣論盡到連人哋個公事包都整埋落地。但人哋都係無心之失姐，洗唔洗咁大反應，個男人嘅粗口令我忍唔住轉身望清楚發生咩事。

「搵到佢喇！」喺譚仔米線店光猛嘅環境之下，我好清楚咁望見坐喺我後面嘅果個男人，明顯有修眉嘅習慣，鼻頭有肉，咀唇豐厚飽滿，而且皮光肉滑。但我認得佢嘅雙眼，就算佢戴咗副文青眼鏡，但佢始終遮唔住佢果對好似想殺咗你咁樣嘅眼神，坐喺我身後面嘅果個男人，就係一直以嚟我要搵果個變態佬！

但今次唔同嘅係，佢唔係著住第一次見佢嘅T-SHIRT牛仔褲，佢唔係著住第二次見佢嘅淘寶買番嚟嘅醫生袍，佢著住好整齊嘅恤衫同西褲，佢將跌過喺地嘅黑色皮製公事包夾係自己雙腳嘅中間，個頭仲GEL到變成ALL BLACK，成個中年版周柏豪咁，一副正人君子嘅樣貌，你話佢係強姦犯真係無人信。我拎出自己部手機，轉做靜音模式，偷偷哋影咗佢一幅大頭相。

我個心突然間好亂，唔知應該點做。我應該一嘢轉身然後同佢大打一場？我應該報警然後等警察嚟拉咗佢？但打完交報完警，咁又點？我始終無確實嘅證據咬定佢就係咁多單連環姦殺案嘅兇手，唔通我走去同班差佬講，我因為佢菊花果陣味所以知道佢係兇手？甚至，我無一百%信心肯定佢就係我曾經見過兩次嘅變態佬，因為佢成個人無論係衣著、品味同感覺都差太遠，而佢哋共通點就只係果對銳利嘅眼神，身型同埋鍾意食譚仔特辣，呢幾樣嘢加埋喺條街度可能可以搵到成村人。

究竟佢會唔會今晚再郁手呢？又或者如果我可以知道佢住邊，或者掌握佢更多嘅資訊，對查案嘅幫助就會愈大，我只係知道今晚我一定要跟住佢。

說時遲那時快，佢已經差唔多食完碗米線，準備走佬埋單。

「埋單」，我拎咗自己張食咗四十幾蚊嘅單行埋去收銀處，我要早過佢離開間舖頭先唔會令佢起疑，因為佢曾經見過我兩次。

跟蹤人從來都係一個學問，我記得有套戲就係EXACTLY叫做《跟蹤》，套戲有一幕講到任達華跟蹤梁家輝，結果就比人發現咗被打到重傷。由謝斐道行到駱克道，唔通佢係想去軍器廠街警察總部度自首？但佢就向咗相反嘅方向去行，最後仲入咗地鐵站。

入咗地鐵站，我反而覺得更開心，最少係一個好開放嘅公眾地方，至少個變態佬喺呢度唔會敢亂咁嚟，灣仔去到金鐘，然後佢就轉咗荃灣線，尖沙咀佐敦油麻地，最後佢就喺 油麻地站落咗車，唔通佢又想重施故技，去油尖旺一帶搵佢嘅獵物？

A2出口，由地鐵嘅電樓梯上到碧街嘅出口，好似兩個禮拜之前先嚟過呢個地方，係醫院果一晚，廣華醫院就係座落喺隔離窩打老道，而個變態狂一直就行緊去廣華醫院嘅方向。

「唔通佢係想去搵淑兒？淑怡一早就番咗屋企啦。」個變態佬愈嚟愈接近廣華醫院，甚至已經打開玻璃門入咗大堂。

「怪你過份美麗 如毒蛇狠狠箍緊彼此關係」我電話嘅鈴聲係《怪你過份美麗》，呢首歌係哥哥咁多首歌入面我最鍾意嘅作品。但喺呢一刻我只係諗到究竟係邊Q個煩住我去追個變態佬。打開電話發現原來係小林CALL我，係一個無得唔聽嘅電話，亦估唔到呢個CALL仲令我呢個星期查案嘅努力前功盡廢……

第二十八章！！！

《廁探》 第二十九章 《無間道》

「傑…我啱啱差啲比人強姦，但好彩無RAPE到…我盡曬力去跑先走得甩，但我真係好NERVOUS…嗚…」小林平時堅定而磁性嘅聲音變到震過貓王，隔住個MON都感受到佢嘅眼淚，我諗佢真人已經完全崩潰。

啱啱由瑪麗醫院收工嘅小林竟然又遇上咗強姦，我一路都擔心緊嘅嘢終於發生咗，如果小林唔係由細到大都跑開步，練成咗一對「奪命香雞腳」，我諗佢已經會落入咗個強姦變態佬嘅魔爪手上。單嘢又係西區發生，乜個變態佬唔係啱啱入咗廣華醫院諗住搵淑怡咩？

「唔洗驚，我即刻過嚟。」小林就算讀書同做嘢幾叻都好，佢始終都係一個女人，喺出事果陣都需要嘅男人嘅照顧。

油麻地去薄扶林話遠唔遠，飛的行西隧都要幾個字。而當我去到嘅時候，一大隊衝鋒隊已經到場，小林旁邊仲企咗個女警係度安慰緊佢。

「你無事呀嘛？唔好意思我咁遲先過到嚟。」我立即上前慰問小林。

「啱啱先錄完口供，啲警察幫我搵緊個變態佬，一定要快啲拉到個衰人。」小林嘅情緒睇嚟已經穩定番，但我仍然好清楚咁見到佢左手前臂上面嘅鮮紅色抓痕，我諗頭先佢一定係經歷咗好強嘅掙扎。

「你頭先係咪同個變態佬糾纏嚟？如果你哋有身體接觸，咁交比警察化驗會唔會搵得番佢嘅DNA？」我突然鑑證專家上身問咗小林呢個問題。

「佢捉住我隻左手唔肯放，仲HURT到我，但佢好小心咁戴咗手套…」小林答。

「咁個男人係咩樣架？有無啲特徵？」我好想CONFIRM吓小林遇到嘅呢個變態佬，究竟係咪我見過果個變態佬。

「佢係一個幾大隻嘅男人…戴住口罩我睇唔到佢個樣，但佢對眼有股好強嘅殺氣。」同小林嘅背景雖然差天並地，而我亦無詳細同小林講過個變態佬嘅外貌，我都幾可肯定想老強小林嘅就係我想搵嘅果個人。

「係呢，點解你要成半個鐘先嚟到架？乜你唔係喺屋企咩？」小林問。

「我啱啱喺油麻地過嚟呀…」我答。

「咁夜你仲喺九龍果邊做咩？平時你好早瞓架喎。」估唔到小林自己差啲出事，都咁關心我。

「ER…無嘢呀，過去信和睇吓嘢咋嘛。」我求其作咗個原因諗住過骨，我唔想講自己因為陣菊花味而日日去譚仔食晚飯嘅事比小林聽。

「打比你果陣都差唔多十二點，信和都閂咗門啦，DON’T LIE TO ME！」小林擺起咗個嬲嬲豬嘅樣，諗起自己走去呃一個差啲比人強姦嘅受害者，我真係有啲唔啱。

「其實件事就係咁嘅…」我將我嘅開心大發現講曬比小林聽。

「咁你呢家仲有無咩頭緒呀？我唔想再有其他人遇害喇！」小林話。

「我哋遇到果個變態佬應該係同一個人，但我諗極都唔明點解我會遇到一個咁似個癲佬嘅人，佢臨尾仲要走咗入廣華醫院。」

「會唔會根本個變態佬就係喺廣華度番工？或者係TWINS？或者今次只係意外，姦我果個人唔係你之前見到嘅果個。而就算上次你喺醫院見到個變態佬，佢都係嚟番工，今晚都係。」小林做咗個大膽嘅猜想，佢企係受害者嘅位置，比我更想搵到個兇手，個變態佬根本就唔係想探人。

「但係佢上次想殺淑兒果陣係著住件醫生袍喎…有乜可能啊？」

「所有線索都要去跟，咁樣先唔會估估吓。邊個同你講DOCTOR就無可能殺人？強姦人嘅一定要好似你咁係洗廁所嘅？」小林突然間講到有啲激動，連自己人都唔幫一幫口，我終於明白讀書人同我呢種平民係睇問題上面視野上嘅分別。

「你講得啱，係我太睇低自己。」我望住受咗傷思路仲咁清晰嘅小林，出現咗種由心而發嘅慚愧。

「I think I can help，醫管局內聯網有個好大嘅資料庫，有曬咁多間醫院職員嘅相同資料，唔理佢係醫生、護士定係工友，我都可以查到佢哋嘅資料。」

「個人資料嚟架喎，乜你有權睇人哋嘅資料架咩？會唔會搞到你連醫生都無得做架？」睇電視都有教，亂咁拎人哋嘅資料絕對係犯法。

「為咗香港女仔嘅safety，我唔想有第二個我出現呀，你明唔明啊？無間道咪無間道囉！」上次信和呀俊同呀豪都係因為件事殺到埋自己身所以先應承幫手，今次小林都係一樣情況。

「但你連佢嘅名都唔知喎，點查呀？」我諗起我頭先喺譚仔影咗個疑犯一張相，雖然係偷影唔係好清，但總算睇到佢個樣。然後，我將幅相SEND咗去小林個WHATSAPP度。

「等我好消息，如果佢真係喺醫院度做，咁一切都會真相大白。」小林嘅意志愈嚟愈堅定。

「重案組，電台。」警察部對講機傳嚟一把聲音。

「SEND，電台請講。」

「謝斐道有單「屍體發現案」，女死者懷疑死之前比人強姦，除咗頭部有傷痕之外無明顯被虐嘅痕跡，已經過咗身超過個半鐘頭，過去睇睇吖。」

謝斐道？姦殺案？又係我啱啱離開咗嘅地方，點解除咗頭兩次嘅兇殺案，之後每次發生大單嘢都會同我有關？媽，我好亂啊！

第二十九章上線啦～！！

推，希望多啲人睇啦

加油呀樓主 幾時完?

共4X章

《廁探》 第三十章 「馮兩努」

「又有強姦案？究竟係發生咩事？」我同小林講。

「唔係喺旺角發生，咁姐可能係想姦我果個變態佬做架啦！」小林話。但我無好詳細同小林講，我啱啱等變態佬嘅地方，就係謝斐道嘅果間譚仔。

「電台啊，仲有無單案嘅其他資料啊？」重案組探員追問。

「個女仔身上無乜特別嘅嘢啊，都係銀包電話咁，連手袋都無，但喺佢嘅褲袋度就搵到三張總統戲院嘅戲飛。」

「搵到戲飛有咩出奇？係咪佢未夠十八歲但睇三級片啊？」估唔到個差佬喺呢個時候仲會去講笑。

「唔係啊，果三張戲飛都係今日總統戲院嘅戲飛，同一個院，同一個位。而估計個女仔死亡嘅時間係佢睇完最後一套戲嘅半個鐘頭內。」

「收到，我同B-1-1隊立即到場支援吖。」

「得個知字，啱啱救護到咗場，發現原來條屍係有古怪，頭上嘅傷痕係縫埋咗嘅傷口，詳情後報。」

睇戲？頭上嘅傷痕？今次究竟係搞邊科呢？靜咗兩個禮拜，我本身以為天下終於可以太平，點知一晚之間就連搞兩件，甚至兇手可能有兩個，件事愈搞愈亂。

而喺呢一刻，我突然間諗起喺醫院個變態佬想殺淑怡嘅果一晚。個變態佬將把手術刀擺咗喺淑兒嘅頭頂上面，呢個動作唔係偶然嘅事，而係有啲特別嘅原因。

「你諗緊咩嘢呀？I want to see if I can help.」

「我都唔知，成件事實在太古怪，搞到我好混亂。」

「得個知字吖，黑箱車仲未到，但係救護員做咗初步嘅檢查，佢哋見到條屍頭頂縫合嘅傷痕做得唔係咁好，用電筒照入去個頭殼頂，發現個頭已經被挖空，簡單啲去講，個女仔比人拎走咗個腦。」電台再向現在嘅重案組提供進一步嘅資訊。

「拎走個腦！？」我大聲叫咗出嚟，重案組估唔到原來我同小林兩個一直都偷聽緊佢哋部機，然後就急急腳咁上車走。

「點解要咁做，Why……」小林嚇到花容失色，係就算幾好戲都好都無可能扮到嘅果種面青口唇白。

「我諗我諗通咗啲嘢，其實一直以嚟嘅重點都唔係人。」我話

「What？」

「如果上次我無喺醫院阻住個變態佬，咁無咗個腦嘅就會係淑怡。」

「咁點解要拎走人哋個腦？點解姦完人都唔可以比人哋留全屍？」

「呢樣嘢就係我一直諗唔通嘅地方，但我發覺我一直都諗錯咗方向。」

「咩方向？」

「一直以嚟我都以為姦人係個變態佬想做嘅事，但其實唔一定。」

「For what？你嘅諗法似乎顛覆咗我哋一直對強姦嘅想像。」

「我都唔知佢係為咗啲乜，但係我靜係知道個目標係可以轉移嘅，上次殺唔到淑怡，今次就殺謝斐道個女仔，甚至個變態佬根本就無諗住殺人。」

「兩個女仔點解會有correlations？你係咪諗多咗咋？」

「重點唔係個人啊，而係佢哋個腦，人唔重要，佢哋個腦先係最重要。」

「咁你點解釋個變態佬每次都要姦咗個女仔？分明就係姦完人想殺人滅口！」

「呢樣嘢我又係解釋唔到，不過你信我啦，個變態佬係想要啲受害人身上唔同嘅部份，而唔係想佢哋死無全屍。」

「點解你咁肯定？」

「你諗吓，其實一直以嚟個變態佬都無殺過人，佢只係想拎走人哋個身體嘅部份，而幾乎所有受害者都係失血過多而死。就算係今次，佢都好好手尾咁縫番埋個女仔個頭。」

「你咁講實在太勉強。」

「你再諗吓第一個死者，佢比人剪曬啲頭髮，但其實個變態佬無諗住殺佢，個女仔係死於急性心臟病發，證明我嘅推論係無錯。」

「但你點知道個女仔唔係比人姦緊果陣就病發死咗？」

「都唔可以排除呢個可能性…」突然，小林面色一沉。

「你愈講我就愈驚，因為我起初都只係以為捉強姦犯，但如果個變態佬嘅目標係啲人體部位嘅話……」小林話。

「咁又點？」我追問。

「咁樣你同我都會有危險，背後可能牽涉咗一個跨國走私人體器官嘅集團。」

「唔係呀嘛？你估拍緊《殺破狼二》咩？」其實小林講嘅嘢都有道理，成件事一定唔會係鳩痕就姦人咁簡單。

「你聽我講，將件事交比我，喺大學果陣除咗讀醫科，我仲有TAKE過CRIMINAL PSYCHOLOGY嘅COURSE，個變態佬已經見過你個樣唔止一次，我哋唔知佢仲掌握咗你乜嘢資料，下一個死者可能就係你。」

「咁我就靠曬你，醫院嘅資料庫就係我哋唯一嘅線索。」

「No problem。」

然後我就同小林各自番咗自己嘅屋企，我實在太攰而無送到佢番樓下。但今晚係突破性嘅一晚，除咗對個變態佬嘅犯案邏輯有進一步嘅理解之外，我仲多咗小林呢個專業嘅醫生加入我嘅查案小隊，我相信好快就可以將個變態佬緝拿歸案。

第三十章！！！！！！

《廁探》 第三十一章 「傷信」

沖水通渠，通渠沖水，每日營營役役嘅生活已經令我好唔耐煩，加上小林一直遲遲都比唔到查果個變態佬嘅回覆我，搞到我煩上加煩。

「搵唔搵到個變態佬嘅資料？」呢個係我呢個禮拜以嚟SEND比小林嘅第二十三個WHATSAPP，不過小林實在太忙，靜係可以喺每日嘅夜晚度覆我，但每日嘅答案都係「仲搵緊，交比我。」

全香港喺醫院工作嘅人有咁多，的確唔可以一時三刻搵到我哋想搵嘅人，但每等一日，就會過咗一千四百分鐘，就愈有可能有更多嘅人遇害。

自從上次喺廣華同呀俊呀豪一別之後，已經同佢兩隻死嘢無見過面，實在唔知佢哋究竟查唔查到碧珈單案嘅線索，所以我決定六點放工番到屋企之後，打比佢哋交流吓情報。

「喂呀豪，近排有無索到單嘢嘅料啊？」

「索K就有！我已經發散曬班兄弟睇實啲雞竇，如果附近有咩風吹草動，我實做到嘢！」喺個電話入面，呀豪仍然霸氣盡露，不愧為大佬。

「咁有特別嘢記住馬上CALL我，唔該曬大佬。」

「講呢啲！」

話咁快已經番到嚟西環邨呢個屋企，呀豪都係呢度嘅居民，大大話話都一齊喺度住咗廿幾年，好話唔好聽第日如果睇AV睇到盲咗，我都可以喺條邨入面行動自如，而邨入面嘅保安亦同我好熟，得閒就R水吹，佢哋話好少見有後生仔會咁得閒，可以成日見佢哋打牙較。

「喂呀傑，乜今日咁早呀！」我今日唔想理個保安姐姐，只係微微點咗吓頭，我只係想快啲番上屋企打埋比呀俊攞料。

「唔好走住呀，愈嗌你愈走架！」佢似乎唔肯放過我。

「咩事？我趕時間呀！」

「你有信呀！」今個月已經收咗銀行單同電話費單嘅我，諗唔明點解仲會收到其他信。

一打開封信，發現入面咩紙都無，但係有一隻非常之浮誇嘅蝴蝶型銀色戒指，但信封上面無寫到地址，好明顯係有人故意擺落我信箱。

「唔洗望喇，係頭先有個好瘦嘅男人擺入你信箱架！」保安姐姐話。

望住呢隻戒指，我對佢完全無印象，唔通係個男人入錯信箱以為我係佢條女？不過點都好，隻戒指款式幾靚，應該值唔少錢，我點都有賺。於是，我就決定唔番屋企而去搵小雨，同佢親熱咗咁多次，我都無比過錢或者幫到佢啲乜，相信呢件首飾就係一份唔錯嘅禮物。

上到佢架埗，例牌翻雲覆雨，帶有愛嘅性係與別不同嘅，雙方都希望件事可以維持一定嘅時間，而唔係愈快愈好，甚至靜係摟作一團，已夠滿足。我唔知我同小雨目前究竟係一種點嘅關係，唔知呢種關係可以維持幾耐，我甚至喺搞佢嘅時候有幻想過佢係小林，想佢cosplay外科醫生，但我靜係知道我唔想呢段關係會有結束嘅一日。

完事過後我一反常態，唔係攬住佢瞓到聽朝或者趕番屋企，而係喺我個褲袋度拎咗頭先信箱果粒戒指出嚟。

「送比你架。」小雨睇到我手上拎住咗隻閃閃發光嘅戒指。

係一秒之間，小雨嘅兩隻眼好似開咗水喉咁，眼淚不斷由眼眶流落佢搞完嘢之後微醺嘅面珠墩度，可能佢呢世人都無男人送過嘢比佢，除咗一篤又一篤嘅精液之外。

「唔洗咁開心，唔貴架，我幫你試吓啱唔啱戴吖。」我好溫柔咁拎起咗佢右手嘅無名指，平時只有佢幫我戴，今次終於到我幫番佢戴。

點知小雨變得更激動，唔止眼水，仲流埋鼻涕，我完全無估到一份咁樣嘅禮物可以引起小雨咁大嘅反應，睇嚟佢真係好鍾意我。

「er…你唔好誤會，我唔係諗住求婚，只係咁啱見到，所以…」聰明如我，當然唔會講見到啲咩，係語言偽術上永遠立於不敗之地。

「碧芯…禾好掛住奶。」小雨喊住咁講。

「碧花？你唔係見到啲咩嘢吓話？」講到呢句說話嘅時候，我係坐咗喺碧珈張床上面嘅，明明無開窗，但個背脊都寒咗一寒。

「係…係佢隻劫婚戒指。」小雨話。

原來個好瘦嘅男人並無入錯信箱，佢係要將碧芯隻結婚戒指交比我。

「嗚…點解奶會送佢隻戒指比禾？係咪佢未死？佢喺邊度？奶話禾知吖！」

「啊！點解佢會知道我識你架？」我自言自語爆咗呢句說話。

「究竟發生咗咩樹？」小雨話。個變態佬知道咗我同小雨嘅關係，但呢樣嘢係連呀俊同呀豪呢啲老死都唔會知道嘅事。

「睇嚟個變態佬比我哋想像中仲要知道得多，比我哋想像中仲要利害。」

於是，我將戒指果單咁尷尬嘅事話曬比小雨聽，因為呢件事已經唔再重要，重點係解決戒指遺留落嚟嘅疑團。

「但佢比隻戒指我究竟想做咩？」我問。

「係依個警告。」小雨話。

「我又無穿又無爛，咩嘢警告？」我話。

「證明個變態佬好清楚奶住邊個單位，幾樓幾室。親手擺隻戒指入送箱，係確保件事無任何嘅閃失，佢係一個做事巧謹慎嘅人。」小林雖然係一個大陸落嚟嘅女人，但要分析推理起上嚟，又真係頭頭是道。

「好瘦嘅男人…可能係佢嘅共犯，或者佢只係請咗個人幫佢做呢樣嘢。」我話。

「個變態佬係警告緊奶唔好再插手，因為奶唔知道佢仲知啲咩，或者佢會唔會對奶不利。」小雨話。

「但佢殺咗碧芯，我一定唔可以咁易收手，更何況佢想殺我都無咁易，一直以嚟我都有做好準備，操fit自己嘅身體，只係因為上次同碧芯…」與其話為咗碧珈，我不如話係等自己嘅良心好過啲，或者唔想有一日比警察拉入赤柱。

「無論奶嘅決定係點樣，禾都會支持奶。」你話人生之中遇到一個咁樣無條件支持你嘅女人，夫復何求呢。

「怪你過份美麗，如毒蛇狠狠箍緊彼此關係…」電話又響，一睇又係小林。

「你睇WHATSAPP吖，我搵勻成個醫管局資料庫都無個變態佬個樣，佢應該唔係醫院嘅職員，但係我今日收到一封好厚嘅信，唔會再參與呢件事喇。」然後小林就CUT咗線。

打開WHATSAPP，原來十五分鐘之前小林SEND咗幾十幅相比我，全部相都係佢自己嚟，有飲緊STARBUCKS嘅，有篤緊魚蛋，有喺瑪麗醫院嘅，有番到屋企樓下嘅，但全部都唔望鏡頭，仲有張相用MARKER寫住「收手唔好迫我」。

「係鳩拍。」小雨話。

「難怪小林話唔再玩落去，原來佢收到一堆偷拍嘅恐嚇，唔止係我，連搭單幫手查資料嘅小林都比人監視緊。」我話。

「咁禾哋應該典做？」

「我都唔知，但連醫院條線索都無埋，一定要搵果個好瘦嘅男人出嚟。」

「加油，可唔可以應承我，無論發生咩樹，我哋都胡可以放棄？」

「好，我應承你。」

「嗱，禾嘅下半生就交比奶，信曬奶架啦！」

「嘻，我想要你嘅下半身多啲。」我隻左手開始唔安份，慢慢撫摸小雨滑不溜手嘅玉背。

「好衰架，禾咩都比曬奶！」

然後，我哋無喺臨瞓之前搞多次嘢，反而好似細路哥咁，一路聽住謝安琪首《臭男人》，一直勾住手指尾瞓，呢晚係我呢個幾兩個月咁耐以嚟瞓得最甜嘅一晚。

「上半身已逐漸失重飄得起 下半身也凌空雙腳不貼地 是你這臭男人使我天空飛」

第三十一章~

《廁探》 第三十二章 「私隱線」

要搵番果個好瘦好瘦嘅果個男人出嚟，第一關就係我要知道佢個樣，而要過到第一關，就要搵番當日西苑臺嘅CCTV嚟睇，而要搵個閉路電視嚟睇，就要過到保安姐姐嘅果一關，憑住我哋咁多年嘅交情，我相信一定無問題。

「阿姐，行過街市買咗梳蕉孝敬你，日日金睛火眼咁睇實個門口，辛苦你喇！」有嘢要人幫手，一定要反客為主，展示自己對人哋嘅誠意。

「請我食蕉，你玩嘢啊？係咪有嘢要我幫手呀？見你咁好死，講啦！」乜嘢都瞞唔到呀姐嘅法眼，可能我天生係個唔識講大話嘅人，唯有從實招來。

「咩話，我唔做犯法嘢架！隨便比個電視人哋睇會比人拉架！」

「念在我哋咁多年嘅交情，你唔講我唔講，邊有人知呀！」

「無人知都唔可以啦，我哋要保障每一個住戶或者訪客嘅私隱！」

「係咪一梳蕉唔夠呀？我屋企都仲有啲罐頭鮑，如果啱食嘅咪…」保安姐姐嘅眉頭皺得更緊，睇嚟佢內心係經歷緊好強嘅道德交戰。

「一定唔得，唔洗講！我之所以可以係咪做咗幾廿年，都係因為我一直以嚟都有好強嘅職業操守，有法必依，依法辦事，無論咩情況我都會緊守崗位！」

「咁你有無聽過公民抗命？法係死嘅，人係生嘅，如果你比我睇吓個閉路電視就可以救到好多人呢？」

「你係咪講緊果啲乜嘢佔領中華？成個香港比佢哋搞彎曬！」睇嚟我係無辦法說服咁有正義感嘅保安姐姐開個閉路電視紀錄比我睇。

而喺呢個時候，阿豪都番咗嚟。無錯，我哋係住同一棟樓，我同佢講咗我收到戒指嘅果件事，想佢幫手叫啲靚仔搵果個男仔出嚟，然後，佢就一嘢衝咗埋去保安姐姐個櫃台果度。

「蓮姐，開機搵番果日嘅CCTV出嚟睇，快！」原來阿豪係走去問多次個姐姐，但要問嘅嘢都已經問曬，一切都係徒勞無功。

「為居民服務係應該嘅，豪哥！」明明阿豪講嘢咁無禮貌，但蓮姐竟然講咗呢個出乎我意料嘅答案。

「快呀，我等陣仲要出去。」阿豪繼續對阿姐呼呼唱唱。

「等我一陣吖，我枱面有啲餅乾，你哋班有為青年唔好餓親呀吓。」姐姐竟然倒番轉頭請我哋食嘢。

「你究竟係做咗啲咩令呀姐咁順攤？」我好好奇咁問阿豪。

「挑你睇到架，我邊有做乜姐。」阿豪一臉沾沾自喜，我啱啱無為意佢著咗件V領T-SHIRT，係隱約之間睇到佢心口原來有條九紋龍。

「頭先佢又話會犯法，呢家又咁好服務。」

「乜你無聽過咩叫”特事特辦”咩？落去飲餐茶，我叫同你叫，粒燒賣都唔同大細啦，咁又叫唔叫貪污？」阿豪繼續繼續發表佢嘅偉論，令我慢慢開始唔知咩叫係啱，咩叫係錯，明明啱啱個呀姐先話要保這人哋嘅私隱，明明五分鐘之後佢仲同我講緊職業操守，但呢家佢又話要為我哋服務，究竟佢條私隱線放咗係邊度呢？

「係佢喇！就係呢個咁瘦嘅男人喺下晏三點幾擺咗封信入你個信箱，其他嘢我就唔知喇，放過呀姐啦！」

「咔嚓。」雖然公共屋邨嘅閉路電視機比譚仔果個更加濛，完全睇唔清楚個人嘅名，但呢個人你只要望佢一次，你就會一世都記得。因為佢唔係瘦咁簡單，準確啲去講，係用皮去包住骨嘅一個人型移動物體。

「死道友！我等陣CALL齊兄弟刮佢出嚟，唔講就打到佢講！」面對住呢啲爛人，真係要靠阿豪幫手先得。

「傳送」我將我影到嘅果幅相擺咗上三劍俠嘅WHATSAPP群組，希望阿豪可以廣傳比佢班手足。

「點解…你會有呢幅相？喺邊度影架？」估唔到第一個對幅相有反應嘅人係阿俊。

「佢係個變態佬嘅幫兇，尋日晏晝入咗啲嘢喺我信箱。」

「我諗條友未必關事，你哋平時夜晚大概六、七點鐘開始就可以喺澄平街搵到佢。」

「佢係幫襯開你買飛機盃嘅果啲死道友？」我問。我諗個變態佬點算都算唔到我哋可以憑個CCTV就搵得到個瘦仔，因為阿俊係油麻地廟街賣性玩具嘅地膽。

「唔重要架，見到面先再講啦。」阿俊用錄音功能講咗呢句說話，其實個道友係咩人都唔重要，最重要嘅係，佢可唔可以比到我個變態佬嘅任何線索。

第三十二章！！

《廁探》 第三十三章 「私隱線」

油麻地，對文青嚟講係一個睇戲嘅聖地，因為喺眾坊街有間百老匯電影中心成日播埋啲非主流完全無人睇得明嘅電影；但油麻地對於道友嚟講，就係隊嘢啪針嘅天堂。

古語有云「桂林山水甲天下，陽塑風景甲桂林」，而澄平街就係油麻地道友們嘅重中之重嘅九反之地，聽講以前有個新嚟嘅鬼佬警司自己一個著住套老軍，諗住去澄平街隧道「踢竇」，點知比超過廿個道友兇番轉頭，跌埋刷咗牙膏有銀邊嘅警司帽都唔夠膽執。而喺今日，我阿俊阿豪就昂首闊步，向住呢個無法無天嘅地方進發。

「今晚回來飲湯嗎？我煮了牛鞭湯，等你回來一起吃飯。」昨晚纏綿之後，小雨再SEND咗個WHATSAPP過嚟，我諗我哋之間都FEEL到大家係有嘢，當尋晚瞓覺之前我無選擇執多佢一劑，反而同佢拖住手瞓，我諗我真係鍾意咗佢，因為人往往會面對喜歡嘅人嘅時候，先會變得幼稚同失控。

「我晚點一定會回來，湯先熱著<3」我一路打住呢個訊息，一路從心咁微笑咗出嚟。

「你哋入去先啦。」阿俊係隧道口面前拎咗打火機出嚟點煙，識咗佢咁耐都唔知佢有食煙嘅習慣。

「屌，好撚臭啊！」阿豪講出咗我嘅心聲，臭嘅唔係啲煙味，而係隧道入面汗臭同煙臭加埋垃圾混合而成嘅極品味道，難怪阿俊入嚟之前要食支煙先，原來要係麻醉自己嘅嗅覺再深入虎穴。我哋兩個人沿住隧道落斜，慢慢行條呢條「＼＿＿／」形狀嘅地下隧道。

與其要講呢條嘢係隧道，準確啲去講不如話係「露宿者之家」，粗略估計隧道入面有超過二十個露宿者喺度住緊，有床有枱有凳，喺度食喺度痾喺度隊嘢，係差個廚房同廁所，如果條條隧道天橋都可以咁做法，香港一早就無所謂嘅土地問題。

「係佢。」我細細聲咁話比身邊嘅阿豪聽，始終我哋比緊好多對不懷好意嘅眼光包圍住，而個細粒佬原來真係喺呢條隧道入面開緊餐，阿俊果然係地頭虫。

「咪走！」阿豪諗住先發制人，以張飛喝斷長板橋嘅氣勢大叫咗一聲，然後個細粒佬竟然唔瀉，仲以一個極快嘅姿態向我哋相反方向離開條隧道。

而當我同阿豪兩個想發力去追佢嘅時候，隧道入面嘅露宿者朋友好團結咁將佢哋啲家具雜物推跌曬，有紅白藍膠袋，有杯碗刀叉，有鐵車仔，有足球小將，仲有幾本龍虎豹同火麒麟，任憑我哋身手幾敏捷，都只能夠眼白白咁睇住條線索好似斷線風箏咁一去無回頭。

「讓得路未呀？」阿豪話。同班露宿者糾纏咗二十秒之後，佢哋開始讓路，因為就算我哋係小明，油麻地四通八達，都無可能搵得番果個好瘦嘅男人。

每次嘅行動都係無功而還，我唔明白點解呢個世界會係好人當災，惡人當道，我哋呢家唯一想做嘅嘢，就係盡快離開呢個臭到震嘅人間煉獄，感受一吓新鮮嘅空氣。

「個細粒佬仲未走！」眼利嘅呀豪睇到果個男人企咗喺隧道口外面，用個背脊得住咗我哋，但又邊有咁大隻蛤乸隨街跳？不過有理無理，乜都好衝過去擒住佢先再算。

而當我同阿豪以時速一百公里嘅速度衝到埋去果陣時，發覺原來細粒佬面向住一個人，而果個人就係阿俊。

「果然係醒目仔，識兩面包抄！」阿豪話。如果阿豪係三劍俠嘅武將，咁阿俊就係智將。

「你究竟搞緊乜嘢，你講，你同我講！」阿俊好大聲咁話。究竟佢同個細佬粒係咩關係。

「企埋一邊睇定啲先。」我拉埋咗阿豪去隧道口前唔好走出去住，襯佢哋兩個人仲未發現到我哋。

「打電話比你又唔聽，上屋企搵你又掉頭走，呢幾年渾渾噩噩，呢家仲做埋啲咁嘅嘢！」阿俊繼續連珠炮發。

「我…只係將封信擺咗入人哋信箱，我乜都無做到。」個細粒佬終於承認佢係擺信嘅元兇，我哋無搵錯人。

「只係？你就係咁，成世人都只係識睇表面，有無諗過點解人哋肯比錢你做啲咁簡單嘅嘢？佢比咗幾多錢你？」

「佢比咗兩萬蚊我，話仲貴過隻戒指，叫我唔好私吞。」

「咁你有無諗過點解要比咁多錢你？乜你無聽過啲人貪少少錢運毒比人拉咗咩？」平時圓滑到爆唔會得罪人嘅呀俊，我從來都無見過仍咁樣鬧人法。

「我做咩都好，都好過你！想當年如果唔係要我同你一齊賣性玩具，我女朋友就唔會覺得羞家而走佬，我就唔會患抑鬱瘦到不似人型，就唔會無人請我，我就唔會開始TAKE嘢，我今時今日就唔會搞到咁！」原來佢係阿俊嘅生意拍檔。

「我都搬走咗啦，我真係好努力做嘢，好努力架！」雖然我哋縮埋咗一邊睇唔到呀俊個樣，但齋聽把聲都會知道，佢流緊溫熱嘅男兒淚。

「你害咗我一世呀！你唔配做我呀哥！」個細粒佬嘅呢番說話勾起咗我哋中學果時嘅回憶，阿俊有一個細佢一年嘅弟弟，但當年嘅佢絕對無呢家咁瘦。

「嗚嗚…」成條隧道就只剩番阿俊嘅喊聲，原來佢有呢一段隱忍不言嘅過去，平時睇佢嘻嘻哈哈，估唔到佢曾經經歷過呢種家庭嘅鉅變，亦係佢早年自己搬出去住嘅原因，我仲以為佢係方便開房。

喺呢個時候，阿豪終於忍唔住要爆，佢衝咗上去隧道嘅出口，然後破口大罵。

「賣性玩具有咩問題呀？你老母唔咸濕都唔會生到你出嚟啦！要怪就怪你條舊菜無見識乜嘢都覺得肉酸！」

「ER…」阿俊細佬無言以對。

「你知唔知你呀哥日日朝七晚十，由呀伯去到OL都要招呼，日做夜做先夠養自己同屋企，包括埋你呀衰仔！」

「賣飛機杯就賣飛機杯，唔好講到咁偉大，都係污糟錢！」細粒佬反駁。

「就係呢啲污糟錢你先得嚟有飯開，係飛機杯養撚大你架！呀俊唔止係佢呀哥，佢仲係一個真正嘅英雄，為咗頭家唔介意每日都去做你所謂嘅”賣飛機杯”！」我從來都唔覺得阿豪口材咁好，可能係因為佢自己嘅工作都係同黃業有關，所以講起上嚟特別順口。

「對唔住…好對唔住，係我將芷晴嘅走怪咗你嘅身上，因為只有將成件事瀨曬落你度，我個心先可以好過啲，但咁樣反而令我咁多年都唔放低佢……」細粒佬喊住咁攬咗落阿俊身上，阿俊無縮，反而將佢細佬攬得更實。

第三十三章個題目應該係「英雄本色」，手快快打錯咗！

有d心寒 淆底
仲有幾多?

《廁探》 第三十四章 「寂寞到夜深」

「究竟係邊個指使你將隻戒指擺入我個信箱？」我問細粒佬。

「係個男人，有一日我喺呢度開餐，有個大大隻隻嘅男人將個紙袋擺咗喺我隔離就走咗，紙袋入面有果隻戒指、信封同一張紙仔，紙上面寫咗你嘅地址同埋果個人嘅聯絡電話，仲寫明只要將隻戒指擺入你個信箱就有兩雞嘢報酬。」

「跟住呢？」我問。

「咁我梗係覺得好奇怪啦，於是我拎咗隻戒指去當舖睇吓值幾錢，點知隻嘢廢到連當舖都唔收，咁我咪試吓真係擺入你信箱囉。但佢都好奇怪架，要我一定喺尋日六點鐘之前擺入你個信箱。」細粒佬話要六點前，即係啱啱好係我收工之前，個變態佬係掌握埋我番工嘅時間？抑或呢個只係一個巧合？

「咁你收咗個男人嘅錢未？或者有無銀行紀錄？」我嘅呢個問題先係今日之行嘅重點。

「我未收錢啊，尋日做完嘢，我今日下晏起身果陣先打咗果個電話號碼，點知係個女人聽，佢話今晚八點鐘喺電影中心門口等喎，仲講到明不見不散，因為仲有下個任務要比我做。」

女人聲？一直以嚟同我哋交手嘅人都係一個大概五十幾歲嘅中年男人，究竟喺邊度爆個女人出嚟架呢？莫非件事真係好似小林所講，背後牽涉到更多嘅人，甚至同跨國販賣器官集團有關？

「屌，七點九咋嘛，呢家行過去都仲嚟得切！」阿豪嘅說話將我由混亂嘅思考拉番去現實。

「好，起行。」我話。

「細佬等陣你自己執生，我哋只可以遠距離咁望住你。」阿俊講出咗重點，如果今次嚟嘅係變態佬而唔係果個神秘嘅女人，咁佢實認得我哋三個而唔會現身。

呢一晚雖然非常突然，但可能係我哋距離成功最接近嘅一晚，我哋終於有機會反CAP一次。

澄平街同電影中心只係一街之隔，行過去都唔洗五分鐘，為咗令我哋嘅行動唔好穿崩，我哋決定三劍俠行先，搵個有利位置做好掩護，然後細粒佬殿後。

人來人往嘅油麻地，林林總總嘅人群，各式各樣嘅對話，蘊藏住無窮嘅故事同可能，就好似今晚咁，邊個會諗到我哋會喺電影中心前面去埋伏已經犯咗無數單強姦同謀殺罪名嘅變態佬？日日同我哋擦身而過嘅平凡人，隨時係惡名昭彰嘅通緝犯。

「等陣請你企去面向電影中心左邊少少嘅位置。」我同細粒佬講，成功嘅計劃需要完美嘅步署，間唔中都會去電影中心睇戲嘅我，儲番嚟嘅經驗終於可以大派用場。

「電影中心隔離會有間書店，而間書店有得上一細層樓梯，我哋可以喺間書店度哩埋，然後從個玻璃窗度望出去。」斷估嚟比錢嘅果條友都唔會醒到望去書店嘅上層，而當然我哋都會盡量拎住本書去遮住自己塊面。

時間已經去到八點，細粒佬已經好聽話咁企咗喺電影中心嘅出面，雖然路面上仲係人來人往，但佢骨瘦如柴嘅身影，好難令人察覺唔到佢嘅存在。

「我好唔好打個電話比佢？」細粒佬SEND咗個WHATSAPP比呀俊，呀俊話呢個訊息係佢哋兩兄弟幾年以嚟嘅第一次主動交流。時間去到八點三，電影中心外面經歷咗入場同散場嘅人潮，但我哋嘅目標始終未出現。

「轉個彎就會到，辛苦你喇。」聽電話嘅都係果把女聲，今日嚟嘅應該就係佢，好彩佢無取消到今日嘅行程，我哋四個人唯一做到嘅嘢，就係慢慢等，只要等到好消息，一切都會係值得嘅。

時間去到八點半，個女人仲未出現，唔知佢個彎有幾大呢？然後，細粒佬打多咗次電話個女人。

「好快好快，我都未知要等多幾耐，不過好嘢係要等架嘛，唔好意思。」

「究竟個女人要我哋等咩呢？佢無可能知道我哋喺書店度伏緊佢，如果佢唔想比錢你細佬，咁一早唔聽電話咪得囉。」我同呀俊呀豪兩個講。

「呢家個主導權喺個女人身上，我哋無嘢可以做到，最緊要唔好打草驚蛇。」呀俊話。

「比我見到佢，實打到佢仆街陷家剷四百四！」呀豪話。

「呢度書店嚟架，冷靜啲！」我唔想我哋三個騎尼人喺書店度引起其他人嘅注意。

八點九，九點，九點三，九點半。我哋四個人足足係油麻地眾坊街等咗個半鍾頭，而個女人嘅電話由有人聽變咗做未能接通，我諗今晚都係撲空一場。

「點解？點解每次佢或者佢哋都好似掌握曬我哋嘅行蹤咁樣嘅？」我問。

「咁既然佢唔係真係嚟，點解頭先又要話轉個彎到？」阿俊補多句。

「屌女人係咁架啦！口不對心我至勁吖嘛！」阿豪雖然今次鳩UP，但今次又講得幾啱。然後阿俊細佬都因為已經企咗太耐而入咗嚟書店搵我哋。

「咁呢家係咪散BAND喇？果兩雞嘢我算數啦，反正我都無做咗啲乜。」細粒佬話。

「難得嚟到油麻地，不如去我檔嘢參觀吓吖？」阿俊話。

「好喎，拎幾隻震蛋去隔離新填地街震鳩啲囡囡，最多今次我請喇！」阿豪慷慨大方，人人都知。

「我…唔去喇，約咗人要早啲番去。」小雨一早煲咗牛鞭湯等我番屋企，我唔可以辜負呢個咁好嘅女仔對我嘅心意。

「阿嫂啊？知你個衰仔架喇，近排紅粉緋緋咁，一定係有愛情嘅滋潤。」阿俊話。

「快撚啲啦，我哋都去搵啲金髮俄妹滋潤吓，細粒佬你去唔去？當同你大佬敘吓嚿都好嘛！」阿豪除咗益自己兄弟，佢仲會益兄弟嘅兄弟，夠曬雷氣。

「ER…都好，但等陣先，有電話入。」細粒佬面都紅曬咁話。

「係果個女人。」細粒佬用唇語同我哋講，然後打開咗SPEAKER，現在時間已經係九點四十五分。

「我到咗之後走埋喇，係咪等得好辛苦呢？都話咗好嘢係要等架啦！」呢把女聲明顯經過處理，但似乎我哋都唔知佢講緊咩。

「到咗？我由八點鐘一早企喺電影中心等到呢家，你無理由唔認得我。」細粒佬話。

「但你哋係兩個人一齊嚟，我已經轉咗地方去西環，終於比你哋等到。」

「吓，去西環做咩啊？我哋等緊啲咩？」細粒佬問，然後對面個女人就收咗線。

兩個人？明明我哋係四個人。去西環？究竟發生咩事呢？我望住另外三個人疑感嘅表情，我諗大家都跟唔到呢件事情急速嘅發展。而喺成個腦都係黑人問號之際，小雨呢陣及時雨打咗比我。

「請問係咪阿傑先生啊？」小雨電話打嚟嘅，竟然係一把男人聲。

十章左右

推推！！故事進入最後大直路！！

LM

文筆好怪，一路睇覺得好唔通順

《廁探》 第三十五章 「勾手指尾」

「放開個女仔！佢係無辜架，有咩我自己一個人頂曬！我唔會再查落去！」我發曬癲咁向個電話大嗌，阿俊阿豪同細粒佬仍然未知發生咩事。

「你冷靜啲先，先生你係咪阿傑啊？」電話對面嘅果把聲無動於衷，但你叫我點樣可以冷靜到。

「我係阿傑，咁又點呀？」我答。

「係警察打嚟架，我想問你識唔識路小雨小姐？」

「我識，我梗係識啦。」

「咁你知唔知佢屋企人嘅聯絡方法？」個警察問。

「佢自己一個人落咗嚟香港打工，我唔知佢有咩親人，佢究竟發生咗咩事？」

「無嘢喇，唔該曬你……」

「佢係咪發生咗啲咩事？」

「你知道我哋做嘢係唔方便透露，但睇咗你哋啲WHATSAPP之後我知你哋嘅關係。」

「你講吖…我求你講吖…」

「你知我唔講得架，但係我哋啱啱先收到CALL去到佢屋企嘅現場，仲有好多程序要處理，你快啲過嚟吖，我盡量等埋你。」

「唔該曬…唔該曬…」

點解每次我都要由油麻地飛的過去西環，上次係小林差啲比人強姦，今次就係小雨唔知發生咩事，唔通係又有人上去佢度食霸王雞？我恨我自己搵唔到咩大錢，無能力買間屋叫小雨咩都唔洗做，我恨我自己養唔起我鍾意嘅人，小雨你千奇唔好出事……

由電影中心過去西環皇后大道西雖然只係幾個字嘅時間，但感覺就係我人生中最長嘅二十分鐘，我好似一支箭咁跑咗上架的士度，完全無理過阿俊阿豪同細粒佬三個。

「司機大佬，唔該開快少少」我隻左手一早已經放咗喺開的士門嘅手柄上面，其實我都已經心中有數，小雨絕對係出咗事，我真係好驚佢有啲咩三長兩短。

「五百蚊唔洗找喇。」我每遲多一秒，就有可能永遠都見唔到呢個我愛嘅女人。

由地下衝上舊樓嘅第二層，我只係用咗唔夠十秒嘅時間，轉左右邊數落嚟第二間房，就係小雨同碧芯嘅屋企。而佢哋道柚木房門，一早已經打開咗，「吹波蕭后」嘅粉紅色卡紙跌咗喺地下，門外面仲有兩個軍裝警察喺度守住。

「師兄，我係路小雨嘅男朋友，我係嚟睇吓發生咩事。」我同個軍裝講。

「你真係要睇？」個軍裝明知故問。

我無答到個散仔條咁濕鳩嘅問題，然後就自己衝咗入去間房度，而佢哋兩個都無阻住我。

一入到呢個熟悉嘅房間，我首先見到嘅係有四個呀SIR係入面，兩個救護，兩個警察，一個警察講緊電話，而另外一個警察就影緊相，而佢影緊嘅就係小雨。

「小雨！」我見到佢嘅時候忍唔住叫咗出嚟，我見佢瞓咗喺我哋張床上，個樣好安詳唔似發生咗咩事，仲好妥當咁冚好咗果張深藍色嘅冷氣被，應該係暈咗，但見佢無穿無爛我總算放低咗一個心頭大石。

「得未？」救護員A同救護員B講，如果小雨只係暈咗，我諗佢哋兩個可以收隊。

「阿傑，件事係咁嘅……啱啱我哋九點四十五分左右收到有個嫖客打電話報警，話有位女士倒臥咗喺自己嘅單位入面，而木門一直打開…」

「快啲，唔好留佢喺度。」原來救護員唔係諗住收工，反而佢哋想將小雨抬上摺合式嘅病床，但佢哋抬嘅形式有啲奇怪，小雨明明有大概米七，喺女仔嚟講算係模特兒嘅身形。

「輕手啲，人哋好慘架喇，有怪莫怪。」救護員A繼續同救護員B講嘢，但我開始理解唔到佢哋說話嘅意思。

「一、二、三，起！」當佢哋兩個抬起小雨嘅時候，我實在唔敢相信自己眼前所睇到嘅嘢，小雨嘅上半身完全無半點嘅傷痕，但佢嘅下半身……正確啲嚟講，佢係無咗下半身，由PAT PAT開始以下嘅位置都全部無曬，再簡單啲講，小林成個人比人斬開咗一半。

「喂呀傑，你死撚得未？」一打開眼，第一個見到嘅人係阿豪，再望吓自己，我瞓咗係醫院嘅病床上面，我應該係比小雨嘅屍體嚇到暈咗。

「今日係幾號？我暈咗幾耐？」

「今日係十月二十四號，你足足暈咗兩日，四十八個鐘。」阿俊話，加埋著住醫生袍嘅小林都嚟埋，原來咁啱佢番緊工，我人生就只剩佢哋三個最好嘅朋友。

「都叫你唔好再查果單嘢架啦，上次我收到疊相嘅時候已經知道件事唔係咁簡單，你講一句就得喇，係咪想我哋永遠都見你唔到？」小林話。而其實我驚嘅，並唔係我自己會比人買起，而係我再查落去會繼續連累到身邊嘅人，小雨係第一個人，下個可能係阿俊，可能係阿豪，而我最唔想嘅，就係連累到小林。

「嗱，見你咁易就暈低，一撚定係腎氣唔夠，我叫咗啲妹妹仔整咗啲湯水比你嘆吓，等你無咁虧！」阿豪雖然平時粗聲粗聲，但做起嚟上嚟真係幾有我心。

「咦，竟然係牛鞭湯。」一見到碗牛鞭湯，我就諗起小雨，喺佢死嘅果一晚仲整咗牛鞭湯比我飲，其實一切嘅嘢都係同我有關，小雨只係無辜嘅受害者。

「喂，可唔可以應承我？」小林係都要我答應佢唔好再比自己身陷險境。

「應承？」啱啱先暈完瞓醒，個頭仲係好痛，而聽到「應承」呢兩個字，好似大大咁加劇咗我嘅痛楚，我個頭痛到好似比個刀背一嘢敲落去咁。

「加油，可唔可以應承我，無論發生咩樹，我哋都胡可以放棄。」

「好，我應承你。」

「嗱，禾嘅下半生就交比奶架啦！」

「嘻，我想要你嘅下半身多啲。」

「好衰架，禾咩都比曬奶！」

我終於記番起我曾經應承過小雨嘅嘢，佢話將佢嘅下半生交曬比我，點知去到最後，我竟然連佢嘅下半身都保護唔到。如果我喺呢個MOMENT先放棄，咁小雨嘅死就係白死，明明佢喺之前幫咗我咁多，我一定要憑自己嘅力量去將件事查到水落石出，還番小雨一個公道。

「好，我應承你。」我唔想再拖其他人落水，其他朋友幫到我嘅已經係好多好多，我唔想再失去任何一個我重視嘅人。

「見你暈咗咁耐，送啲嘢比你，一定要番到屋企先拆，隨身帶住同千祈唔好唔見呀！」阿俊將一個信封交低咗比我，然後就同阿豪一齊走咗，而小林都番番去崗位做嘢。

我唔理你係男人，定係女人，抑或背後仲有成棚人，甚至係一個犯罪集團，我一定要搵出所有所有，有關呢兩個月嘅真相。

「無論發生咩樹，我哋都胡可以放棄。」我同自己講咗呢句說話，用自己嘅左手指尾勾咗右手手指尾一下，為自己立下咗呢個誓言......變態佬，唔係你死，就係我亡！

《廁探》 第三十六章 「人肉玩具」

頭髮、胸、左手、眼珠、軀幹、腦，今次小雨表面上係比人分咗屍，但實際上無咗嘅就係腰以下嘅位置，我唔明點解個變態佬拎走嘅會係小雨嘅幼到好似筷子腳嘅下半身，明明迫爆36D嘅下圍先係小雨最吸引嘅地方。我甚至連佢死之前有無比人強姦都驗證唔到，我真係寧願死果個係我。

但唯一奇怪嘅係，明明上次喺後巷入面，個變態佬已經有殺小雨嘅機會，點解會留到今時今日先殺？成件事就好似我哋在明，變態佬在暗，佢可以掌握曬我哋嘅去向，甚至佢叫我哋喺電影中心等，原來就去咗小雨屋企殺人，好明顯就係一種高調嘅挑釁同示威。或者，係一次報復警告，但點解個變態佬唔選擇直接殺咗我呢？

喺小林果堆偷拍相入面，曾經警告過我哋唔好再插手落件事度，但我無理到呢啲警告，最後嘅下場就係小雨嘅死，我要失去我最愛嘅女人。但個變態佬唔知嘅嘢係，小雨死咗反而會令我更加有決心去查呢單案，因為我哋曾經有過永不放棄嘅承諾。

不過有決心唔放棄咁又點？我再睇唔到有關呢單案任何嘅線索，經過上次總統戲院果單嘢之後，雖然我曾經喺譚仔見過個變態佬一面，雖然我永遠都唔會唔記得佢個樣，但人海茫茫，又點可能喺七百萬人入面搵番佢出嚟？而我亦解釋唔到果晚想強姦小林嘅人究竟同呢一連串嘅案件有無關係。

番到屋企，我打開阿俊喺醫院比我嘅果個信封，原來係十張一千蚊紙，亦即係一萬蚊現金。

「女死女還在，呢一萬蚊夠你買足一世飛機杯架喇！」信封個內籠寫咗句咁嘅嘢，難怪佢叫我番屋企先好開封信，如果唔係我一定會將果五萬蚊即場原銀奉還。

「死仔包…係都要我去一轉嘅。」呢個可能都係一個我去廟街探佢嘅機會，就算阿俊三番四次邀請我去佢檔嘢，我一次都無去過，因為男人老狗睇埋呢啲嘢，好容易比人當係變態佬。

「最新飛機杯啊，仲有手扣腳鏈同蠟燭，震蛋包你爽YY…」

未見其人，只聞其聲，日光日白咁大聲喺度叫賣性玩具，阿俊為咗頭家真係犧牲咗好多，而今時今日唔同嘅，係佢旁邊仲有個細佬幫佢打點一切。

「我今次過嚟係為咗還番啲錢比你，多謝你嘅好意。」試問我又點忍心去拎要擔起成頭家嘅呀俊嘅五萬蚊呢。

「當比你買飛機杯又好，過隔離叫雞又好啦，我知道無咗心愛女人嘅果種滋味。」阿俊話，先係碧珈死咗，然後就到小雨，我無發覺我哋原來同是天涯淪落人。

「一萬蚊你都唔知要賣幾多個飛機杯先夠啦，我又點好意思？」我想將嚿錢塞比細粒佬，點知佢扮睇唔到一直喺度玩手機。

「嗱，你知我做嘢辛苦嘅就要幫襯吓喇！呢個正嘢吖，波多野結衣型號飛機杯，手快有，手慢無！」呀俊拎住咗個屎忽形狀嘅飛機杯，手舞足蹈咁介紹佢檔嘢入面嘅性玩具，我完全唔知比咩反應好。

「唔鍾意呢個唔緊要，介紹你用第二個！三上悠亞最新形號，仲識變熱變凍，冰火不求人啊！」望住呢個係一個咀嘅形狀嘅飛機杯，我真係愈睇愈R頭。

「打飛機咪打飛機囉，做乜有咁多花臣架？」我問阿俊。

「唔係你估！你知架喇，每個人鍾意嘅嘢都唔同架嘛！」

「你啱…呢方面我真係唔夠你嚟，我靜係鍾意大波…」

「上次有個客想同我訂個吹氣公仔，但佢指明要吸手波，你知啲公仔全部都大波架啦，最後搞到要去日本專門訂個tailor made嘅比佢！」

「邊有人唔搞大波要細波架？都痴Q線嘅！」我答。

「大把靚仔鍾意豬扒啦！佢哋又扯得起架喎！」阿俊補多句。

「對住豬扒都扯得起？」

我諗起咗我同個變態佬第一次相遇嘅果一晚，佢搞嘅果個女人的確係豬扒，我都唔明佢點解會扯得起。〞

「豬扒都可能有佢哋嘅優點嘅，有啲人見到囡囡啲腳趾都已經硬曬啦！」

個女人死嘅果晚，係比人拎走咗佢隻左手，究竟佢隻左手有咩特別呢？

「可能喺啲腳趾撩嚟撩去夠性惑啩？」我話

「唔一定架！有人鍾意結衣個大塊田，有人鍾意三上把咀，有人鍾意MIA KHALIFA對波，試過有人買咗個耳窿嚟屌添啊！總之都係果句，百貨應百客啦！」

一個人鍾意嘅嘢唔一定個社會主流覺得係靚嘅嘢，唔通果晚……唔通果晚係個變態佬睇中咗個豬扒隻左手，然後姦殺咗佢？

「好啦，咁你賣三上悠亞個咀、波多野個西同MIA KHALIFA對波比我啦！」

頭髮、眼珠、八字波……一切一切都係會令個變態佬扯旗嘅嘢，每次佢都係見到挑起佢慾望嘅東西，然後就會做出喪盡天良嘅事。

「喂，仲要唔要埋吉澤明步隻右手？絕曬版架喇！」阿俊問。

右手？咁耐以嚟，無一個死者係無咗佢嘅右手嘅，或者掉轉嚟講，如果將咁多單案擺埋一齊去睇，差一隻右手同一個頭，個變態佬喺死者身上拎嘅部件，就可以好似砌模型玩具咁，砌到一個人出嚟！而點解佢唔斬埋小雨隻右手？原因就係佢右手上面嘅紋身，並唔係個變態佬想要嘅嘢。但，點解佢唔想要？

「後數，我遲啲搵你再比錢！」我察覺到呢個令我超級心寒嘅瘋狂真相之後，我知道我唔應該即刻番屋企試吓果幾個飛機杯，因為如果我仲唔做啲嘢嘅話，仲有兩個女人會死，唔好唔記得，我仲有一樣殺手鐧。

「袋穩啲錢啊！」喺遠處傳嚟阿俊嘅溫馨提示，我無諗過，呢一萬蚊竟然改變咗我嘅一世。

《廁探》 第三十七章 「六度分離」

「日前喺皇后大道西發生嘅鳳姐謀殺案，已經係近來第二單涉及性工作者嘅兇案，警方將增派人手巡邏各個娛樂場所，加強保障市民生命財產，並呼籲……」陳嘉倩喺個公仔箱入面咁話。

睇嚟警方仲未掌握到個兇手嘅任何資訊，純粹睇到「殺雞」嘅呢一點就以為自己好叻叻，但佢哋仲未知道背後「警猴」嘅意義，而我就係果隻馬騮，個變態佬知道我距離個真相愈嚟愈接近，為咗唔想我再查落去，而狠狠咁將小雨分屍。

世界之大，無奇不有。喺社會學有個理論叫「六度分離」，意思即係話喺世界上完全唔識嘅兩個人，平均只需要幾個人際網絡上面嘅中間人就可以將佢哋聯埋一齊，而透過網絡，更加可以將呢個距離大大咁縮窄，你可以有機會同你嘅偶像喺互聯網上面交流傾計，甚至喺美國總統奧巴馬嘅社交媒體上面留言。憑住一張相，或者一段影片去搵一個人，甚至刮埋佢身邊嘅人出嚟，今時今日其實唔難，俗稱「起底」。

而我，喺譚仔果度曾經影過個變態佬一幅無碼相，如果我將佢擺上網公開尋人嘅話，就有機會知道佢嘅身份，到時就有機會將佢繩之於法，而呢招喺我同小雨一齊搵碧芯果時都用過，可惜我哋最後搵到嘅，係碧芯啲手手腳腳。

「愛心暖男譚仔救美 希望用網絡力量搵到呢個大好人！」我作咗個好可歌好泣嘅故仔，話個變態佬成功喺譚仔喝停咗一次令人髮指嘅非禮事件，然後將呢個Facebook status連埋幅相發放咗去各大平台，搵個變態佬唔係我想搵就搵，係要個天批准。

喺「報喜不報憂」嘅互聯網空間，同香港呢個食人嘅社會就好似兩個平行時空咁，每個人都生活喺花花世界入面，唔係食緊好西，就係去旅行，仲有每個星期一定有一次嘅chilling。所以明明個變態佬係殺人，我都要話佢係救人，因為咁樣先可以引起班愛心港女嘅注意，我嘅目標只係要搵到呢條友。

但要喺社交平台上面生存，同你喺現實世界識朋友一樣，需要好多時間同心力嘅投資，你平時唔擺多啲自己嘅生活照同埋like多啲人哋嘅相，send多幾個friend request，到有求於人果時又邊有人會理你，又或者你已經做得好好但都一樣會無朋友，因為你的樣子如何，你的人際關係也必如何。

Facebook就係一個回音壁同島宇宙。而同其他人唔同嘅地方係，你嘅宇宙淨係得你自己一個，你開嘅post只會得一個like，而果個like係你自己比自己嘅。

「佢係港大醫學院內科藥物治療科嘅教授鍾華，當年佢做醫生開過啲好勁嘅藥比我醫M痛，如果無佢我可能會痛到自殺死咗！」估唔到我喺開post嘅一個星期之後，回覆竟然係嚟自我老母嘅一個嘅大媽朋友，係我一個點估都估唔到嘅人際網絡，不過咁樣又係非常合理，因為如果係我嘅熟人，佢哋識嘅人我都會識，而提供到資料比我嘅，一定係同我三九唔識七嘅人。

但最重要嘅嘢係，鍾華，我終於搵到你喇！

亦難怪小林當日喺醫管局個資料庫度搵唔到鍾華個名，因為佢雖然係一個醫生，但已經唔喺醫院工作，反而喺大學教書同做研究。謎底已經完全解開，喺GOOGLE打「鍾華＋醫生」四個字去做搜尋，堆相入面個男人正正就係我喺譚仔入面見到嘅果條友，我再用手遮住佢嘅下半塊面，係我永遠唔會唔記得嘅果個充滿殺氣嘅眼神。

雖然我暫時無佢犯案嘅任何證據，但只要跟蹤住佢，我知道佢仲有兩個人要殺，如果推理無錯嘅話，佢仲要一隻右手同一個頭，到時就可以人贓並獲。

香港大學醫學教授工作嘅地方座落喺李嘉誠醫學院，原來個變態佬係喺西區番工，唔怪得佢一直以嚟嘅犯案地方大多數喺西區，佢犯嘅七單案，我都同佢擦身而過，今次一定唔可以比佢走甩。

而呢棟大樓同我工作嘅地方其實就只有一街之隔，由薄扶林道近瑪麗醫院公廁行入沙宣道，經過一個微斜嘅石屎路，見到區議員司馬文嘅BANNER，喺蒙民偉樓隔離嘅，就係果棟由香港首富冠名而起嘅地方，估唔到呢度除咗有白衣天使懸壺濟世之外，仲有淫心淫術嘅變態佬。但係，我對大學教授嘅番工時間完全無概念，我唯一可以做嘅嘢，就係無盡嘅等待。

但乾等之前，要先濕鳩，去個廁所穩陣啲，而李嘉誠樓嘅G樓，正正就有個任去唔嬲，閒雜人等可以自出自入嘅洗手間。入到去呢個以藍色做底色，睇落好乾淨嘅廁所，我充分體會到咩叫「金玉其外，敗絮其中」，點估都估唔到個廁所內籠係咁臭，入面個清潔工伯伯放軟曬手腳聽緊收音機，原來今日係星期三，跑緊谷草夜馬。

打開第一個廁格門揭開廁板嘅時候，屎塔入面有堆望起上嚟淺色淺到近乎白色嘅屎，臭得嚟有種令我幾熟悉嘅味道，職業病作祟之下，聞多幾聞發現原來係一啲蒜頭同豬肉嘅氣味。睇嚟個上手係食咗大量嘅蒜頭類食品。點解醫學院會有啲咁重口味嘅人嘅呢？又有咩菜式需要用到咁多蒜頭呢？莫非…莫非係……

《廁探》 第三十八章 「跟蹤」

「呀伯，鍾教授係咪啱啱走咗？」我問咗個管理員一句。

「係呀，乜你見唔到佢咩？」原來我啱啱顧住搵路嘅時候又同個變態佬擦身而過，我無應到個呀伯嘅問題，呢家衝出去截佢可能仲嚟得切。

推開玻璃門，我開行TURBO用盡全力由沙宣道衝番上去瑪麗醫院巴士站，放工嘅時間等車嘅人特別多，但有幾多人都好，都遮唔住鍾華果對好似要殺死你咁嘅眼神。佢喺街上面其實同一般嘅打工仔無太大分別，都係著住恤衫西褲，根本無人估到佢竟然係一個變態咸濕嘅殺人狂魔。而佢亦無發現我嘅存在，因為我知道今日要去埋伏個變態佬，所以特登學佢戴咗CAP帽同口罩，仲配埋CON唔比佢認到我對近視眼。而我嘅身型更加唔似細粒佬咁特殊，我包保連我呀媽行過都唔會認得佢自己個仔。喺一個樣樣嘢都要搶風頭爭第一嘅社會入面，我第一次覺得自己嘅唔起眼係一個優點。

而佢喺等車果陣收到一個電話之後就不斷係度傾，喺言談之間我感受到佢流露出嘅一絲甜意，暫時收起咗殺氣。唔通同緊佢傾電話嘅，就係同細粒佬聯絡嘅果個女人？唔通佢哋傾緊今晚嘅大茶飯？我又可唔可以將佢哋一網成擒？

我同個變態佬又同次見面，係命運嘅紅線將我哋兩個人不斷拉埋一齊。佢上咗一架去蘇屋邨嘅970號巴士，因為佢口入面同菊花嘅果陣強烈嘅譚仔蒜泥白肉味道，我今晚一定唔會再跟甩個變態佬。我真係好黑心咁希望佢今晚會再次殺人，咁嘅話一切一切嘅嘢都可以嚟一次真正嘅了結。

坐970巴士由港島經西隧入九龍，交通工具嘅進步大大咁提昇咗人類穿梭唔同地方嘅效率，而坐巴士更加可以減低運輸系統對環境嘅影響，邊個話男人要靠公共交通工具去生存一定係可悲嘅？佢哋反而先係值得尊敬嘅一班人。我見個鍾華上咗上層，咁我就梗喺企喺近巴士上車門嘅位置，如果見到佢落車，我就會釣住佢尾，比佢跟蹤咗我咁耐，我都係時候嚟個反跟蹤。

結果，佢喺油麻地眾坊街落咗車，我亦跟住一齊落。我唔知佢究竟想去邊度，但我發現佢無周圍行，反而企咗喺度留意街上面行嚟行去嘅女人，好有可能係搵緊今晚嘅獵物，而呢個行動亦正中我嘅下懷。等咗大概十五分鐘左右，賓系、ABC系、韓系、日系、泰系、賓系，乜嘢類型嘅女仔都已經經過曬，但鍾華都仲係未有任何郁手嘅準備，我亦見佢有啲心浮氣躁，唔知佢想搞邊科。

但過多大概一分鐘之後，鍾華終於起行，佢嘅目光已經離唔開喺街上面嘅一個著住啡色緊身小背心嘅女仔，佢件衫上面仲有個狗頭公仔。雖然我佢唔算好靚仲有一大浸MK味，而佢隻右手都無有咩特別，但個變態佬就一直有意無意咁跟住個女仔行同一條路線，形成咗一個我跟住鍾華，然後鍾華跟住個小背心嘅特別狀態。

呢個機會就好似天跌落嚟咁，個變態佬千算萬算，都唔會算唔到我有一招「螳螂補蟬，黃雀在後」。而我嘅行動要成功，就要靠小背心嘅造化，佢行到愈偏僻嘅地方，就會愈易出事，求神拜佛佢一定要自己一個行入叫天不應，叫地不聞嘅絕地。

唔知到底係咪同小背心心靈相通，小背心行下行下竟然好聽話啦咁行到愈嚟愈少人嘅地方，屬於港島人嘅我已經唔識路。個小背心有大路唔行，竟然行運到抄小路行一條好黑嘅後巷，冷氣機水不斷由高地直墜地面，周圍都係竹籮，成地都係酒樽同埋鐵罐。我已經準備好英雄救美，等個變態佬一出手，我就大喝一聲然後同佢死過，一切都係喺我掌握之中。

就快行到入條後巷，個環境實在太暗，但我仲勉強見到個變態佬個背影，不過小背心就暫時消失喺我嘅視線範圍之內。但突然鍾華一支箭咁向前喪跑，莫非佢發現咗我跟蹤緊佢？莫非佢真真正正要郁「手」啦？我唯有急起直追，睇吓發生咩事。

當我就快跑到去冷巷盡頭嘅時候，我竟然發現小背心仲企緊喺度，而佢旁邊仲企多咗個好大隻，左手紋咗條龍，雙手擺喺後面啲肌肉谷到行曬嘅男人，可能鍾華就係因為見到個男人而嚇到走咗，不過呢對情侶並唔係重點，都係追個變態佬要緊。

「呯！」個大隻佬伸咗隻腳出嚟掃低咗全速奔跑緊嘅我，我唔知佢係有心定無意，但一嘢鏟落石屎地度真係痛到我仆街。

「你今次仆街喇！」原來個男人隻手後面拎住咗把好鋒利嘅開山刀。

我一直都唔明點解喺我跟蹤鍾華嘅第一晚就會搵到佢，然後遇到小背心，一直都唔明點解咁輕而易舉就可以差啲撞破佢犯案，一直都唔明點解跟咗佢咁耐佢都無覺得有任何唔妥。原來一切都係個局，唔係我跟人跟得叻，而係比人跟蹤緊果個係我自己，鍾華嘅目的就係要引我入後巷，然後出錢搵人解決我呢粒眼中釘，然後就唔會再有人阻止佢完成果個神秘嘅魔鬼計劃。

生存就係勝利，事到如今唯有撤退，但我對腳已經擦損流曬血跑唔郁，死可能就係我唯一嘅命運……說時遲那時快，個大隻佬已經舉起咗佢隻目測有二十吋粗嘅右手手瓜，準備手起刀落咁劈落我度，而我亦喺臨終前嘅一刻，做咗我最後垂死嘅掙扎……

「晚間新聞報道，一名剛休班嘅女醫生於油麻地廣華醫院附近遇害，死前有被強姦痕跡，陰道壁嚴重撕裂，更被斬斷右手，警方於油麻地附近一帶大規模搜索殘肢……」

第三十八章!!

《廁探》 第三十九章 「擇日再死」

自從發生咗小背心果單嘢之後，我就立即向經理請咗一個禮拜嘅大假，然後衝番屋企瞓咗一場大覺。但一個好清楚嘅事實係，就算我遮咗自己個樣，做乜都好，個變態佬都可以輕而易舉咁知道我所在嘅位置，佢已經清楚知道我睇穿曬佢現實嘅身份同做咩工作，佢應該唔會放過我，但呢個反而係我嘅好機會。

而鍾華應該都只係清楚我「一個人」嘅位置，但佢果種手法唔係面對面嘅跟蹤，所以同細粒佬喺電影中心果晚，佢以為我哋有兩個人，而唔知阿俊同阿豪同時在場。根據果晚嘅經驗，我諗我唔會再驚個變態佬，呢七日以嚟唔出街唔係驚佢再尋仇，而係等我隻腳完全好番。

「「隻腳仲痛唔痛？成日都咁唔小心HURT到自己！」我無講到我係同鍾華交手而受傷，喺我最孤獨嘅時候，小林總會適時咁出現。

「有你呵番就唔痛喇。」我話。

「嘔心呀你！不如等我收工一齊睇《哪一天我們會飛》吖！我諗你就嚟悶到生菇架喇，睇完我請你飛的番去！」有個夜晚收工都仲要驚你悶拉你出嚟睇戲嘅朋友，你話夫復何求呢？

「好呀，去邊度睇呀？」

「九龍塘AMC啦，我喺網上幫手買埋你張飛，十點半鐘唔好遲到吖！」

「呢家先三點半，一定會準時啦！除非唔會。」我知道我今晚一定會好早就出門口，我仲要留番啲時間比鍾華。

時間已經去到六點半，個天已經完全黑曬，而我亦一早已經食完飯，準備出街，由西環邨去九龍塘絕對唔需要四個鐘頭，但我仲有啲嘢要做。

我知道我必須把握呢四個鐘頭嘅時間，喺西區嘅每個大大小小嘅陰暗角落裡面大搖大擺咁不斷穿梭，直到鍾華知道我出咗街，直到鍾華嚟搵我。係，佢一定會親自嚟搵我，因為我已經捉住咗佢嘅痛腳。

「企喺度，今次你個虧佬唔洗旨意再走得甩！」係鍾華把聲，我行到去一個渺無人煙嘅地方，今次終於可以引蛇出洞，引到佢自投羅網。

「我咪企咗係度囉，過嚟打我吖笨！」

「點解…個大隻佬無劈死到你！點解！十萬蚊係班古惑仔一年都未必搵到嘅錢。」見咗鍾華咁多次，我第一次聽到佢講咁多嘢。

點解我會無死到？一切一切都係講番起一星期前嘅果一晚。

「劈撚死你！十皮嘢啊！」個大隻佬正要手起刀落大大力劈落嚟之際……我喺我個銀包度拎咗張我同阿俊阿豪三劍俠嘅合照出嚟，好似呀SIR去酒吧查牌SHOW PASS咁樣用單手五隻手指揸住幅相好似如來神掌咁向前推，然後奇蹟就就出現咗。

「大王，係大佬幅相喎！」小背心MK妹禁停咗個大隻佬。

「邊個有錢邊個就係大佬，豪哥都無面比啊！受人錢財，替人消災係天經地義嘅事！」個大隻佬開始重啟由上而下嘅揮刀動作，喺呢個時候我已經方寸大亂，唔知可以做啲咩先可以頂得住呢個既講義氣，又唔講義氣嘅古惑仔。

「隨身帶住同千祈唔好唔見呀！」我個褲袋入面除咗有個銀包，仲有上次呀俊比我果個信封，話就話隨身帶住，實情只係我懶得濟一直無拎過出嚟。喺電光火石之間，我用半秒喺信封度拎咗果十張一千蚊紙出嚟，個頭岳高向左傾三十度，雙手伸直向天，用食指同大拇指將個疊錢舉起遮住個大隻佬嘅雙眼。

「十張一千蚊紙？咪即係一萬蚊！？我講到明事成之後會比十萬蚊佢哋架！」鍾華好似仲未理解到發生咩事。

「你作為一個醫生，無可能唔明呢個道理架？」

「有錢洗得鬼推磨，我點會唔明！」

「如果你有絕症可能一年之內就會死，如果開刀就可以幫你續多二年命，但有超過一半機會會死，咁你仲開唔開？」

「咁梗係唔開啦！隨時唔開仲長命啲！」

「如果你係個大隻佬，乜都唔洗做就有一萬蚊，或者係殺咗我拎十萬蚊，但好大機會比警察拉去坐監，咁你又點揀？」

「激死我喇！一早覺得班古惑仔信唔過！」

「用錢買番嚟嘅關係永遠都係唔真誠嘅，佢哋仲肯幫手指證你買兇殺人。」

「點解你明明有證據，都仲唔走去報警拉我？今日就係你自己幫自己安排嘅死期！」

「因為你嘅罪絕對唔止買兇咁簡單，講！到底我同你有咩關係？點解你要殺人！」

「呢個就係我要搵你嘅原因，因為你實在知道得太多嘢，我一定要殺咗你呢件垃圾！」

「你慘得過一件垃圾可以揭發到你係一個連環姦殺案嘅兇手？」

「全部都係廢話，你呢個虧佬乖乖地受死！」然後，鍾華已經拉後咗佢隻左手拳頭去到耳仔後面嘅位置，準備向我使出致命嘅一擊......

其實寫得唔錯，唔明點解咁少人睇
加油

在心中，其實都好灰架喇

feel到你灰
其實唔少字，仲要唔係差，但係連屌都冇人入黎屌

其實幾好睇 可能文筆差少少所以無乜人睇
Btw 加油

我覺得出事喺個名度
始終呢度係連登，如果個post叫"我親眼見到佢姦左條女"呢類，話唔定好紅

樓主等到有人睇先黎棄故唔出
好波

咁我轉名再出

《廁探》 第四十章 「激戰」

鍾華身型大大隻隻，雖然唔算好高得米七左右，但目測就有超過一百八十磅，斜方肌、三角肌、二頭肌、三頭肌、胸肌同背肌都操到好fit，比人感覺好橫好科。對比我呢個秤埋未必夠一百三十磅嘅瘦仔，如果講打拳，佢係重量級，我就係羽量級，根本唔應該喺同一個擂台上面比併。但話口未完，連鐘聲都未敲響，佢已經一拳揮咗埋嚟。

「左右閃！」無學過打拳但睇過好多動作片嘅我，腦入面竟然浮起咗呢句喺《少年呀虎》入面型棍嘅對白，我一個本能咁向左閃身，就避開咗鍾華二百磅嘅左勾拳，成功令佢向空氣出拳消耗體力。原來身型大嚿都有身份大嚿嘅唔好處，我無比佢打到唔係因為我閃得快，而係因為佢出拳出得實在太慢！

「唔好比自己埋繩角啊！」一個瘦弱身型嘅人同一個大隻佬打交，最緊要嘅靈活運用成個格鬥嘅空間，因為你輸嘅力量，但贏嘅係靈活性同速度。雖然喺條街度並無繩角，但一定要注意成個場區嘅地理環境，一旦你比對手龐大嘅身軀包圍住，迫咗去一個死胡同入面，咁你就要捱好多吓膝撞同批肘，甚至即刻要舉底褲當白旗認輸。

「唔好同佢駁拳，試吓入佢中路。」葉問師傅教咗我哋一個道理，就係幾大隻嘅人都會有佢嘅弱點。如果你嘅對手慣咗用左右勾拳作為攻擊手段，咁中路就會係佢嘅弱點，只要同佢盡量減低身體距離痴實佢，咁佢就會發唔到力，到時你就會有機會攻擊到佢嘅脆弱部位。

「一個拳手，一定要建立屬於自己嘅節奏。能夠令對方跌入你嘅節奏，佢就會被逼跟住你走。能夠打出屬於你自己嘅節奏，就係一個好拳手。」鍾華好似入咗拳手mode咁，明明個地下係石屎地而唔係平時擂台果啲軟墊，但佢都喺度跳下跳下。佢明顯係一個接受過專業拳擊訓練嘅拳手，見佢un下un下，搞到我都忍唔住跟住跟一齊跳，我估我已經跌入咗佢嘅節奏，下一個組合拳佢就可以將我打到hihi，然後，就已經再無然後。

「我呢廿幾年乜都無做過呀，我唔想到熄燈個陣，我連一件值得記得嘅事都無啊！」呢廿幾年嚟，我人生入面最大嘅成就係識到小林呢個咁靚女嘅醫生，如果我可以將我面前嘅鍾華打低，咁樣我就可以有第二個成就—捉到一個作惡多端嘅殺人犯。但，我又可以點做？鍾華果個沙煲咁大嘅拳頭已經衝到埋去我嘅面前，距離我個鼻唔夠10CM嘅距離。

「唔好開槍呀！」我大叫咗一聲，然後將雙手舉高，十隻手指一齊叉咗上天，鍾華嘅拳頭亦凝結咗喺半空中，因為佢知道一旦打落去，就有機會比警察嘅左輪手槍射死。

鍾華將佢個頭稍微擰轉望去佢嘅後面，亦即係我嘅前面，喺迅雷不及掩耳之間……

「啊！」鍾華慘叫一聲，然後失控咁瞓低咗喺個石屎地上面。

「以其人之道還自其人之身，今日受死果個人，係你！」我吸收咗上次喺後巷比鍾華走甩咗嘅經驗，求其鳩UP咗句嘢分散佢嘅注意力，然後一腳踢咗落去佢男人最痛嘅地方，邊個話打爛仔交一定要講規矩，勝者為王就係不變嘅真理。

我襯佢喺地下典緊嘅時候踩多佢細佬幾腳，等佢再無任何還擊之力，我知道我勝利嘅時刻終於嚟咗，原來一個預科都升唔到，洗廁所嘅屎坑佬只要堅持住唔放棄，係可以鬥贏讀咁多書嘅大學教授。

「嚟，跟我去差館，洗定八月十五搬入赤柱啦！」我同鍾華講。

「你…以為我會咁傻跟你走咩？」鍾華去到衰咗嘅時候都仲係咁口硬。

「你憑咩呀？」我望住佢痛到抽筋嘅表情倒轉頭串番佢一句。

「你好似有約咗個朋友今晚睇戲喎。」鍾華嘅表情由痛苦轉為喺度陰陰咀笑，仲拎咗部手機出嚟唔知做緊咩。

「你…你唔好亂嚟！」時間只係八點半，我即刻打咗個電話比小林，結果打咗三次都係未能接通。

「你估我會無兩手準備咩？快啲扶我起身，幫我截架的士，我就話比你聽點樣救佢！」情況一下子一百八十度逆轉，我竟然要好屈辱咁送走呢個已經殺咗七個女人嘅殺人犯，但我絕對唔可以比小林出事，無咗佢，我嘅人生就會咩都無曬。

「等我電話！記得唔好報警啊！」鍾華臨上的士前同我講咗呢句說話。

如果小林已經遇害，咁鍾華就無必要再比電話我；而如果小林無事，我又究竟憑咩去救佢？我帶住呢個不解嘅疑問番咗屋企，個主導權已經完完全全咁去番鍾華嘅手上。

「Hey，I want to play a game。」

一定唔會走數，因為個故一早已經寫好

求大家睇吓啦

嬲嬲地學巴打講轉名再出過

睇啦睇啦

硬係覺得小林係幕後黑手

仲有十章內就完架喇！到時就知鹿死誰手！

《廁探》 第四十一章 「因愛之名」

尋晚幫鍾華用電話app叫咗架八折的士之後，我都番咗屋企等佢下一步嘅消息，雖然打完交之後成身肌肉酸痛好攰好攰，但係始終都係擔心到瞓唔著，我已經無咗小雨，唔可以無埋小林，因為咁樣我就會失去曬我喺呢個世界上所有嘅異性朋友。小林究竟仲存唔存在喺呢個世界呢？佢作為我人生入面最愛嘅女人，生我要見人，死我要見屍，最多佢死咗嘅話我跟埋佢一齊走。

「怪你過份美麗 如毒蛇狠狠箍緊彼此關係」我以為壞到失聲嘅電話終於識響，係個打咗133係號碼前面，無來電顯示嘅電話。

「Hey，I want to play a game。」真係鍾華打嚟，佢尋晚話捉咗小林真係唔係用嚟甩身嘅借口。

「咩驚啊？我一啲都唔怕你！我已經預咗小林唔係度！」其實喺我心目中，一早已經打定輸數。

「佢未死，等緊你嚟救佢。」鍾華話。

「你呃鬼呀？」

「救我呀…阿傑…」電話嘅另一邊傳嚟幾可肯定係小林嘅呻吟聲。

「我點知你係咪錄定音播比我聽呀？」

「咁你想點？」鍾華問。

「叫佢講啲得我哋先明嘅嘢，咁我就信喇！」

「俊傑，其實我都好想你日日夜夜都發燒啊……」

「......」我完全唔知講咩好。

「我收埋咗佢喺南丫島嘅洪聖爺沙灘，今晚凌晨兩點，唔好遲唔好早，如果唔係我就殺咗佢！」鍾華先發制人，落咗呢個我不能抗拒嘅指令。

原來一直以嚟唔單止係我鍾意小林，小林其實都好鍾意我，人往往要去到臨死之前嘅果一刻，先會將自己嘅心底話講出嚟，如果佢肯早啲開口，我哋嘅結局又會唔會有啲唔同呢？

「一言為定。」成晚無瞓嘅我去到呢個情況更加瞓唔著，點解要將小林收埋喺沙灘附近呢？或者如果我係鍾華，粒聲唔出咁殺咗小林唔係更加一乾二淨？

於是，我帶住極疲倦嘅身體搭上咗由中環去南丫島嘅尾班船，隻錶嘅時針指住凌晨十二點半，時間應該都比較鬆動，小林到底係生定係死，或者呢兩個月以嚟究竟係發生咗咩事，一切都將會揭曉。

由榕樹灣碼頭落船，行二十分鐘左右就到洪聖爺泳灘，個天已經黑過墨斗，南丫島係香港難得一個仲未受光污染摧殘嘅淨土，估唔到今晚就成為咗變態佬綁架靚女醫生嘅地方。

打開手機嘅電筒，一步一步咁沿住南丫島家樂徑行去位處喺島嶼北端嘅泳灘，好日都唔行山嘅我今次竟然挑戰行夜山，好彩來往榕樹灣同索罟灣嘅山路只係屬於新手級嘅路線。而因為環境太暗嘅關係，我行嘅速度比我想像中慢，到達目的地嘅時間不多也不少，啱啱好兩點，日頭呢度就係一個背靠自然環境、水清沙幼，好多比堅尼囡囡喺度彈吓彈吓嘅勝地。

但係，陽光與海灘對我嚟講從來都係絕緣體，試問你又有無見過瘦到得棚骨，有過千度近視嘅毒撚去沙灘度玩？曬太陽唔係，游水都唔係，打波都唔係，毒撚唔去沙灘，同型男唔去網吧嘅道理係一樣。而洪聖爺灘話大唔大，話細唔細，黑媽媽要走去搵個人的確有啲難度，而我亦要有心理準備，我搵到嘅隨時唔會係人。

「小林，你係邊啊？你係邊啊？」我嘅叫聲劃破咗沙灘嘅寂靜，我並唔驚鍾華發現到我，因為我今晚黎嘅目標就係要搵到佢，但我反而驚會驚動咗島上面嘅其他人，壞咗今晚唔知會發生嘅咩事。

但除咗我嘅叫聲、「逢逢逢」嘅風聲同湧浪嘅拍岸聲之外，成個沙灘並唔似有任何生命嘅跡象，我並唔知道小林同鍾華究竟會以乜嘢嘅形式出現。而喺沙灘旁邊嘅植披同岩石，突然有個光源喺極遠處不停眨下眨下，似乎係有個電筒放咗喺地下，一點光已經可以足以成為成個沙灘嘅焦點，映照住一個好似人形咁嘅物體坐咗喺張木凳上面。

我跟住光源慢慢推進過去，同時間要不斷瞻前顧後，因為喺黑夜之間隨時都會比人偷襲，我甚至唔知我嘅對手係咪只係得一個。但好彩呢度地方比較空曠，只要打醒十二分精神，有乜事我都可以由呢個沙灘度喪跑番去碼頭都。

我同個光源愈嚟愈近，距離大概唔夠三十米，已經可以肯定喺我前面嘅係一個人，但我睇唔到呢個人著緊咩衫，因為佢成身由頭到腳係黑色嘅天然保護色，再睇真啲原來佢係比一個好大嘅黑色垃圾膠袋笠住咗成個身，只係露咗個頭出嚟。海風愈吹愈勁，揚起嘅沙塵遮住咗我嘅視線，我實在睇唔清楚個人究竟係邊個，直到我行到去得番大概十米嘅距離……

「小林！」坐咗喺前面果個人原來真係小林，我拎自己個電筒打燈落佢塊面度，然後失控咁大叫咗一聲，仲跪埋喺個沙地度。

喺眼前嘅小林，雖然我唔係醫生，但我都可以好似《妙手仁心》嘅程至美醫生咁講一聲”CERTIFIED”，佢好明顯地已經係一個無咗生命嘅軀殼。臉如死灰，雙眼緊閉，皮膚變得好乾無曬彈性，雖然佢收曬水瘦咗好多，但仍然掩飾唔到佢好似林青霞嘅果種清秀嘅氣質。而唯一唔同嘅係，我哋有個幾星期無見到面，佢個髮型好似有少少唔同。我抱住小林雙腳不停咁喊，我嘅眼淚已經整到個防水嘅垃圾膠袋濕曬，而一摸落去小林嘅身體仲係完好無缺，手手腳腳反而無乜點瘦到。究竟鐘華點解要殺咗佢呢？而明明佢都已經殺咗小林，點解仲要約我出嚟呢？莫非……莫非……

「呯！」喺我意識到呢個魔鬼計劃嘅時候原來已經太遲，當我準備擰轉面嘅時候，原來鍾華已經靜靜雞咁行埋咗去我嘅身邊，拎咗張摺凳由上而下咁一嘢車咗落個我個頭果度…果然係中國七大武器之首……

喺清醒同比人打暈仆喺地嘅果半秒之間，我竟然無任何掙扎同反抗嘅意慾，反而仲覺得有啲開心，然後帶住微笑咁昏迷合埋咗眼。

「你好想我日日夜夜都發燒，其實我自己都好想死，因為咁樣就可以永遠痴住你。」

快啲睇吓啦

一口氣追曬 睇到好心寒

多謝你！就係需要你呢種人！

繼續多啲人加入

lm

YO

快啲啦等睇結局

新年前應該OK~

支持

由今朝由頭追文追到冇文，一路睇住有人死，越睇越灰 連最後嘅小林都

以為你唔再出添

繼續睇落去

點會

《廁探》 第四十二章 「兇手道」

「你綁住我做咩？我求你殺咗我，我要去落去見小林！我求你…」我比鍾華狠狠咁綁咗喺一張木凳上面，面對住小林奄奄一息嘅屍體，而鍾華就企咗喺我同小林嘅中間。。

「如果你願意同我合作，小林就會永遠屬於你。」鍾華話。

「你呃人！你睇吓你將小林搞到變成點！佢已經無咗呼吸！」我嘅目光離唔開死咗嘅小林，佢臉如死灰，比一大個黑色垃圾膠袋笠住，只係露咗個頭出嚟。

「點解一直以嚟你都係講極都唔聽？又或者係因為咁，你今日先可以行到嚟呢一步，成功嘅一步。」

然後，鍾華由面向住我到無啦啦轉咗身，將小林身上嘅黑色膠袋一嘢撕爛咗，我唔敢相信眼前睇到嘅事實，一切嘅謎底都已經完全解開，原來呢個就係最後嘅魔鬼陰謀。

喺黑色大垃圾膠袋掩蓋下嘅肉身，原來無一個部位係屬於小林，雖然身型同佢相當類似，但所有身體嘅部件都有一啲睇落造工精細，但仍然有啲起眼嘅接駁位，左手仲有一撻幾明顯嘅濕疹。

「唔通……」啱啱比人扑濕完嘅我好似諗到啲嘢，但又講唔出口。

「唔洗估喇，係一直以嚟咁多位死者身上唔同嘅地方。」我終於記得果撻濕疹係同鍾華第一次相遇果陣，個師奶右手上面最大嘅特徵。眼球、胸、軀幹、左右手、頭髮、腦，就同我之前嘅推理一樣，鍾華真係變態到想砌個人出嚟，而小林就係佢個人型公仔嘅最後一塊拼圖。但係，我一直忍唔住係咁望「小林」嘅下身，因為佢係我呢世都信守唔到嘅承諾。

「仲掛住路小雨？醫生同果隻雞揀，你唔會唔識揀啩？」鍾華話。

「你究竟講緊乜嘢！小林個頭已經比你完整咁劈咗落嚟，砌咗去你個公仔度！」

「所有嘢都睇表面果浸，就碌柒啦！」鍾華好似嘲笑緊我嘅無知。

「我求你殺咗我，咁樣我就可以同小林喺埋一齊。」我嘗試用力去咬自己條脷，有啲血絲已經喺我咀邊滲出，睇嚟我勝利在望。

「咪住！」鍾華衝咗埋去我嘅身邊夾硬打開我個口，唔比我再做傻事。

突間喺一秒之間，風聲停咗，海浪聲好似被自動靜音，沙灘入面靜係得我同鍾華糾纏嘅呼叫聲，成個世界就好似凝止咗一樣，暴風雨嘅前夕都係唔尋常嘅平靜。

「果個唔係我嚟。」係我背後傳嚟咗一把女聲，而果把女聲係小林嘅聲音。

一個好似小林嘅女仔慢慢咁由草叢入面行咗出嚟，每一步都從容冷靜，佢完全唔似得尋晚喺電話入面果個驚慌嘅狀況，每一步都儀態萬千。

「究竟…究竟發生咩事？」我已經完全唔知個故事情節到去邊，個發展仲離奇過二十四個比利，唔通佢係小林嘅孖生姊妹？

「佢係我媽媽，我真係真正嘅小林。」小林話。

「你媽媽？佢唔係喺你中四果陣就已經死咗啦咩？」小林媽媽嘅死，距離今日已經有差唔多十年嘅時間。

「我哋用醫學冰凍技術，將佢個頭保留到二零一五年，好多有錢佬死咗之後都會將自己嘅身體擺入雪櫃。」小林繼續解釋。

「我哋？你同個變態佬究竟係咩關係？你快啲返番嚟我嘅身邊。」

「佢係我爸爸，港大醫學院教授，鍾華。」我一直都無見過小林個老豆，亦無為意到鍾華同小林係同姓，而就算係同姓，都無可能聯想到佢哋係兩父女。

「你哋究竟做緊乜嘢！點解要殺咁多人！」我恍然大悟，原來一連串嘅姦殺案就係呢對醫生父女嘅所為，我一直想保護嘅人，原來就係呢單案嘅罪魁禍首。

「因為，佢發現咗我同我爸爸嘅關係。」小林話

「乜嘢關係啊？你同佢咪就係父女關係囉！」我追問。

「媽媽發現我哋果陣，我同爸爸係喺張床上面……」

原來一直以嚟小林都無拍拖唔係因為無人要，而係因為佢一早已經搵到佢鍾意嘅人，果個仲要係佢老豆，睇AV就睇得多，原來現實上都會有呢種不為社會接受嘅亂倫關係。

「個女係你同你老婆嘅結晶品，你點可能搞得落手！」我怒目望向鍾華，企咗上前所未有嘅道德高地。

「就係因為佢係我哋兩個嘅出品，所以我先咁鍾意佢，甚至鍾意多過我個老婆。」鍾華終於忍唔住出聲。

「即係點呀！」

「我好鍾意我老婆，所以先會同佢結婚，但同時我亦好鍾意我自己，你話我又點可能會唔鍾意小林呢？」

「不如你再講白啲？」

「小林既生得好似我老婆，亦遺傳咗我嘅一啲嘢，就好似我哋都鍾意打羽毛球，我哋都鍾意飲咖啡，而佢都好似我老婆咁，鍾意我。」

從來我哋聽到「亂倫」兩個字都會直接同「變態」勾上咗關係，一直都唔理解點解佢哋會做出啲咁嘔心嘅事，但聽完佢哋咁樣講，一個老豆會愛上佢個女係一件好正常嘅事，更何況佢哋朝夕相對，一樣都係咁叻，仲有咁多共同嘅興趣……

「所以你就殺咗你老母？但點解你要將佢個頭保留到今時今日？」

「只係錯手，一切都係意外，媽咪拎咗把刀出嚟話要殺死我哋。而自從件事發生咗之後，我就不斷努力讀書，甚至連我哋頭兩個殺嘅人，都係一場意外。」小林話

「我哋成班同學都覺得你成個人變曬，突然發奮考會考。唔通係你對死咗媽媽嘅補償？」

「唔係，其實係我一定要做到一個出色嘅外科醫生。」

「當年BIO劏老鼠都驚到喊嘅你，我真係想像唔到你今日會係一個醫生。」

「因為我要將啲手手腳腳駁埋一齊，而呢樣嘢要做得好，係需要專業嘅外科醫學知識。」

「但……點解你哋要咁做？」

「係我嘅主意。」鍾華話。

「因為我哋兩個始終都要有完嘅一日，社會根本唔會接受到我哋呢種關係。」

「從你哋應該從錯手殺咗鍾太果一刻就去自首，到今時今日就只係一錯再錯！」

「你都無讀過書，點會明我哋做緊乜嘢。」鍾華話。

「你搵街邊個呀婆問下都會知道，感情唔係用身體去維繫嘅，而係你哋嘅經歷，而係你哋相處嘅時候產生嘅化學作用，人與人之間需要嘅係活生生嘅交流，比你哋咁辛苦砌咗嚿嘢出嚟咁又點，到底明唔明啊！」從來都無拍過拖嘅我，唔知點解可以發表到呢一番偉論。

「你知道嘅嘢實在太少，今晚一切嘅事都會劃上一個完美嘅句號。」

第四十二章～！

小林

出番嚟

希望多啲人睇，仲有最後三章！打一場逆轉勝！

小林唔係好女仔來嘅咩

係時候要睇番佢喺成本書講嘅全部說話,你會有第二番感受。

咁我特然又想小林死

push

一口氣追到live,好好睇，樓主加油

多謝...多謝...

THANKS

《廁探》 第四十三章 「三更」

一夜之間知道咗小林同鍾華嘅秘密之後，清涼嘅海風唔再送爽，反而令我極度心寒，而心寒嘅地方就算佢哋已經講咗最重要嘅秘密比我知，而我仲未明白成件事嘅去龍去脈。

「咁…你叫我嚟南丫島做咩？」其實如果佢哋兩個殺咗我，成件事就可以一了百了。

「本來上次我的確係想殺咗你，但經過呢兩晚之後，我改變咗我嘅主意。」鍾華話。

「咩話？件事究竟同我有咩關係？」

「其實喺中四果年開始，我已經睇中咗你。」小林話。我諗番轉頭，小林的確係中四發奮讀書之後開始同我混熟，一直FRIEND過打BAND直到呢家。

「點解睇中我又要殺我？你哋痴線架？」

「佢睇中嘅，係你嘅一事無成，又容易比人恰，如果將我哋做嘅嘢嫁禍到比你，咁我哋就再無後顧之憂。」鍾華話。原來一直以嚟小林同我維持到朋友關係，係因為一個籌備咗超過十年嘅陰謀，難怪佢從來都無鼓勵我試吓向外闖，話做廁所管理員都有出頭嘅一日。然後，我個腦入面浮起咗呢兩三個月，甚至咁多年以嚟小林同我講嘅每一句說話，

「咁……即係果五條鳩毛都係……」我話。

「你記唔記得以前讀書果陣，你成日會嚟我度瞓？」小林話。原來果幾條鳩毛已經係我中學時期果陣嘅產物。

「咁點解你兩個一直都對我嘅位置一清二楚？」

「你記唔記得今年生日我送咗個尿袋比你，你真係好聽話任何時候都帶住喺身。」小林再講，我一直珍之重之嘅果個尿袋，原來就係一直玩弄我於股掌嘅追蹤器。

「一直以嚟你都玩弄緊我對你嘅信任，點解你哋唔殺咗我？點解！」

「因為，我想將小林許配比你。」鍾華話。

「去到我死之前都仲想呃多我一次，你哋兩個做咁多衰嘢都係為咗喺埋一齊，會有咁大隻蛤乸隨街跳？」我嘅心情突然間變得好矛盾，一時之間完全搞唔清楚鍾華句嘢嘅意思。

然後，喺黑暗嘅環境入面，小林同鍾華嘅視線不約而同咁望咗去佢哋殺咗八個人而砌成嘅「公仔」上面。

「望咩望啊！佢哋就係你哋犯過罪孽嘅最好證據！」我話。

「佢哋個個都有罪有應得，我哋從來都無揀錯人。」鍾華話。

「佢哋究竟有咩罪？」我追問。

「去到凌晨都唔番屋企，貪錢執銀包，亂咁應承同陌生人出街，著住咁性感嘅衫喺條街度行嚟行去……」鍾華講咗一大堆罪證出嚟。

「就算呢班女仔真係有錯，或者某啲嘢有做得更好嘅地方，但佢哋係咪衰到要比你殺死呢？」我話。

「總之佢哋係有錯，就要受罰！」鍾華堅持己見。

「咁你覺得自己有無錯？唔通你嘅命先係命，人哋嘅命就唔係命？」

「我哋係醫生，可以救更多嘅人命。」鍾華話。

「咁又點？你有專業知識可以拯救生命，但唔代表你可以肆意拎走其他人生存嘅權利！」

「簡單嘅數學都唔識計。」鍾華繼續講。

「人命唔只係一堆數字，你哋既然有咁好嘅天賦去做到醫生，就應該用自己嘅能力去守護香港，而唔係為咗利益去搞亂我哋居住嘅地方！點解為咗一己嘅私慾而殺咁多人？」

「我唔再同你解釋。小林，我都話咗，我哋同佢係兩個世界嘅人。」鍾華話。

「喂，咁姐係點？」我問

沙灘上面嘅怪風戛然而止，成個地方就寂靜到好似被抽咗真空咁樣，只剩下三把呼吸聲，突然喺我哋之間多咗一把呼吸聲。

「嗚嗚嗚……得咗，真係得咗。」鍾華同小林嘅身影遮住咗我嘅視線，其實我仲未完全搞清楚發生乜事，唔通又多一個人嚟咗？然後，佢兩個人就讓開咗兩邊，等我睇清楚發生咩事。

「就係佢……我哋辛苦咗十年，就係等佢出世！」鍾華前所未有咁笑得好開心，但一個殺人犯笑到咁樣反而令人更加心寒。

我眼前見到嘅係在場嘅人由三個變咗做四個，坐喺我對面嘅果條「屍」突然打開咗雙眼，身上嘅用透明針線造成嘅縫接位唔見曬，塊面由人乾慢慢變番有人應該有嘅色澤同水潤，仲望住我笑，佢笑起上嚟果陣，同小林個樣係一模一樣。

「佢就係你唔洗死嘅原因。」鍾華話。

「呢個……究竟係咩人？」一滴冷汗從我眉心中間滑過，究竟發生咗咩事。

「佢係我同小林天衣無縫嘅作品，小林負責外科手術將人體嘅唔同嘅部位連埋一齊，而我就係醫學院嘅榮譽教授，負責研發藥劑，將身體部份浸泡研究咗超過二十年先至成功嘅藥劑，令死去嘅人有番自己嘅生命，可以復活。」鍾華話。所謂德高望重嘅港大大學教授，拎住政府嘅錢去做醫學研究，原來背後隱藏住自己驚天嘅陰謀。

「咁即係點？」我仲係未明件事。

「從今開始，我會同佢係埋一齊，然後結婚，只有咁樣我先唔會比人話亂倫。」鍾華笑住咁講。

「所以我就可以同小林係埋一齊？」我問。

「無錯，其實一直以嚟我都係想砌你生豬肉同埋殺咗你，點知警察咁唔生性告你唔入，但喺呢幾個月嘅過程裡面，我見到你係一個重情重義嘅人，仲幾有腦，就好似你今晚單拖嚟救小林，真係比人溶咗都未知。當然如果你揀咗小林，就要承諾你唔可以將你知道嘅嘢泄露出去，我哋兩PAIR人一齊開開心心咁生活。」鍾華話。

「係呀，我話日日夜夜都想比你痴住，唔係假架，我諗我真係有少少鍾意咗你。」小林補多句。

「有小林呢個靚女醫生做我老婆，要我死我都濟啦！」其實我無得揀，因為如果我唔揀小林，我嘅下場就只有死。

「老婆，幫我解開你個女婿。」鍾華同緊個活死人講嘢。

「係嘅，老公。」個活死人嘅反應竟然同個真人無分別，然後佢企咗起身，慢慢咁行咗去我嘅身邊，你唔講我唔講，根本無人會知道佢曾經係一條砌出嚟嘅屍體。

「辛苦你喇，比人綁住咗咁耐，你都係時候要自由喇。」偽小林好溫柔咁將我由粗麻繩度鬆咗綁，佢仲有意無意咁用佢隻手板捉咗我個拳頭幾吓，我完全感受到佢手掌上嘅體溫，令死咗嘅屍體恢復番人類皮膚嘅彈性同質感，鍾華同小林嘅呢個科學實驗可以話係得到極大嘅成功，相信仲係人類科學數嘅大躍進。

「嚟，等老公抱下你！你知唔知我等你出現等咗幾耐！你係我一世人最引以自豪嘅成就！無咗你我真係寧願去死！」成功嘅人總係會講埋啲得戚嘅說話，然後以一個勝利者嘅姿態去講埋一啲荒謬嘅嘢，例如只要你每年去少一次日本，你就可以上到車，但事實係你連日本都未夠錢去。

「好，我都等咗好耐喇。」偽小林打開佢嘅雙手，向住鍾華嘅方向行緊過去，呢個將會係一幕個好甜蜜嘅畫面，兩父女苦盡甘來，終於可以令媽媽復活，而個媽媽同時有住自己同佢個女嘅特質。

而我又可以做啲乜？真係打起上嚟，雖然兩女一男，但我都一定唔會走得甩，而偽小林復活咗，亦代表鍾華已經無曬任何犯案嘅證據，唔通真係要比佢逍遙法外，有個幸福美滿嘅「大團圓結局」？

第四十三章！！最後三章了
好多人都由頭開始追，快啲加入啦！

好撚變態呀

你呢家先知係個變態故

快啲睇，好變態架

快睇

《廁探》 第四十四章 「投奔怒海」

「老婆，錫錫。」平時目露兇光嘅鍾華難得溫柔，愛情可以摧毀一個人，但同時都可以建立一個人，可能一切都源於係我多事，我先係入侵佢哋幸福生活嘅衰人。

而鍾華亦都打開咗佢嘅雙手，好SWEET咁瞇埋雙眼，展現出自己寬廣嘅胸肌，諗住將偽小林一擁入懷嘅時候，偽小林佢竟然突然全速跑咗去海邊，我哋三個都唔知發生咗咩事。

「鍾國華，你究竟有無問過我想唔想錫你？有無問過我想唔想嚟到呢個世界？你好自私！」偽小林喺泳灘近水嘅位置大叫，同我哋三個人保持咗一定嘅距離，而海水亦不斷湧過去偽小林嘅腳邊，整濕咗佢嘅腳眼。

「我帶你嚟呢個世界唔係要你受苦，我係一個醫生，係一個專業人士，有車有樓，可以帶比你榮華富貴，以後你想食咩就食咩，想去邊就去邊！」

「但你有無諗過點解我會出現喺呢個世界上面？係因為你濫用政府嘅資源去滿足自己嘅私慾，係因為果八個香港女仔嘅死，我先有今時今日呀！」偽小林話。

「我哋真係無曬辦法……因為唯有咁，先可以令你返生。」鍾華答。

「你明唔明白要我生存喺呢個世界係有幾咁痛苦？「一將功成萬骨枯」，我當然可以享盡榮華富貴，但當我望番自己嘅身體，所有部位都係人哋嘅屍體所砌成，你到底明唔明呀！」偽小林嘅口材仲好過我，講嘅嘢就好似電影對白，佢個腦係由一個好鍾意睇戲嘅女仔度挖出嚟，佢遇害果晚一連睇咗三套戲，仲坐咗喺鍾華嘅旁邊。

「我明，我真係明。我會盡我一切嘅能力去補償番比你，以後我嘅世界就只會得番BB你一個……」

「得番我一個？到呢一刻你都未明，愛唔係佔有而係分享呀！你補償到比我，但果八個女仔呢？佢哋嘅家人呢？點解要透過殺曬啲舊人然後去創造新嘅人？」

「我知錯喇……我真係知錯喇……」鍾華話。其實呢個道理我一早已經同佢講咗，但一個最親嘅人講一句，往往比我呢個外人講十句有用。

「呢家知錯已經太遲喇，你以為殺咗咁多人就可以得到幸福喇咩？無錯你的確可以令我喺呢半個鍾頭入面復活，但係有良知嘅人始終會打倒涼薄惡毒嘅人，浩氣長存，正義必勝……」

無風起浪，面對無啦啦愈嚟愈大浪嘅泳灘，偽小林反而愈行愈埋，佢甚至轉咗身，不斷向愈嚟愈深水嘅地方進發，由睇唔到下半身開始，再去到睇唔到上身得番個頭，最後完完全全咁淹沒喺海水入面，結束咗自己短暫嘅生命。

而鍾華當然唔會眼白白咁睇住自己件偉大嘅作品就咁無咗，佢都一支箭咁衝咗埋去個泳灘邊皮，但係佢就無落水去救偽小林，睇嚟佢係唔識游水。

「咁……我哋點算啊！」鍾華嘅呢個問題唔係問緊我同小林，而係問緊個天。因為佢哋兩父女部署咗咁多年嘅計劃，搞咗咁多嘢，殺咗咁多人，最後連復活都搞得掂，但結局竟然係偽小林自己跳咗落海死咗，相信呢個係對佢哋呢PAIR殺人犯最大嘅諷刺。

「都無得點架喇，今次唔關我事，條屍始終會浮番上海面，到時驗DNA驗到條屍有唔同嘅DNA，個頭仲要係你老婆嘅，警察一定會將咁多單嘢入曬你數！」我話。

「女，點算！估唔到最後作反嘅，竟然係我哋一手一腳培育嘅心血結晶。」

「事至如此，謀殺罪係一定判終生監禁，我一定唔會坐死一世監，唯一做法就係……」沉默咗好耐嘅小林終於出聲。

「係咩呀女？我就得番你一個架咋……」我從未見過鍾華嘅神情嘅驚慌。

「死！」平時勁斯文嘅小文突然大嗌，然後衝咗落無邊無際嘅大海入面，而鍾華亦都緊隨其後，投奔汪洋怒海。

一切都要完喇？係咪？

喺呢個海灘入面，由我一個人變到有三個人，再去到四個人，最後又變番一個人，已經有超過幾十個鍾頭無瞓到嘅我，唔敢相信我呢兩日以嚟所遇到嘅事，我暈到感覺個腦入面有滿天嘅星斗，我分唔到果個係南丫島嘅天空，抑或只係我嘅幻覺，好似有好多人係我耳邊不斷唱歌同講嘢，我開始行唔到直線，甚至覺得身邊有好多對眼望住我。

跟住落嚟我應該點做？我應該等聽朝船番屋企瞓一覺，然後將我一直以嚟查案同今晚發生嘅嘢話比差佬知，還死者一個公道？呢兩個幾月嚟發生嘅事，我可以肯定就算我講比自己聽，我都唔會信呢啲咁荒謬嘅事，可能現實就比小說更加離奇，做醫生原來係為咗害人，而我呢個屎坑佬竟然又可以撞彩咁揭穿咗呢單連環姦殺案嘅真相，只能夠講句「世上無難事，只怕有心人」。

而更加重要嘅係，呢家喺呢個世界上，就只有我知道呢單案嘅真正嘅真相，我話件事係點件事就係點，小林係我喺呢個世界上愛過嘅兩個女人之一，佢都係因為太愛佢爸爸，所以先會做咗咁嘅錯事，如果唔係佢老豆一定要整個人形公仔，咁小林根本就係一個無辜嘅受害者。而甚至小林唔一定要同單案有關，真正嘅故事係鍾華殺人分屍然後跳海，佢個女為咗救佢爸爸而衝咗落海，結果雙雙比大浪捲走……

歷史終究都係由勝利者去書寫嘅，好多戰爭都無死過人，無存在過屠殺，國家都係文明進步嘅……我對眼睇到愈嚟愈多星斗，而果啲星星甚至已經完成遮住咗我嘅視線，我覺得個頭好似綁咗個三十磅鐵餅咁好重好重，而雙腳就史無前例地咁輕，企都企唔穩，身體不自控咁仰後而口張開，我諗我真係要好好瞓一覺……

尾二嘅一章!!

推～！

下一章就會係結局！

你係袁方定copy落黎架？

我係袁方

仲有港唔斷戲都係我

《廁探》 終章 「廁探」

「我……又暈低咗？」原來南丫島果晚，我因為太攰同埋喺短時間內接受太多衝擊而再次暈低，我一醒番嘅時候，就見到阿俊、佢細佬、阿豪同佢果兩個手下，西區警署李SIR都喺埋度。

「好彩有我喺度咋，唔係你就死撚咗都唔知咩事！」阿豪話。

「點解？」其實我唔知自己點解會由南丫島瞬間轉移嚟咗瑪麗醫院。

「識你咁耐，又點會唔知你唔會放棄吖！我一早就叫咗班細嘅如果見到你就通知我！今次佢哋立咗大功！」阿豪口中嘅手下就係上次想殺咗我嘅果兩個，當然呢個會係我哋之間永遠嘅秘密，然後大家相視而笑。

「咁我……係點嚟架？」我問。

「夜晚又無尾班船，打你電話又唔聽，我哋幾經辛苦先靠阿俊細佬班到架大飛番嚟！平時載偷渡客果啲啊！」阿豪回應。

「噓—」沉默嘅阿俊終於出聲，然後比咗個眼色我哋望吓李SIR。

「我乜都聽唔到。不過都要同你講番聲恭喜，我哋已經搵到兇手，可惜佢已經死咗。」李SIR話。

「兇手係邊個？」我問。

「警方喺南丫島對出海面搵到兩具浮屍，其中一具浮屍係用之前咁多位死者無咗嘅部位砌成嘅，而喺果條屍嘅下體入面，我哋搵到港大醫學院教授鍾華先生，而即係第二位死者嘅精液樣本。」

「咁仲有無咩發現？」我想追問嘅係，究竟佢哋搵唔搵到小林條屍。

「暫時無，不過單案嘅故事都已經好完整，變態強姦犯畏罪自殺，對公眾嚟講都已經係一個好好嘅交代。」李SIR話。

「你都講得好啱……」估唔到唔洗我作故仔，小林都主動喺單案入面消咗失，但佢究竟係生定係死呢？

「我將成單案嘅來龍去脈講咗比一哥聽，一哥對於之前警務處將你好人當賊辦覺得非常唔好意思，而佢都相信你去南丫島並唔係偶然嘅事，一定係已經搵到真正嘅兇手。」

「咁又點？」我問。

「所以一哥想頒個好市民獎比你，同埋佢想親自邀請你加入香港警隊，你唔需要擔心所有嘅考核，唔理係視力、筆試定係體能，人事招聘組果度會幫你搞掂一切嘅手續，歡迎你加入我哋嘅大家庭。」李SIR話。

「好呀，到時我哋好市民頒獎典禮再見！」估唔到一直以嚟都好想做警察嘅我，最後竟然會以一個咁嘅機會加入呢個夢寐以求嘅部門。

原來我足足喺醫院昏迷咗三日，加埋留院觀察嘅果幾日，一個星期之後我先出得院。而喺呢七日入面，唔同嘅報紙雜誌同媒體當然唔放過任何一個炒作新聞嘅機會，將呢單連環姦殺案嘅「真相」不斷發酵，甚至有啲電影公司好似已經宣布咗話會將呢件事拍成電影搬上大銀幕，等觀眾們一齊揭開殺人狂魔嘅真面目。而我亦少不免成為炒作入面嘅一個主角，由疑犯變成偵破罪案嘅神探。

而佢哋亦幫我起咗個名叫「廁探」，從今日開始我行過平時會行嘅街，食平時會食嘅嘢，買平時會買嘅餸，路過會有人比微笑我，食嘢會特別多飯，明明買十五蚊瘦肉，點知就比咗廿蚊嘅料我。

其實我唔明點解喺一個星期之間我就由個屎坑佬而變咗做「廁探」，可以得到大家嘅愛戴，而明明一直以嚟我都只係做緊自己覺得認為係啱嘅事，亦僅此而已。甚至乎對於鍾華落網我可以話無咩貢獻，眼白白睇住一個又一個人死，眼白白睇住自己鍾意嘅女人比人分屍，眼白白睇住鍾華一次又一次走甩，眼白白睇住自己比佢哋兩父女綁，眼白白睇住兩個殺人兇手自殺……不過可以肯定嘅嘢係，我可以親手從警務處處長手上，拎到一個意義非凡嘅「好市民獎」，聽日就係我人生入面最大嘅一個大日子。

「歡迎各位來臨由警察公共關係科主辦嘅好市民獎頒變典禮，今日我哋好開心請到警務處處長盧竟雄先生作為典禮嘅嘉賓，向四十位市民頒發好市民獎，而其中一位好市民更加因為協助偵破近日嘅連環姦殺案而獲頒「全年好市民」獎，我哋有請陳俊傑先生上台領獎……」

平時見到嘅警察最多係PC仔，勁嘅最多係三柴沙展或者雞仔餅一粒兩粒三粒，但今日嘅好市民頒獎禮上面所以披住軍旗嘅警察，我睇唔透佢哋究竟已經去到幾高級，但我知道嘅喺我眼前嘅果位，一定係成個警察部入面最大粒果位。

「恭喜你，陳SIR！希望你唔會覺得我嘅請求唐突，因為我真係好賞識你。」盧SIR話。然後我用雙手接過已經用相框鑲好嘅好市民嘉許狀，同處長喺相機面對影咗一張合照。

「我哋有請得獎者陳先生同大家分享幾句！」我估唔到頒獎典禮會有個咁嘅環節，但個司儀講到咁樣，我唯有硬住頭皮講出我一直以嚟嘅感受。

「早晨，我叫陳俊傑。大家可能未聽過我個名，但呢幾日就一定聽過「廁探」嘅呢個稱號，我係一個喺薄扶林道公廁服務嘅廁所管理員。可能各位會覺得奇怪，點解我會喺呢個場合度講自己嘅職業出嚟呢？事緣係因為警務處盧處長因為好欣賞我對撲滅罪案嘅付出，所以希望我可以加入警隊，為令香港繼續成為世界上最安全同穩定嘅社會不斷努力，我非常由衷去多謝盧SIR睇得起我。

但係，我想婉拒處長嘅邀請，因為要為香港出力維持治安，其實唔一定要做警察。我曾經好睇唔起自己洗廁所嘅呢個身份，曾經覺得自己好廢，曾經好迷失唔知自己每日做緊啲乜，好羨慕喺街上面威風嘅差人。但後來我發現，如果我唔係一個專業嘅廁所管理員，根本無可能喺呢單案上面幫到手，更莫講話我可以搵到個兇手出嚟。亦所以呢番說話我好希望透過一個公開嘅場合去講，人最重要嘅唔係你有乜嘢身份，而係你做緊啲乜嘢，你係咪為住你所愛嘅地方，所愛嘅人而奮鬥。雖然奮鬥未必有結果，但一定會有收獲，邊個睇唔起你都好，自己戾一定要睇得起自己，我好熱愛我呢家嘅工作，多謝各位。」然後，我就拎住個大相框，頭也不回咁離開咗個典禮嘅場地，我覺得最少喺呢幾分鐘入面，我對得住自己，我為自己而自豪，我係我人生入面嘅贏家。

而型的確係有代價嘅，我嘅呢番說話並唔係喺腦海嘅幻想，而係對住全場差唔多一百人嘅公開講話。可能我天生就注定咗係一個浪子。喺三個幾月之內就無咗兩個一生中最愛，小雨曾經答應過我會永不分開，我哋曾經勾過手指尾發誓，而小林就更加變成咗一個殺人狂魔，我諗我呢生呢世都唔會再談戀愛，試問仲有咩轟烈嘅愛情我未試過呢？人哋話看破紅塵就係咁解，但我一啲都唔覺得悲哀。

「廁探！」呢幾日以嚟，我已經慣咗隨時隨地都會有人喺條街上面嗌我，尤其係啲師奶簡直就當我係神咁拜，覺得我拯救咗佢哋於被老強嘅危機入面，但今次我都有擰轉頭望吓咩事，因為果把係一把半咸淡嘅廣東話女聲。

原來係一架黃色嘅林寶堅尼打開咗車窗喺度慢駛，但架車都仲喺我嘅後面，搞到我睇唔清楚架車入面到底有咩人。

「廁探！」個女仔似乎並無放棄，然後架車就停咗喺雙黃線。然後，入面嘅人就打開塊道車門。

落車嘅係一個睇落唔夠米六高嘅女仔，染咗一頭啡色嘅頭髮，佢著咗一件純白露背嘅摟屌裙，將佢迷人嘅曲線表露無遺，而望望吓佢，竟然覺得有種熟悉嘅感覺。

佢好似用緊一種身體語言去叫我上佢架車，舉起咗佢左手嘅食指，然後將第二節手指不停律動，撩吓撩吓咁叫我埋去佢度。

「痴線架你，今時今日仲玩美人計！」我細細聲講咗一句。

「唔—？」個女仔好似聽唔明我講咩，然後佢就嚟咗一次令我意想唔到嘅回眸……

個女仔竟然係我連發夢都掛住嘅女人，雖然喺情感上我並唔想行埋去，但身體卻很誠實，我雙腳已經急不及待咁衝咗埋去佢身邊……

「白石茉莉奈，等埋我啊！」
—
廁探（全文完）

終於完喇

係咪佢又去咗睇av

知唔知個尾嘅靈感係嚟自邊套戲？

唔知

上海灘賭聖lol

推呀!

嘩終於完 幾好睇 雖然結局好變態

（懇求大家就算唔睇小說 都睇吓呢篇）
（廿X幾年嘔心瀝血之作）
「有關《廁探》的創作意念及劇透解讀」
—
《廁探》是一個表面很荒誕，但內裡極其認真的故事，故事最深層的主題只有一個—「對抗中港融合」。
—
故事的第一層含義，是男主角陳俊傑遇上連環姦殺案，誤打誤撞揭露了變態殺人狂惡行的故事，我收到讀者的回應大多是調子輕鬆，故事離奇等等，而其實這只是小說故事的第一個層次。第二個層次則是平民vs專業之辯，我們不難發現故事裡所謂的專業人士，或知識份子，一直都在做著一些不對或有違道德的行為，例如記者為求製造話題，會詢問警方白痴及對死者有侮辱性的問題；警察為求破案，會將無辜人士「砌生豬肉」999本是求救，最後卻成了666的魔鬼地獄；更顯而易見的則是鍾華及其女兒小林，有著醫生專業的資格，是公開試尖子，背後卻進行著一些極其變態的勾當及研究。於此，小林的角色是經過精心設計的，由她的第一個對白開始，去到她的最後一句對白叫爸爸一起去尋死，全部對白都是反話，象徵了香港精英階層的偽善與投機。
—
故事的第二個層次係希望破除社會上對「專業」無窮的膜拜，警察一定是正義？記者一定是求真？醫生一定是仁心仁術的嗎？不是，反而《廁探》裡就有很多「仗義每多屠狗輩」的事情發生。就例如故事中「三劍俠」的設定，阿傑、阿俊及阿豪的工作都是和生殖器官有密切的關係，這些工作大多被人認定係低俗，所以從事這些行業的人也是低俗的，被人看不起。但在故事中我們發現，他們三個各自也有自己優勝之處，甚至最後憑藉這些優勝之處，他們戰勝了邪惡的醫生二人組。就例如阿俊是個生意人，他做事圓滑思考周詳，他的一萬元就救了阿傑一命；阿豪雖然粗曠，但講義氣，人際關係也強，也在最後救了阿傑；阿傑愛發白日夢，培養出想像力強的特質，也憑其「專業」技能的幫助，成功走近大魔頭鍾華。洗廁所的人破了大案，精明的醫生伏誅，小人物都有出頭天，「行行出狀元」，這些套路甚有「周星馳」的風格。而故事也不刻意將角色面譜化，所有人物對情慾的態度都是坦然的，不論你是何許人，性也是很多人不可或缺的一部份。
—
「強姦」，《廁探》中一個極其重要的元素是「強姦」，由小林協助自己爸爸鍾華強姦香港的婦女，然後砌成了一個「人」。強姦固然是物理性的陽物侵入，但當中隱喻就包括了精神強姦、林林總總的「霸王硬上弓」，迫你含等等。鍾華的名字是故意安排的，意指當然是一個國家的名稱。那一個國家強姦地方的人，又是一個怎樣的象徵？這種強姦是無孔不入的，不論你是什麼年紀，什麼職業，有什麼興趣或技能，都逃離不過「被強姦」的命運。那為什麼「強姦」是這麼容易？鍾華有小林的幫助，國家也有女兒幫助，國家的女兒又是誰呢？究竟是什麼人一直在幫助國家強姦「本是同根生」的香港人？小林是醫生界的天之嬌女，是專業人士，有學識有地位有權力，但最後偏偏為了一己的私欲，出賣了香港人的利益，為何他們不發財立品，真正為香港的未來出一分力呢？
—
而姦殺案的背後，其實蘊藏著一個更驚天的魔鬼陰謀，鍾華及小林利用舊香港人的屍體，希望去砌成一個新的小林，一個新的香港人。這又豈不是在隱喻國家有關「中港融合」的殖民政策？每天大量大陸人以單程證來港獲得居留權，取締舊的香港人。而面對鍾華與小林的陰謀，即使主角陳俊傑在最後看清了一切，卻無能為力，因為若然你敢於反抗，在寂靜無人的南丫島裡，一定會是死路一條，誠如現今香港人反抗政權的下場。甚至，阿傑在故事的結尾裡得到了始料不及的賞識，如果你是主角，你會選擇頑抗，還是加入成為既得利益者？
—
在故事的最後，我就「對抗中港融合」這個命題上表達了自己的一些願景。沒錯，在絕大部份的時候我們也是無能為力，但社會又有否變天的可能？於是我安排了「新造的人」投奔怒海，雖然抵抗不住源源不絕的殖民的政策，但獨立的思想是不怕子彈的，若果新香港人知道自己的出現是源於踏著舊香港人的屍體的話，他們亦可能會加入反抗的陣營裡，到時社會便有救。亂倫關係不容於世，鍾華對妻子及女兒傻傻分不清楚，女兒雖然是自己所出，但理應獨立自主，強行控制結果愈做愈錯，其象徵意義也盡在不言中。
—
而除了故事的隱喻的本身，我在寫這個作品時，在情節上也刻意加入了不少與香港電影的對讀，例如章節「英雄本色」，細粒佬厭棄哥哥阿俊賣性玩具，將一切壞事怪責家人，其實與電影《英雄本色》甚有關連，電影中狄龍大哥就被弟弟張國榮誤解，覺得黑白兩道水火不容，但最後亦冰釋前嫌；又例如章節《三更》，當然與電影《三更之回家》有關，電影中黎明以中藥藥療希望救活死去的妻子，故事中鍾華也以類似形式希望令妻子復活，有異曲同工之妙；甚至故事真正的最後，阿傑看到白石女優，這純乎是向《上海灘賭聖》中，星仔看到綺夢然後飛奔的致敬；總而言之，《廁探》裡有大量香港電影文化的彩蛋與本土文化的符號，在八號風球裡割走「八字波」，既可獨立成章，但如果合而觀之又可增加趣味。
—
我不知道各位讀者在看這個故事的時候，有否將情節聯想到上述的隱喻，而我一直也有猶豫應否將這些隱喻一口氣全部寫出來，因為這樣會將故事的解讀空間大大收窄。但這些日子來我聽過了不少朋友的意見，幾乎很少朋友知道這是一個「政治寓言」，但其實寫政治才是我決定寫這部小說的最大目的，所以必須撰此文作導讀。再者故事也沒有太多的讀者，倒不如以一個較清晰的圖像去解構這個故事，一切象徵在動筆的時候已經諗好，可能我能力有限，但的確是我嘔心瀝血之作，最後成功與否，我決定不來。
—
請不要誤會《廁探》是一個純胡鬧的創作，文字表面上以廣東話入文，輕鬆的調子書寫，但內裡鋪排有深意；就如情節表面上荒誕無稽，但內裡卻是一個有關負隅頑抗的悲壯故事。
—
如果大家明白我寫嘅嘢，而覺得唔鍾意，咁我會服；而如果大家係因為睇唔明而唔睇，咁就係呢篇導讀存在嘅意義。

快啲睇導讀

一口氣追哂

多謝你....

快啲加入

準備一次過追到live

一口氣追晒

嘩仲有人睇!快啲加入啦!

推！！！！！

多謝！

一個月之後，仲有人幫推，好感動！

再推多次先

推比深夜嘅大家睇吓~

終於有時間一次過睇哂!
本身仲驚緊係咪未完 有D怕追到live再等到個孫睇結局
一睇頭個篇覺得同自己睇開個D有分別, 始終睇書面語多睇返口語故未適應, 巴打寫故方式亦加插大量比喻同形容, 一開始要D時間睇先慣
但睇多幾篇開始覺得個題材幾撚有趣, 以菊花味尋兇又真係幾盞鬼

一路睇都唔明點解無乜人推, 我個人覺得成個故都幾出色, 情節有別一般小說, 又無拖故
最後導讀講到同政治有關就唔評論喇, 每個讀者都會有自己解讀, 不過即使單純以第一層次睇個故我都覺得值得一睇

打呢堆嘢都係想話俾作者知, 有好多好似我咁嘅撚樣睇完又唔like又唔推post架, 我今日都係屎忽痕想打下字, 第二日都未必會幫推 但千祈唔好放棄寫故呀, 個個寫故嘅人都只會越寫越進步, 唔好怕無人睇或者俾人屌, 加油呀

多謝你 第二層解讀其實係迫不得已先出，我當然希望讀者會有自己睇法啦，可惜無乜。但我會繼續推呢個故比更多人睇到，再一次多謝你！

推 推 推！

跪求大家睇吓～！！

幫推！

唔知點解睇你篇故會不自覺唔敢大力抖氣，尤其寫係公廁入面嘅嘢嘅時候

支持

多謝你!!!!!!

haha...其實我自己寫真係feel唔到啲咩，所以要靠大家比反應！！

睇啦睇啦！！

好多錯字
睇到三十幾
連碧芯個名都成日打咗碧珈
搞到我開始疑惑
佢到底叫碧芯定碧珈

sor